<!doctype html>
<html dir="ltr" lang="hr">
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        <title>SZFER - 1. izvanredna sjednica - 2021/2022 - Studoši</title>

        <link rel="canonical" href="../5479-szfer-1-izvanredna-sjednica-20212022.html">
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, minimum-scale=1">
<meta name="description" content="Online zajednica studenata Republike Hrvatske - Fakultet elektrotehnike i računarstva, Zagreb">
<meta name="theme-color" content="#43ada9">
<meta name="color-scheme" content="dark light">
<link rel="stylesheet" media="" class="nightmode-light" href="../../assets/forum.css?v=353eb345">
<link rel="stylesheet" media="(prefers-color-scheme: dark)" class="nightmode-dark" href="../../assets/forum-dark.css?v=6748225c">
<script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/sm2.js"></script><script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/bar-ui.js"></script><script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/inline-player.js"></script><script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/reboot.js"></script>
<link rel="icon" sizes="16x16" href="../../assets/icons/icon-16.png">
<link rel="icon" sizes="32x32" href="../../assets/icons/icon-32.png">
<link rel="icon" sizes="48x48" href="../../assets/icons/icon-48.png">
<link rel="icon" sizes="96x96" href="../../assets/icons/icon-96.png">
<link rel="icon" sizes="144x144" href="../../assets/icons/icon-144.png">
<link rel="icon" sizes="192x192" href="../../assets/icons/icon-192.png">
<link rel="icon" sizes="256x256" href="../../assets/icons/icon-256.png">
<link rel="icon" sizes="384x384" href="../../assets/icons/icon-384.png">
<link rel="icon" sizes="512x512" href="../../assets/icons/icon-512.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-57.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-60.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-72.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-76.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-114.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-120.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-152.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="167x167" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-167.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-180.png">
<style>
        @font-face {
          font-family: "Chinese Rocks";
          font-weight: normal;
          src: url("../../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.eot");
          src: local("Chinese Rocks"),
               url("../../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg-1.eot") format("embedded-opentype"),
               url("../../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.otf") format("opentype"),
               url("../../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.svg") format("svg"),
               url("../../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.ttf") format("truetype"),
               url("../../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.woff") format("woff"),
               url("../../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.woff2") format("woff2");
        }
        </style>
    </head>

    <body>
        <link rel="apple-touch-icon" href="assets/favicon-hhau930h.png">

<div id="app" class="App">

    <div id="app-navigation" class="App-navigation"></div>

    <div id="drawer" class="App-drawer">

        <header id="header" class="App-header">
            <div id="header-navigation" class="Header-navigation"></div>
            <div class="container">
                <h1 class="Header-title">
                    <a href="../../index.htm" id="home-link">
                                                    Studoši
                                            </a>
                </h1>
                <div id="header-primary" class="Header-primary"></div>
                <div id="header-secondary" class="Header-secondary"></div>
            </div>
        </header>

    </div>

    <main class="App-content">
        <div id="content"></div>

        <div id="flarum-loading" style="display: none">
    Učitavanje...
</div>

<noscript>
    <div class="Alert">
        <div class="container">
            Ovu stranicu je najbolje pregledavati u modernom internet pregledniku s omogućenim JavaScriptom.
        </div>
    </div>
</noscript>

<div id="flarum-loading-error" style="display: none">
    <div class="Alert">
        <div class="container">
            Nešto je pošlo po zlu prilikom učitavanja potpune inačice ove stranice. Pokušajte nasilno osvježiti ovu stranicu kako biste otklonili grešku.
        </div>
    </div>
</div>

<noscript id="flarum-content">
    <div class="container">
    <h2>SZFER - 1. izvanredna sjednica - 2021/2022</h2>

    <div>
                    <div>
                                <h3>micho</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><strong>1. izvanredna</strong> sjednica SZ FER-a održala se u <strong>utorak, 12.10.2021.</strong>, u <strong>20:30</strong>. Prisutno je bilo sveukupno <strong>35</strong> aktivnih članova zbora (<strong>38</strong> inicijalno, kasnije <strong>39</strong> izuzevši kolegicu <strong>Vasilj</strong>, te kolege <strong>Smetka</strong>, <strong>Konića</strong> i <strong>Marušića</strong>; kolega <strong>Kranjčec</strong> bi teoretski bio član SZ FER izbacivanjem kolega <strong>Konića</strong> i <strong>Marušića</strong>).</p>

<h2>Čudna sjednica</h2>

<p>Sjednicu je inicijalno sazvao kolega <strong>Matija Kranjčec</strong> koji ne samo da nije predsjednik SZ FER-a, nego nije ni član SZ FER-a u normalnim okolnostima. Ovo je učinio s <strong>3</strong> e-maila u kojem je priložio samo link na online sjednicu, ali ne i <strong>dnevni red</strong>, te zbog kompleksnosti teme, o čemu ćemo kasnije pričati, <strong>dodatne materijale</strong>.</p>

<p>Kako je to izgledalo možda ponajbolje ilustrira screenshot iz dolaznog pretinca kolege <strong>Šuflaja</strong>:</p>

<p><img src="../../assets/files/2021-10-13/1634141478-941090-image.png" title="" alt=""></p>

<p>Zatim je sjednica sazvana regularnije, od strane kolegice <strong>Novak</strong>, koja je ujedno i predsjednica SZ FER-a:</p>

<p><img src="../../assets/files/2021-10-13/1634141527-93340-image.png" title="" alt=""></p>

<p>Dnevni red sjednice je tada bio definirao kao</p>

<p><img src="../../assets/files/2021-10-13/1634141576-968133-image.png" title="" alt=""></p>

<p>Ovo je bilo vrlo čudno, s obzirom da kolege koje su trebali biti smijenjeni u ovom trenutku su ne svojom krivicom imali zakašnjele upise - naime, iako je <strong>5</strong> ljudi imalo isti problem da im nisu provedeni upisi do kraja, kolega <strong>Konić</strong> i kolega <strong>Marušić</strong> imali su probleme oko neplaćene participacije. Problem kod kolege <strong>Marušića</strong> je bio jedan koji se često pojavljuje, a koji zapravo nije njegova krivica - sporost upisa na doktorskom studiju. Oko financija se ionako ne brine on jer se doktorski studij financira od strane fakulteta tj. države. Kod kolege <strong>Konića</strong> ispala je zavrzlama s priznavanjem ECTS-a s ERASMUS-a. Obje ove stavke mogle su biti priložene kao dodatna dokumentacija uz saziv sjednice (I zapravo su trebale), ali <strong>nisu</strong>, te konkretno obrazloženje za saziv prilaže kolega <strong>Konić</strong>, uz odgovore kolege <strong>Ranogajca</strong>. Prije nego što krenemo na stvari bitno je za napomenuti da kolega <strong>Konić</strong> i <strong>Marušić</strong> nisu pozvani na sjednicu, tj. da je ovo bio jedini način na koji su mogli iznijeti svoju stranu. Srećom, to nije bilo ni toliko potrebno. Ukratko, kolega <strong>Konić</strong> je priložio screenshot mailova s upravom u kojem se obrazložava da je ova sjednica sazvana bez uvida u cijelu situaciju, te da će kolege samo <strong>privremeno</strong> biti isključeni iz funkcija za koje su odabrani.</p>

<h4>Dnevni red</h4>

<p>Vjerojatno ćete shvatiti da se dnevni red znantno promijenio. Iako je to za očekivati s obzirom na to da se kolegi <strong>Koniću</strong> ispravno izračunala participacija i da se vjerojatno slučaj u globalu požurio, možda će neki od vas pomisliti da se onda sjednica nije trebala ni održati. Bilo kako bilo, ovo je dnevni red koji je predstavljen na samoj sjednici (a između ostalog je znatno izmijenjen, i kao takav nije priložen ostalim članovima):</p>

<ol style="list-style-type:decimal"><li>Prihvaćanje dnevnog reda</li>
<li>Prihvaćanje zapisnika prethodne sjednice Studentskog zbora FER-a</li>
<li>Objašnjenje razloga saziva izvanredne sjednice (Danko Marušić i Filip Konić nemaju status studenta i neispravno su izabrani na sve pozicije na koje su izabrani)</li>
<li>Ostalo</li></ol>

<p>Prije ulaženje u sam sadržaj sjednice, napomenut ću da se kao zapisničar odredio kolega <strong>Matija Kranjčec</strong>, bez glasanja, i koji nije član SZ FER-a inače, već bi izbacivanjem dvojice kolega bio s pravom. Inače je zapisničar implicitno bio kolega <strong>Konić</strong>, koji nije pozvan na sjednicu, zato je ovo naglašeno.</p>

<p>Prije ulaska u samo glasovanje za prvu točku, javlja se kolega <strong>Barbarić</strong> koji iznosi samu problematiku ove sjednice. Naime, kolegica <strong>Novak</strong> se žurila pojasniti zašto je ova sjednica sazvana. Prije samog glasovanja, mislim da je nekoliko nas imalo potrebu izraziti svoje mišljenje općenito o ovakvoj sjednici. Kolega <strong>Barbarić</strong> je komentirao kako je čudno sazvana i najviše, zapravo, kako je nevješto sazvana. Naime, činjenica je da problemi s upisom doktorskih studija nisu neka novost, i kako im je riješena školarina. Ovakvi zastoji nisu neočekivani. Navodi kako mu je zasmetalo kako se radi o administrativnoj pogrešci radi koje ne bi smjeli sudjelovati u radu.</p>

<p>Na to mu se ubacuje kolegica <strong>Novak</strong> koja <em>samo želi reći</em> da svi detalji u trenutku odluke nisu bili poznati, i kako se o tome <strong>neće raspravljati jer se ta situacija riješila</strong>.</p>

<p>Kolega <strong>Barbarić</strong> napominje da kad bismo izglasali ovaj dnevni red u koji bismo uvrstili reizbor ljudi koju su izgubili mjesta zapravo vršili suprotnu funkciju zbora, koja je štićenje prava studenata.</p>

<p>Na to kolegica <strong>Novak</strong> odgovara da se upravo zato s upravom dogovorila da to ostavimo za iduću sjednicu kad će ti studenti imati svoja prava, i da zato danas ne izglasavamo ništa (osim očito dnevnog reda i sl.).</p>

<p>Kolega <strong>Barbarić</strong> se s time slaže.</p>

<p>Kolegica <strong>Novak</strong> nas uvjerava da je prvotni poziv bio s obzirom na inicijalne informacije, i da bi mogli glasovati.</p>

<h4>Izglasavanje dnevnog reda</h4>

<p>Glasali <span style="color:green"><strong>za</strong></span>:</p>

<ul><li><strong>Agneza Krajna</strong></li>
<li><strong>Ana Šarčević</strong></li>
<li><strong>Ana Šelek</strong></li>
<li><strong>Andreja Jurasović</strong></li>
<li><strong>Dina Petrak</strong></li>
<li><strong>Filip Barišić</strong></li>
<li><strong>Iva Zekić</strong></li>
<li><strong>Iva-Maria Ivanković</strong></li>
<li><strong>Ivana Kuliš</strong></li>
<li><strong>Jakov Tutavac</strong></li>
<li><strong>Lovro Široki</strong></li>
<li><strong>Marta Dulibić</strong></li>
<li><strong>Matija Kranjčec</strong></li>
<li><strong>Tea Krišto</strong></li></ul>

<p>Glasali <span style="color:red"><strong>protiv</strong></span>:</p>
<ul><li><strong>Branko Topalović</strong></li>
<li><strong>Dominik Barbarić</strong></li>
<li><strong>Dominik Jambrović</strong></li>
<li><strong>Dominik Kisić</strong></li>
<li><strong>Lovre Gusar</strong></li>
<li><strong>Luka Greblo</strong></li>
<li><strong>Magdalena Cvetko</strong></li>
<li><strong>Marija Piliškić</strong></li>
<li><strong>Marko Maršić</strong></li>
<li><strong>Mihaela Bakšić</strong></li>
<li><strong>Miljenko Šuflaj</strong></li>
<li><strong>Patrik Dereh</strong></li>
<li><strong>Vedran Radovanović</strong></li>
<li><strong>Vladimir Radoš</strong></li></ul>

<p>Glasali <span style="color:grey"><strong>suzdržani</strong></span>:</p>

<ul><li><strong>Ivan Bartolec</strong></li>
<li><strong>Ivan Grcić</strong></li>
<li><strong>Katarina Jurič</strong></li>
<li><strong>Matija Mrvčić</strong></li>
<li><strong>Mia Bošnjak</strong></li>
<li><strong>Tin Ferković</strong></li></ul>

<p>Dakle, 14 <span style="color:green"><strong>za</strong></span>, 14 <span style="color:red"><strong>protiv</strong></span>, 6 <span style="color:grey"><strong>suzdržanih</strong></span> (iako je netočno bilo izabrano <strong>15</strong> protiv). Razlog za krivo brojanje je vjerojatno bilo brojanje u tandemu <strong>Kranjčec - Novak</strong>, gdje su se brojali samo <strong>protiv</strong> i <strong>suzdržani</strong>. Kolege su, primjerice, na početku zabunom brojali <strong>1</strong> glas protiv, iako su u tom trenu bila <strong>2</strong> glasa protiv - zanemareni glas kolege <strong>Topalovića</strong> je potom ispravno zabilježen. Nije potpuno jasno gdje se dogodila zabuna u prebrojavanju, ali ovo će svakako biti tema jedne od sljedećih sjednica kako bi rezultati i integritet glasanja bili neupitni.</p>

<p>Kolegica <strong>Novak</strong> potom, uz kolegu <strong>Barbarića</strong>, zaključuje da izglasavanje nije prošlo, dnevni red nije prihvaćen, te da se onda vidimo na sljedećoj sjednici, 29.10.2021.</p>

<hr>

<p>Usprkos neuspjelom glasovanju, javlja se kolegica <strong>Vasilj</strong>, podsjećamo, iz publike, da razgovaramo o sutrašnjoj sjednici oko profesora <strong>Hlupića</strong>, otprilike citiram kolegicu <strong>Novak</strong></p>

<blockquote class="uncited"><div><p>da ne bi netko došao na Fakultetsko vijeće, ne zna što se događa. On je htio napredovati u više zvanje, ali i na Dekanskom kolegiju i njegov zavod svi su protiv, pa da onda ne bi zbog optužbi na njegov račun i sveg ostalog, da se ne bi netko slučajno od studenata zaletio i glasao za. Svatko glasa po vlastitom nahođenju.</p></div></blockquote>

<p>Kolegica <strong>Vasilj</strong> ističe komentar kako na prvom satu profesor <strong>Hlupić</strong> zna napisati svoj broj na ploču i reći “Ovdje sam samo za studentice”, i komentira kako je na tu stvar osobno najosjetljivija. Druge, tvrdi, ne može potvrditi jer nije slušala predavanja kod njega.</p>

<hr>

<p>Kolega <strong>Šuflaj</strong> pita može li se ovo zadnje dostaviti u pogledu dodatnih materijala kako bi se FV mogao upoznati sa slučajem (jer konkretan poziv na FV nije sadržavao te detalje).</p>

<p>Kolega <strong>Kranjčec</strong> odgovara da ne bi bilo dobro da se piše da je faks, tj. uprava rekla da se za nekog izglasa za ne, to se ne piše kao službeni dokument, to se ovako spomene.</p>

<p>Kolega <strong>Šuflaj</strong> spominje kako je to u redu, da ne moramo pisati o tome, već da ga zanima mogu li se te okolnosti oko profesora dostaviti kao materijali za proučiti prije sjednice (s obzirom na to da toga u službenim FV materijalima nema).</p>

<p>Kolegica <strong>Vasilj</strong> odgovara da se to ne može napisati zato što ne postoje <strong>službene</strong> optužbe, nitko nije podnio kaznenu prijavu. I radi toga se ne smije ništa pisati jer su to samo glasine, o tome se može samo razgovarati na sjednici.</p>

<p>Kolega <strong>Šuflaj</strong> tada postavlja pitanje <strong>zašto</strong> nam se onda ovo sve govori ako nije službeno i ako su glasine.</p>

<p>Kolegica <strong>Vasilj</strong> kreće odgovarati, ali joj kolegica <strong>Novak</strong> upada u riječ i obrazložava da je uprava zamolila da se to kaže. Kolegica <strong>Vasilj</strong> nastavlja obrazložavati da je to bila tema na dekanskom kolegiju, pa je dužnost kolegice <strong>Novak</strong> prenijeti što se desilo na dekanskom kolegiju.</p>

<p>Kolega <strong>Šuflaj</strong> posljednji put pita zašto onda to nije moguće zapisati formalno.</p>

<p>Na to kolegica <strong>Vasilj</strong> upada kolegi <strong>Kranjčecu</strong> u riječi, tvrdivši da izvanredna sjednica nema točke dnevnog reda gdje se predstavlja izvješće dekanskog kolegija.</p>

<hr>

<p>Kolegica <strong>Novak</strong> pokušava završiti sjednicu, ali se javlja kolega <strong>Mrvčić</strong> s pitanjem tko će sutra (<strong>13.10.2021.</strong>) predstavljati studentske predstavnike u FV (s obzirom na to da situacija nije razrješena). Kolegica <strong>Novak</strong> objašnjava da će se predstavljati oni koji su izabrani, a oni koji nisu će se predstavljati drugi put.</p>

<hr>

<p>MOD EDIT: prepravljena <strong>Izvanredna 3. sjednica</strong> u <strong>1. izvanredna sjednica</strong> - format nazivlja, nema nekih službenih uputa kako bi se trebalo zvati; redovite i izvanredne sjednice neka onda imaju zasebne brojače.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>micho</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p>Evo nas dugo nakon brisanja. U postu iznad su generalno iznesene stvari kakve su bile. Ja ću sad komentirati neke pojedinosti koje mislim da bih trebao.</p>

<h4>Sazivanje sjednice</h4>

<p>Kao prvo, mislim da je cijela stvar bila užasno nevješto izvedena. Umjesto da komuniciramo jedni s drugima i da je svima jasno zašto se sjednica zove, mi se moramo oslanjati na neslužbene kanale i teorije zavjera o tome da tumačimo razloge sazivanja i motive iza toga. Nikakvi dodatni materijali priloženi uz poziv, a onda se još i poziva sjednica kako bi netko pokušao spasiti svoje dupe, umjesto da se ispriča, da obrazloži što je potrebno u emailu, i ne troši ljudima vrijeme na sjednicu.</p>

<h4>Rušenje dnevnog reda</h4>

<p>Jučer, <strong>19.10.2021.</strong> je kolega Kranjčec, kao što ćete detaljnije saznati kad to otipkam, posrao naše rušenje sjednice, rekao da mi nismo, citiram, <strong>Hrvatski studiji</strong>. Meni se čini da i u statutu piše da je SZ nestranačka organizacija, pa se opet neki ponašaju kao EESTEC kartel. Ako budu i dalje sazivane takve bezobrazne sjednice, najvjerojatnije će biti rušene. Ili se možemo dogovoriti ko ljudi i surađivati, pa možemo izbjeći takve scenarije. No mislim, s obzirom na prošlu sjednicu na kojoj sam testirao te veze, da bi za to trebalo čudo.</p>

<h4>Nepristojno djelovanje</h4>

<p>Nešto što mi je postalo očito tijekom vremena je da trenutno na zboru, barem od strane predsjedništva i padobranaca, tj. kolegice <strong>Vasilj</strong>  i <strong>Kranjčeca</strong> ne postoji poštovanje. Konstantno se ljudima upada u riječ, kolegica <strong>Novak</strong> se nije u stanju ispričati za nevješto rukovanje situacijom <strong>koje bi joj svi oprostili jer shvaćamo da nema previše iskustva</strong>, evo, jučer se moglo svjedočiti kako se meni smije radi lapsusa koji je nastao jer sam konstanto u information overloadu radi poremećaja koji je za sad neizlječiv i na koji ne mogu utjecati. Mislim da je ovo izvorni problem jer su neke kritike dopuštene, a neke nisu.</p>

<h4>Subjektivna regularnost</h4>

<p>Ova sjednica je bila sazvana radi regularnosti, međutim, zapisivanje glasova je bilo šlampavo, srećom ne izričito protupravilno, ali implicitno svakako. Meni je nevjerojatno da nam SZ FER vodi predsjednica uz 2 člana koja nisu regularna (bar ne više), pozivaju se na to da žele sve obaviti po propisima, a onda kod glasovanja zapisuju samo protiv i suzdržane, i još to rade krivo (Kolegica <strong>Novak</strong> ne glasa pa <strong>Kranjčec</strong> dodaje glas nekome samo da brojke odgovaraju), a onda još kad im se to spomene, kad se pokuša izmijeniti dnevni red se ljude ismijava radi <em>jednog glasa</em>, glasa koji može u budućnosti prevagnuti odluku. Tako da ne znam kakvi su to dinamički prioriteti. Možda je bitno slijediti propise kad bi to znači da se može ubaciti još stranačkih mula u zbor, ali nije kad se treba ponašati ispravno i garantirati legitimnost glasovanja.</p>

<h4>Utjecaj uprave na glasovanje u FV</h4>

<p>Ovo je daleko najodvratnije od svega. Ne samo da se “neformalno” utječe na rezultate glasovanja u FV radi hajke na <strong>prof. Hlupića</strong>, ne samo da se šire štetne glasine što itekako može biti kažnjivo, nego se to radi <strong>svjesno</strong>, i upiti za više informacija su <strong>odbijeni</strong>. Ovo nije samo nešto što proizlazi iz djelovanja kolegice <strong>Vasilj</strong> i <strong>Novak</strong>, već se isto ovo dogodilo i na Fakultetskom Vijeću, kad se <strong>prof. Hlupiću</strong> nije htjelo objasniti zašto imaju negativno mišljenje o njegovoj promociji. Drago mi je da s punim pravom imam dokaze o izrečenom jer to nije ušlo u zapisnik izvanredne sjednice, ali sam blagoslovljen i da postoje drugi ljudi koji mogu potvrditi izrečeno i bez toga. I upravo ću radi ovih situacija pokušati formalno uvesti barem glasovno snimanje sjednica kako određeni pripadnici studentskog zbora ne bi lagali ljudima u facu bez ikakvih posljedica, kao što je to pokušano i jučer.</p>

<h4>Generalno</h4>

<p>Mislim da je korisno i da znate da je postojao otpor radi ovih objava. Moje mišljenje je da su ovo neslužbena tumačenja sjednica i da se službenim zapisnicima možete sami poslužiti kad se SZ odluči napokon ih objaviti u repozitoriju predmeta. Mi ih dobivamo na mejl ali ja nisam siguran smijemo li ih podijeliti jer mailovi nisu izričito javno djelovanje  pa stoga ni ono izneseno u njima nije izričito za dijeliti. Iako trenutno postoji snažna indikacija da tu nema problema, jer se radi o javnom djelovanju (takvo je djelovanje studentskih organizacija) i o javnom interesu, ne želim ulaziti u daljnje spletke dok se ne izglasa <strong>poslovnik o radu</strong>.</p>

<p>Mislim da je kolega <strong>Konić</strong> bio toliko dobar zapisničar da su ovakvi neslužbeni zapisnici izvan komentara redundantni, ali iz nekog razloga zapisničar je sad kolega <strong>Kranjčec</strong> koji posao radi puno manje kvalitetno pa je izgledno da će se čak i nakon što se zapisnici počnu objavljivati još uvijek objavljivati i ovakve objave. Ako se netko osjeća prozvanim, podsjećam da imaju pristup ovom mjestu i mogu se i sami oglasiti. Ali mi djelujemo javno i u javnom interesu je pričati o tome što radimo, kad se već ne obavlja dobar posao prilikom zapisivanja i objavljivanja zapisnika.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Bananaking</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p>Koji ste vi specijalci majko mila..</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>micho</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="5.html" class="PostMention" data-id="244823">Bananaking</a> A što tek slijedi oh no no no no</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Red_Baron</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p>Ovaj Kranjčec se grebe za mjesto u SZ kao da mu život o tome ovisi.<br>
Dragi moj Matijica, da si išta napravio u proteklim godinama koliko si bio predsjednik SZ, ljudi bi te sami birali. Ups, pardon, lagao sam - 1.12.2020. si stavio obavijest da nosimo maske i peremo ruke. Hvala, to je ~6 mjeseci nakon pojave korone u Hrvatskoj bila nova vijest. Pogotovo za pranje ruku, da mi nisi napomenuo, vjerojatno ih nikad ne bih oprao.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Kushim</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="7.html" class="PostMention" data-id="244828">Red_Baron</a> pogledaj mu linkedin</p>

<p>pa toliko je stvaran da moze biti model za dnevnjak <span data-s9e-mediaembed="youtube" style="display:inline-block;width:100%;max-width:640px"><span style="display:block;overflow:hidden;position:relative;padding-bottom:56.25%"><iframe allowfullscreen="" loading="lazy" scrolling="no" style="background:url(../../vi/cGZJ1kiS-uE/hqdefault.jpg) 50% 50% / cover;border:0;height:100%;left:0;position:absolute;width:100%" src="https://www.youtube.com/embed/cGZJ1kiS-uE"></iframe></span></span></p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>MarokMarsci</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p>vidim da su kolege eestekovci naletili na rutavu nozdrvu kad su se odlucili zamjerit mici</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
            </div>

    
    </div>

</noscript>


        <div class="App-composer">
            <div class="container">
                <div id="composer"></div>
            </div>
        </div>
    </main>

</div>




        <div id="modal"></div>
        <div id="alerts"></div>

        <script>
            document.getElementById('flarum-loading').style.display = 'block';
            var flarum = {extensions: {}};
        </script>

        <script src="../../assets/forum.js?v=522eb069"></script>
<script src="../../assets/forum-hr.js?v=b739ccfb"></script>

        <script>
            document.getElementById('flarum-loading').style.display = 'none';

            try {
                flarum.core.app.load({"fof-nightmode.assets.day":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/forum.css?v=353eb345","fof-nightmode.assets.night":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/forum-dark.css?v=6748225c","resources":[{"type":"forums","id":"1","attributes":{"title":"Studo\u0161i","description":"Online zajednica studenata Republike Hrvatske - Fakultet elektrotehnike i ra\u010dunarstva, Zagreb","showLanguageSelector":true,"baseUrl":"https:\/\/fer.studosi.net","basePath":"","debug":false,"apiUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/api","welcomeTitle":"Dobrodo\u0161i na Studo\u0161e!","welcomeMessage":"Registracija na Studo\u0161e FER-a zahtjeva akademsku e-mail adresu. Specifi\u010dno \u0161to se ti\u010de FER-a, mo\u017eete koristiti i ime.prezime@fer.hr varijantu, i aa12345@fer.hr varijantu. Ako vam se kojim slu\u010dajem pojavi poruka da je domena na crnoj listi ili da niste na bijeloj listi a vjerujete da se radi o pogre\u0161ci, uputite nam e-mail na \u003Ca href=\u0022mailto:info@studosi.net\u0022\u003Einfo@studosi.net\u003C\/a\u003E.\n\n\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\n\nAko niste dobili mail unutar 30 sekundi, provjerite jeste li upisali pravu e-mail adresu te je li e-mail zavr\u0161io u spam pretincu. Naj\u010de\u0161\u0107e problem bude u krivom e-mailu. Ako usprkos tome ne dobivate e-mail za potvrdu registracije, javite se na \u003Ca href=\u0022mailto:info@studosi.net\u0022\u003Einfo@studosi.net\u003C\/a\u003E.\n\n\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\n\nAko ne znate otkud po\u010deti, pogledajte neke rasprave ozna\u010dene sa \u003Cstrong\u003ESlu\u017ebeno\u003C\/strong\u003E; tamo mo\u017eete na\u0107i generi\u010dke rasprave kao upute, pravila i uvodne rije\u010di. Ako se \u017eelite predstaviti, navratite u raspravu \u003Cstrong\u003Espam\u003C\/strong\u003E - nema formata, tu se govori prakti\u010dki \u0161to god nekome padne napamet. Ako vas pak zanima samo faks, za vas je oznaka \u003Cstrong\u003EFER\u003C\/strong\u003E.","themePrimaryColor":"#43ada9","themeSecondaryColor":"#2a2a2a","logoUrl":null,"faviconUrl":null,"headerHtml":"\u003Clink rel=\u0022apple-touch-icon\u0022 href=\u0022assets\/favicon-hhau930h.png\u0022\u003E","footerHtml":null,"allowSignUp":false,"defaultRoute":"\/all","canViewForum":true,"canStartDiscussion":false,"canSearchUsers":false,"afrux-forum-widgets-core.config":{"instances":[{"id":"afrux-news-widget:news","extension":"afrux-news-widget","key":"news","placement":"top","position":0},{"id":"kyrne-websocket:WebsocketOnlineUsersWidget","extension":"kyrne-websocket","key":"WebsocketOnlineUsersWidget","placement":"start_bottom","position":0}]},"afrux-forum-widgets-core.preferDataWithInitialLoad":false,"canBypassTagCounts":false,"minPrimaryTags":"1","maxPrimaryTags":"2","minSecondaryTags":"0","maxSecondaryTags":"3","canViewFlags":false,"guidelinesUrl":"https:\/\/forum.studosi.net\/d\/24-uvjeti-koristenja","afrux-news-widget.lines":[],"canMovePosts":false,"mathren.katex_options":{"fleqn":false,"leqno":false,"output":"htmlAndMathml","throwOnError":false,"errorColor":"#cc0000","minRuleThickness":0.05,"maxSize":10,"maxExpand":1000,"macros":[],"colorIsTextColor":false},"mathren.enable_editor_buttons":true,"mathren.aliases_as_primary":true,"mathren.enable_copy_tex":true,"mathren.bbcode_delimiters":[{"left":"[math]","right":"[\/math]","display":true},{"left":"[imath]","right":"[\/imath]","display":false}],"mathren.alias_delimiters":[{"left":"$$","right":"$$","display":true},{"left":"\\\\begin{equation}","right":"\\\\end{equation}","display":true},{"left":"\\\\begin{align}","right":"\\\\end{align}","display":true},{"left":"\\\\begin{alignat}","right":"\\\\end{alignat}","display":true},{"left":"\\\\begin{gather}","right":"\\\\end{gather}","display":true},{"left":"\\\\begin{CD}","right":"\\\\end{CD}","display":true},{"left":"\\(","right":"\\)","display":false},{"left":"\\\\begin{equation}","right":"\\\\end{equation}","display":true},{"left":"\\\\begin{align}","right":"\\\\end{align}","display":true},{"left":"\\\\begin{alignat}","right":"\\\\end{alignat}","display":true},{"left":"\\\\begin{gather}","right":"\\\\end{gather}","display":true},{"left":"\\\\begin{CD}","right":"\\\\end{CD}","display":true}],"mathren.primary_block_delimiter":{"left":"[math]","right":"[\/math]","display":true},"mathren.primary_inline_delimiter":{"left":"[imath]","right":"[\/imath]","display":false},"mathren.primary_block_delimiter_alias":{"left":"$$","right":"$$","display":true},"mathren.primary_inline_delimiter_alias":{"left":"\\(","right":"\\)","display":false},"fof-cookie-consent.consentText":"Ova stranica koristi kola\u010di\u0107e kako bi koristila neke osnovne i neosnovne funkcionalnosti koje oni donose. Kori\u0161tenjem ove stranice i klikom na \u0022Prihva\u0107am\u0022 dopu\u0161tate kori\u0161tenje kola\u010di\u0107a u svake svrhe.","fof-cookie-consent.buttonText":"Prihva\u0107am","fof-cookie-consent.learnMoreLinkText":"Saznaj vi\u0161e","fof-cookie-consent.learnMoreLinkUrl":"https:\/\/hr.wikipedia.org\/wiki\/HTTP_kola%C4%8Di%C4%87i","fof-cookie-consent.backgroundColor":"#2b2b2b","fof-cookie-consent.textColor":"#ffffff","fof-cookie-consent.buttonBackgroundColor":"#178e99","fof-cookie-consent.buttonTextColor":"#ffffff","fof-cookie-consent.ccTheme":"blocky","fof-upload.canUpload":false,"fof-upload.canDownload":false,"fof-upload.composerButtonVisiblity":"both","fof-forum-statistics-widget.ignore_private_discussions":true,"fof-forum-statistics-widget.widget_order":0,"fof-forum-statistics-widget.discussionsCount":2417,"fof-forum-statistics-widget.postsCount":298488,"fof-forum-statistics-widget.usersCount":2766,"fof-forum-statistics-widget.lastUserId":2805,"displayNameDriver":"nickname","canSaveDrafts":false,"canScheduleDrafts":false,"drafts.enableScheduledDrafts":true,"canStartPrivateDiscussion":false,"canStartPrivateDiscussionWithUsers":false,"canStartPrivateDiscussionWithGroups":false,"canStartPrivateDiscussionWithBlockers":false,"byobu.icon-badge":"fas fa-map","byobu.icon-postAction":"far fa-map","flarum-markdown.mdarea":true,"allowUsernameMentionFormat":true,"fof-gamification.topimage1Url":null,"fof-gamification.topimage2Url":null,"fof-gamification.topimage3Url":null,"ReactionConverts":[null,null,null],"fof-terms.signup-legal-text":"","fof-terms.hide-updated-at":false,"fof-terms.date-format":"YYYY-MM-DD","fof-terms.canSeeUserPoliciesState":false,"canSeeUserDirectoryLink":false,"userDirectorySmallCards":false,"userDirectoryDefaultSort":"oldest","flamoji.auto_hide":true,"flamoji.show_preview":false,"flamoji.show_search":true,"flamoji.show_variants":true,"flamoji.emoji_style":"twemoji","flamoji.emoji_data":"en","flamoji.emoji_version":"12.1","flamoji.initial_category":"smileys","flamoji.show_category_buttons":true,"flamoji.show_recents":true,"flamoji.recents_count":50,"flamoji.specify_categories":"[\u0022smileys\u0022,\u0022people\u0022,\u0022animals\u0022,\u0022food\u0022,\u0022activities\u0022,\u0022travel\u0022,\u0022objects\u0022,\u0022symbols\u0022,\u0022flags\u0022]","websocketSecure":false,"websocketReverseProxy":"1","websocketPort":"2083","websocketAutoUpdate":false,"websocketKey":"FjwWSmXhBUDLo3V0O5kzZDjsIpjUgfow","websocketHost":"fer.studosi.net","websocketAuthOnly":false},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"1"},{"type":"groups","id":"2"},{"type":"groups","id":"3"},{"type":"groups","id":"4"},{"type":"groups","id":"5"},{"type":"groups","id":"6"},{"type":"groups","id":"8"}]},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"2"},{"type":"tags","id":"3"},{"type":"tags","id":"357"},{"type":"tags","id":"369"},{"type":"tags","id":"462"},{"type":"tags","id":"346"},{"type":"tags","id":"4"},{"type":"tags","id":"7"},{"type":"tags","id":"6"}]},"ranks":{"data":[]},"reactions":{"data":[{"type":"reactions","id":"7"},{"type":"reactions","id":"8"},{"type":"reactions","id":"9"}]},"fofTermsPolicies":{"data":[{"type":"fof-terms-policies","id":"1"},{"type":"fof-terms-policies","id":"2"}]},"links":{"data":[{"type":"links","id":"1"},{"type":"links","id":"6"}]}}},{"type":"groups","id":"1","attributes":{"nameSingular":"Don","namePlural":"Donovi","color":"#43ada9","icon":"fas fa-smoking","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"2","attributes":{"nameSingular":"Gost","namePlural":"Gosti","color":null,"icon":null,"isHidden":0}},{"type":"groups","id":"3","attributes":{"nameSingular":"\u010clan","namePlural":"\u010clanovi","color":null,"icon":null,"isHidden":0}},{"type":"groups","id":"4","attributes":{"nameSingular":"Konsiljer","namePlural":"Konsiljeri","color":"#156129","icon":"fas fa-comment-medical","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"5","attributes":{"nameSingular":"\u0160apica","namePlural":"\u0160apice","color":"#d46197","icon":"fas fa-paw","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"6","attributes":{"nameSingular":"Kapo","namePlural":"Kapoi","color":"#a32e2e","icon":"fas fa-desktop","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"8","attributes":{"nameSingular":"SZ FER","namePlural":"SZ FER","color":"#1946c3","icon":"fas fa-fist-raised","isHidden":0}},{"type":"tags","id":"2","attributes":{"name":"FER","description":"Sve vezano za Fakultet elektrotehnike i ra\u010dunarstva","slug":"fer","color":"#a32e2e","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-desktop","discussionCount":2095,"position":2,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-07-01T21:35:55+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"3","attributes":{"name":"Slu\u017ebeno","description":"Sve slu\u017ebeno vezano uz forum","slug":"official","color":"#8434ba","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-scroll","discussionCount":19,"position":0,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-07-01T23:49:31+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"357","attributes":{"name":"Oglasi","description":"Sve vezano uz oglase","slug":"ads","color":"#d80","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-bullhorn","discussionCount":59,"position":3,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-06-27T20:31:54+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"369","attributes":{"name":"Sudnica","description":"Sve vezano uz sankcioniranje entiteta","slug":"court","color":"#d131ad","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-gavel","discussionCount":28,"position":4,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-16T22:36:51+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"462","attributes":{"name":"Studentska politika","description":"Teme vezane uz studentsku politiku (npr. studentske zborove, fakultetska vije\u0107a i sl.)","slug":"stupol","color":"#1946c3","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-fist-raised","discussionCount":8,"position":5,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-04-13T13:52:12+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"346","attributes":{"name":"Ispiti","description":"Sve vezano uz ispite","slug":"exam","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-list-alt","discussionCount":551,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-07-01T18:14:22+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"4","attributes":{"name":"Laboratorijske vje\u017ebe","description":"Organizacija, pitanja i odgovori oko laboratorijskih vje\u017ebi","slug":"lab","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-vial","discussionCount":399,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-24T14:48:32+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"7","attributes":{"name":"Zada\u0107e","description":"Sve vrste zada\u0107a","slug":"zadace","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-home","discussionCount":214,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-30T16:13:22+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"6","attributes":{"name":"Organizacija","description":"Dogovori o zajedni\u010dkom radu i sl.","slug":"org","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-handshake","discussionCount":62,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-17T13:38:55+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"reactions","id":"7","attributes":{"identifier":"laugh","display":"Haha","type":"emoji","enabled":1}},{"type":"reactions","id":"8","attributes":{"identifier":"no_mouth","display":"WTF","type":"emoji","enabled":1}},{"type":"reactions","id":"9","attributes":{"identifier":"cry","display":"Tuga","type":"emoji","enabled":1}},{"type":"fof-terms-policies","id":"1","attributes":{"sort":null,"name":"Uvjeti kori\u0161tenja","url":"https:\/\/forum.studosi.net\/d\/24-uvjeti-koristenja","update_message":"Dodan \u010dlanak 7. pravila - svakako pro\u010ditajte.","terms_updated_at":"2020-04-22T12:34:15+00:00"}},{"type":"fof-terms-policies","id":"2","attributes":{"sort":null,"name":"GDPR privola","url":"https:\/\/forum.studosi.net\/d\/24-uvjeti-koristenja\/2","update_message":"Potrebno je dati privolu radi prikupljanja osobnih podataka, u sklopu GDPR-a.\n\nA\u017euriranje 26.03.2020.\n\nDodana je izjava koja se ti\u010de privatnih rasprava. Molim da pro\u010ditate, na dnu je GDPR privole (2. objave u raspravi).","terms_updated_at":"2020-03-26T18:03:13+00:00"}},{"type":"links","id":"1","attributes":{"id":1,"title":"MATERIJALI","icon":"fas fa-download","url":"https:\/\/github.com\/studosi-fer?tab=repositories","position":1,"isInternal":false,"isNewtab":true,"isChild":false,"visibility":"everyone"}},{"type":"links","id":"6","attributes":{"id":6,"title":"MATERIJALI","icon":"fas fa-upload","url":"https:\/\/u.pcloud.com\/#page=puplink\u0026code=BBQkZpLYXvByDAGyaeDncniB227TUy2iy","position":0,"isInternal":false,"isNewtab":true,"isChild":false,"visibility":"everyone"}}],"session":{"userId":0,"csrfToken":"h9LKpZtELLg19A2FH3pcUYvS0I8Hrcu8yY1nRgRF"},"locales":{"hr":"Hrvatski","en":"English"},"locale":"hr","fof-nightmode.default_theme":"0","fof-follow-tags.following_page_default":"all","fof-gamification.iconName":null,"fof-gamification.pointsPlaceholder":"Pozitiva: {points}","fof-gamification.showVotesOnDiscussionPage":"0","fof-gamification.rankAmt":null,"fof-gamification.customRankingImages":"0","fof-gamification.useAlternateLayout":"0","apiDocument":{"data":{"type":"discussions","id":"5479","attributes":{"title":"SZFER - 1. izvanredna sjednica - 2021\/2022","slug":"5479-szfer-1-izvanredna-sjednica-20212022","commentCount":6,"participantCount":4,"createdAt":"2021-10-13T16:06:11+00:00","lastPostedAt":"2021-10-19T10:08:28+00:00","lastPostNumber":10,"canReply":false,"canRename":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canTag":false,"subscription":null,"isFirstMoved":false,"canMerge":false,"canSplit":false,"canEditRecipients":false,"canEditUserRecipients":false,"canEditGroupRecipients":false,"isPrivateDiscussion":false,"isLocked":false,"canLock":false,"isSticky":false,"canSticky":false,"votes":15,"canVote":false,"canSeeReactions":false},"relationships":{"posts":{"data":[{"type":"posts","id":"243573"},{"type":"posts","id":"243574"},{"type":"posts","id":"244820"},{"type":"posts","id":"244821"},{"type":"posts","id":"244823"},{"type":"posts","id":"244824"},{"type":"posts","id":"244828"},{"type":"posts","id":"244834"},{"type":"posts","id":"245180"}]},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"462"},{"type":"tags","id":"550"}]},"recipientUsers":{"data":[]},"recipientGroups":{"data":[]}}},"included":[{"type":"posts","id":"243573","attributes":{"number":1,"createdAt":"2021-10-13T16:06:11+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003E1. izvanredna\u003C\/strong\u003E sjednica SZ FER-a odr\u017eala se u \u003Cstrong\u003Eutorak, 12.10.2021.\u003C\/strong\u003E, u \u003Cstrong\u003E20:30\u003C\/strong\u003E. Prisutno je bilo sveukupno \u003Cstrong\u003E35\u003C\/strong\u003E aktivnih \u010dlanova zbora (\u003Cstrong\u003E38\u003C\/strong\u003E inicijalno, kasnije \u003Cstrong\u003E39\u003C\/strong\u003E izuzev\u0161i kolegicu \u003Cstrong\u003EVasilj\u003C\/strong\u003E, te kolege \u003Cstrong\u003ESmetka\u003C\/strong\u003E, \u003Cstrong\u003EKoni\u0107a\u003C\/strong\u003E i \u003Cstrong\u003EMaru\u0161i\u0107a\u003C\/strong\u003E; kolega \u003Cstrong\u003EKranj\u010dec\u003C\/strong\u003E bi teoretski bio \u010dlan SZ FER izbacivanjem kolega \u003Cstrong\u003EKoni\u0107a\u003C\/strong\u003E i \u003Cstrong\u003EMaru\u0161i\u0107a\u003C\/strong\u003E).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch2\u003E\u010cudna sjednica\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003ESjednicu je inicijalno sazvao kolega \u003Cstrong\u003EMatija Kranj\u010dec\u003C\/strong\u003E koji ne samo da nije predsjednik SZ FER-a, nego nije ni \u010dlan SZ FER-a u normalnim okolnostima. Ovo je u\u010dinio s \u003Cstrong\u003E3\u003C\/strong\u003E e-maila u kojem je prilo\u017eio samo link na online sjednicu, ali ne i \u003Cstrong\u003Ednevni red\u003C\/strong\u003E, te zbog kompleksnosti teme, o \u010demu \u0107emo kasnije pri\u010dati, \u003Cstrong\u003Edodatne materijale\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKako je to izgledalo mo\u017eda ponajbolje ilustrira screenshot iz dolaznog pretinca kolege \u003Cstrong\u003E\u0160uflaja\u003C\/strong\u003E:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg src=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/files\/2021-10-13\/1634141478-941090-image.png\u0022 title=\u0022\u0022 alt=\u0022\u0022\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EZatim je sjednica sazvana regularnije, od strane kolegice \u003Cstrong\u003ENovak\u003C\/strong\u003E, koja je ujedno i predsjednica SZ FER-a:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg src=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/files\/2021-10-13\/1634141527-93340-image.png\u0022 title=\u0022\u0022 alt=\u0022\u0022\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDnevni red sjednice je tada bio definirao kao\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg src=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/files\/2021-10-13\/1634141576-968133-image.png\u0022 title=\u0022\u0022 alt=\u0022\u0022\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOvo je bilo vrlo \u010dudno, s obzirom da kolege koje su trebali biti smijenjeni u ovom trenutku su ne svojom krivicom imali zaka\u0161njele upise - naime, iako je \u003Cstrong\u003E5\u003C\/strong\u003E ljudi imalo isti problem da im nisu provedeni upisi do kraja, kolega \u003Cstrong\u003EKoni\u0107\u003C\/strong\u003E i kolega \u003Cstrong\u003EMaru\u0161i\u0107\u003C\/strong\u003E imali su probleme oko nepla\u0107ene participacije. Problem kod kolege \u003Cstrong\u003EMaru\u0161i\u0107a\u003C\/strong\u003E je bio jedan koji se \u010desto pojavljuje, a koji zapravo nije njegova krivica - sporost upisa na doktorskom studiju. Oko financija se ionako ne brine on jer se doktorski studij financira od strane fakulteta tj. dr\u017eave. Kod kolege \u003Cstrong\u003EKoni\u0107a\u003C\/strong\u003E ispala je zavrzlama s priznavanjem ECTS-a s ERASMUS-a. Obje ove stavke mogle su biti prilo\u017eene kao dodatna dokumentacija uz saziv sjednice (I zapravo su trebale), ali \u003Cstrong\u003Enisu\u003C\/strong\u003E, te konkretno obrazlo\u017eenje za saziv prila\u017ee kolega \u003Cstrong\u003EKoni\u0107\u003C\/strong\u003E, uz odgovore kolege \u003Cstrong\u003ERanogajca\u003C\/strong\u003E. Prije nego \u0161to krenemo na stvari bitno je za napomenuti da kolega \u003Cstrong\u003EKoni\u0107\u003C\/strong\u003E i \u003Cstrong\u003EMaru\u0161i\u0107\u003C\/strong\u003E nisu pozvani na sjednicu, tj. da je ovo bio jedini na\u010din na koji su mogli iznijeti svoju stranu. Sre\u0107om, to nije bilo ni toliko potrebno. Ukratko, kolega \u003Cstrong\u003EKoni\u0107\u003C\/strong\u003E je prilo\u017eio screenshot mailova s upravom u kojem se obrazlo\u017eava da je ova sjednica sazvana bez uvida u cijelu situaciju, te da \u0107e kolege samo \u003Cstrong\u003Eprivremeno\u003C\/strong\u003E biti isklju\u010deni iz funkcija za koje su odabrani.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch4\u003EDnevni red\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cp\u003EVjerojatno \u0107ete shvatiti da se dnevni red znantno promijenio. Iako je to za o\u010dekivati s obzirom na to da se kolegi \u003Cstrong\u003EKoni\u0107u\u003C\/strong\u003E ispravno izra\u010dunala participacija i da se vjerojatno slu\u010daj u globalu po\u017eurio, mo\u017eda \u0107e neki od vas pomisliti da se onda sjednica nije trebala ni odr\u017eati. Bilo kako bilo, ovo je dnevni red koji je predstavljen na samoj sjednici (a izme\u0111u ostalog je znatno izmijenjen, i kao takav nije prilo\u017een ostalim \u010dlanovima):\u003C\/p\u003E\n\n\u003Col style=\u0022list-style-type:decimal\u0022\u003E\u003Cli\u003EPrihva\u0107anje dnevnog reda\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EPrihva\u0107anje zapisnika prethodne sjednice Studentskog zbora FER-a\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EObja\u0161njenje razloga saziva izvanredne sjednice (Danko Maru\u0161i\u0107 i Filip Koni\u0107 nemaju status studenta i neispravno su izabrani na sve pozicije na koje su izabrani)\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003EOstalo\u003C\/li\u003E\u003C\/ol\u003E\n\n\u003Cp\u003EPrije ula\u017eenje u sam sadr\u017eaj sjednice, napomenut \u0107u da se kao zapisni\u010dar odredio kolega \u003Cstrong\u003EMatija Kranj\u010dec\u003C\/strong\u003E, bez glasanja, i koji nije \u010dlan SZ FER-a ina\u010de, ve\u0107 bi izbacivanjem dvojice kolega bio s pravom. Ina\u010de je zapisni\u010dar implicitno bio kolega \u003Cstrong\u003EKoni\u0107\u003C\/strong\u003E, koji nije pozvan na sjednicu, zato je ovo nagla\u0161eno.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPrije ulaska u samo glasovanje za prvu to\u010dku, javlja se kolega \u003Cstrong\u003EBarbari\u0107\u003C\/strong\u003E koji iznosi samu problematiku ove sjednice. Naime, kolegica \u003Cstrong\u003ENovak\u003C\/strong\u003E se \u017eurila pojasniti za\u0161to je ova sjednica sazvana. Prije samog glasovanja, mislim da je nekoliko nas imalo potrebu izraziti svoje mi\u0161ljenje op\u0107enito o ovakvoj sjednici. Kolega \u003Cstrong\u003EBarbari\u0107\u003C\/strong\u003E je komentirao kako je \u010dudno sazvana i najvi\u0161e, zapravo, kako je nevje\u0161to sazvana. Naime, \u010dinjenica je da problemi s upisom doktorskih studija nisu neka novost, i kako im je rije\u0161ena \u0161kolarina. Ovakvi zastoji nisu neo\u010dekivani. Navodi kako mu je zasmetalo kako se radi o administrativnoj pogre\u0161ci radi koje ne bi smjeli sudjelovati u radu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENa to mu se ubacuje kolegica \u003Cstrong\u003ENovak\u003C\/strong\u003E koja \u003Cem\u003Esamo \u017eeli re\u0107i\u003C\/em\u003E da svi detalji u trenutku odluke nisu bili poznati, i kako se o tome \u003Cstrong\u003Ene\u0107e raspravljati jer se ta situacija rije\u0161ila\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega \u003Cstrong\u003EBarbari\u0107\u003C\/strong\u003E napominje da kad bismo izglasali ovaj dnevni red u koji bismo uvrstili reizbor ljudi koju su izgubili mjesta zapravo vr\u0161ili suprotnu funkciju zbora, koja je \u0161ti\u0107enje prava studenata.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENa to kolegica \u003Cstrong\u003ENovak\u003C\/strong\u003E odgovara da se upravo zato s upravom dogovorila da to ostavimo za idu\u0107u sjednicu kad \u0107e ti studenti imati svoja prava, i da zato danas ne izglasavamo ni\u0161ta (osim o\u010dito dnevnog reda i sl.).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega \u003Cstrong\u003EBarbari\u0107\u003C\/strong\u003E se s time sla\u017ee.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolegica \u003Cstrong\u003ENovak\u003C\/strong\u003E nas uvjerava da je prvotni poziv bio s obzirom na inicijalne informacije, i da bi mogli glasovati.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch4\u003EIzglasavanje dnevnog reda\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cp\u003EGlasali \u003Cspan style=\u0022color:green\u0022\u003E\u003Cstrong\u003Eza\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EAgneza Krajna\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EAna \u0160ar\u010devi\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EAna \u0160elek\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EAndreja Jurasovi\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EDina Petrak\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EFilip Bari\u0161i\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EIva Zeki\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EIva-Maria Ivankovi\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EIvana Kuli\u0161\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EJakov Tutavac\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ELovro \u0160iroki\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EMarta Dulibi\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EMatija Kranj\u010dec\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ETea Kri\u0161to\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\n\n\u003Cp\u003EGlasali \u003Cspan style=\u0022color:red\u0022\u003E\u003Cstrong\u003Eprotiv\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E:\u003C\/p\u003E\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EBranko Topalovi\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EDominik Barbari\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EDominik Jambrovi\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EDominik Kisi\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ELovre Gusar\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ELuka Greblo\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EMagdalena Cvetko\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EMarija Pili\u0161ki\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EMarko Mar\u0161i\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EMihaela Bak\u0161i\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EMiljenko \u0160uflaj\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EPatrik Dereh\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EVedran Radovanovi\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EVladimir Rado\u0161\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\n\n\u003Cp\u003EGlasali \u003Cspan style=\u0022color:grey\u0022\u003E\u003Cstrong\u003Esuzdr\u017eani\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EIvan Bartolec\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EIvan Grci\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EKatarina Juri\u010d\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EMatija Mrv\u010di\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003EMia Bo\u0161njak\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Cstrong\u003ETin Ferkovi\u0107\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\n\n\u003Cp\u003EDakle, 14 \u003Cspan style=\u0022color:green\u0022\u003E\u003Cstrong\u003Eza\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E, 14 \u003Cspan style=\u0022color:red\u0022\u003E\u003Cstrong\u003Eprotiv\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E, 6 \u003Cspan style=\u0022color:grey\u0022\u003E\u003Cstrong\u003Esuzdr\u017eanih\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E (iako je neto\u010dno bilo izabrano \u003Cstrong\u003E15\u003C\/strong\u003E protiv). Razlog za krivo brojanje je vjerojatno bilo brojanje u tandemu \u003Cstrong\u003EKranj\u010dec - Novak\u003C\/strong\u003E, gdje su se brojali samo \u003Cstrong\u003Eprotiv\u003C\/strong\u003E i \u003Cstrong\u003Esuzdr\u017eani\u003C\/strong\u003E. Kolege su, primjerice, na po\u010detku zabunom brojali \u003Cstrong\u003E1\u003C\/strong\u003E glas protiv, iako su u tom trenu bila \u003Cstrong\u003E2\u003C\/strong\u003E glasa protiv - zanemareni glas kolege \u003Cstrong\u003ETopalovi\u0107a\u003C\/strong\u003E je potom ispravno zabilje\u017een. Nije potpuno jasno gdje se dogodila zabuna u prebrojavanju, ali ovo \u0107e svakako biti tema jedne od sljede\u0107ih sjednica kako bi rezultati i integritet glasanja bili neupitni.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolegica \u003Cstrong\u003ENovak\u003C\/strong\u003E potom, uz kolegu \u003Cstrong\u003EBarbari\u0107a\u003C\/strong\u003E, zaklju\u010duje da izglasavanje nije pro\u0161lo, dnevni red nije prihva\u0107en, te da se onda vidimo na sljede\u0107oj sjednici, 29.10.2021.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Chr\u003E\n\n\u003Cp\u003EUsprkos neuspjelom glasovanju, javlja se kolegica \u003Cstrong\u003EVasilj\u003C\/strong\u003E, podsje\u0107amo, iz publike, da razgovaramo o sutra\u0161njoj sjednici oko profesora \u003Cstrong\u003EHlupi\u0107a\u003C\/strong\u003E, otprilike citiram kolegicu \u003Cstrong\u003ENovak\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003Eda ne bi netko do\u0161ao na Fakultetsko vije\u0107e, ne zna \u0161to se doga\u0111a. On je htio napredovati u vi\u0161e zvanje, ali i na Dekanskom kolegiju i njegov zavod svi su protiv, pa da onda ne bi zbog optu\u017ebi na njegov ra\u010dun i sveg ostalog, da se ne bi netko slu\u010dajno od studenata zaletio i glasao za. Svatko glasa po vlastitom naho\u0111enju.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolegica \u003Cstrong\u003EVasilj\u003C\/strong\u003E isti\u010de komentar kako na prvom satu profesor \u003Cstrong\u003EHlupi\u0107\u003C\/strong\u003E zna napisati svoj broj na plo\u010du i re\u0107i \u201cOvdje sam samo za studentice\u201d, i komentira kako je na tu stvar osobno najosjetljivija. Druge, tvrdi, ne mo\u017ee potvrditi jer nije slu\u0161ala predavanja kod njega.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Chr\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega \u003Cstrong\u003E\u0160uflaj\u003C\/strong\u003E pita mo\u017ee li se ovo zadnje dostaviti u pogledu dodatnih materijala kako bi se FV mogao upoznati sa slu\u010dajem (jer konkretan poziv na FV nije sadr\u017eavao te detalje).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega \u003Cstrong\u003EKranj\u010dec\u003C\/strong\u003E odgovara da ne bi bilo dobro da se pi\u0161e da je faks, tj. uprava rekla da se za nekog izglasa za ne, to se ne pi\u0161e kao slu\u017ebeni dokument, to se ovako spomene.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega \u003Cstrong\u003E\u0160uflaj\u003C\/strong\u003E spominje kako je to u redu, da ne moramo pisati o tome, ve\u0107 da ga zanima mogu li se te okolnosti oko profesora dostaviti kao materijali za prou\u010diti prije sjednice (s obzirom na to da toga u slu\u017ebenim FV materijalima nema).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolegica \u003Cstrong\u003EVasilj\u003C\/strong\u003E odgovara da se to ne mo\u017ee napisati zato \u0161to ne postoje \u003Cstrong\u003Eslu\u017ebene\u003C\/strong\u003E optu\u017ebe, nitko nije podnio kaznenu prijavu. I radi toga se ne smije ni\u0161ta pisati jer su to samo glasine, o tome se mo\u017ee samo razgovarati na sjednici.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega \u003Cstrong\u003E\u0160uflaj\u003C\/strong\u003E tada postavlja pitanje \u003Cstrong\u003Eza\u0161to\u003C\/strong\u003E nam se onda ovo sve govori ako nije slu\u017ebeno i ako su glasine.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolegica \u003Cstrong\u003EVasilj\u003C\/strong\u003E kre\u0107e odgovarati, ali joj kolegica \u003Cstrong\u003ENovak\u003C\/strong\u003E upada u rije\u010d i obrazlo\u017eava da je uprava zamolila da se to ka\u017ee. Kolegica \u003Cstrong\u003EVasilj\u003C\/strong\u003E nastavlja obrazlo\u017eavati da je to bila tema na dekanskom kolegiju, pa je du\u017enost kolegice \u003Cstrong\u003ENovak\u003C\/strong\u003E prenijeti \u0161to se desilo na dekanskom kolegiju.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega \u003Cstrong\u003E\u0160uflaj\u003C\/strong\u003E posljednji put pita za\u0161to onda to nije mogu\u0107e zapisati formalno.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENa to kolegica \u003Cstrong\u003EVasilj\u003C\/strong\u003E upada kolegi \u003Cstrong\u003EKranj\u010decu\u003C\/strong\u003E u rije\u010di, tvrdiv\u0161i da izvanredna sjednica nema to\u010dke dnevnog reda gdje se predstavlja izvje\u0161\u0107e dekanskog kolegija.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Chr\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolegica \u003Cstrong\u003ENovak\u003C\/strong\u003E poku\u0161ava zavr\u0161iti sjednicu, ali se javlja kolega \u003Cstrong\u003EMrv\u010di\u0107\u003C\/strong\u003E s pitanjem tko \u0107e sutra (\u003Cstrong\u003E13.10.2021.\u003C\/strong\u003E) predstavljati studentske predstavnike u FV (s obzirom na to da situacija nije razrje\u0161ena). Kolegica \u003Cstrong\u003ENovak\u003C\/strong\u003E obja\u0161njava da \u0107e se predstavljati oni koji su izabrani, a oni koji nisu \u0107e se predstavljati drugi put.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Chr\u003E\n\n\u003Cp\u003EMOD EDIT: prepravljena \u003Cstrong\u003EIzvanredna 3. sjednica\u003C\/strong\u003E u \u003Cstrong\u003E1. izvanredna sjednica\u003C\/strong\u003E - format nazivlja, nema nekih slu\u017ebenih uputa kako bi se trebalo zvati; redovite i izvanredne sjednice neka onda imaju zasebne broja\u010de.\u003C\/p\u003E","editedAt":"2021-10-19T13:51:33+00:00","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":15,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"5479"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"editedUser":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"243574","attributes":{"number":2,"createdAt":"2021-10-13T16:06:28+00:00","contentType":"discussionTagged","content":[[462],[462,550]],"canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"5479"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"244820","attributes":{"number":3,"createdAt":"2021-10-19T09:17:11+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003EEvo nas dugo nakon brisanja. U postu iznad su generalno iznesene stvari kakve su bile. Ja \u0107u sad komentirati neke pojedinosti koje mislim da bih trebao.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch4\u003ESazivanje sjednice\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cp\u003EKao prvo, mislim da je cijela stvar bila u\u017easno nevje\u0161to izvedena. Umjesto da komuniciramo jedni s drugima i da je svima jasno za\u0161to se sjednica zove, mi se moramo oslanjati na neslu\u017ebene kanale i teorije zavjera o tome da tuma\u010dimo razloge sazivanja i motive iza toga. Nikakvi dodatni materijali prilo\u017eeni uz poziv, a onda se jo\u0161 i poziva sjednica kako bi netko poku\u0161ao spasiti svoje dupe, umjesto da se ispri\u010da, da obrazlo\u017ei \u0161to je potrebno u emailu, i ne tro\u0161i ljudima vrijeme na sjednicu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch4\u003ERu\u0161enje dnevnog reda\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cp\u003EJu\u010der, \u003Cstrong\u003E19.10.2021.\u003C\/strong\u003E je kolega Kranj\u010dec, kao \u0161to \u0107ete detaljnije saznati kad to otipkam, posrao na\u0161e ru\u0161enje sjednice, rekao da mi nismo, citiram, \u003Cstrong\u003EHrvatski studiji\u003C\/strong\u003E. Meni se \u010dini da i u statutu pi\u0161e da je SZ nestrana\u010dka organizacija, pa se opet neki pona\u0161aju kao EESTEC kartel. Ako budu i dalje sazivane takve bezobrazne sjednice, najvjerojatnije \u0107e biti ru\u0161ene. Ili se mo\u017eemo dogovoriti ko ljudi i sura\u0111ivati, pa mo\u017eemo izbje\u0107i takve scenarije. No mislim, s obzirom na pro\u0161lu sjednicu na kojoj sam testirao te veze, da bi za to trebalo \u010dudo.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch4\u003ENepristojno djelovanje\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cp\u003ENe\u0161to \u0161to mi je postalo o\u010dito tijekom vremena je da trenutno na zboru, barem od strane predsjedni\u0161tva i padobranaca, tj. kolegice \u003Cstrong\u003EVasilj\u003C\/strong\u003E  i \u003Cstrong\u003EKranj\u010deca\u003C\/strong\u003E ne postoji po\u0161tovanje. Konstantno se ljudima upada u rije\u010d, kolegica \u003Cstrong\u003ENovak\u003C\/strong\u003E se nije u stanju ispri\u010dati za nevje\u0161to rukovanje situacijom \u003Cstrong\u003Ekoje bi joj svi oprostili jer shva\u0107amo da nema previ\u0161e iskustva\u003C\/strong\u003E, evo, ju\u010der se moglo svjedo\u010diti kako se meni smije radi lapsusa koji je nastao jer sam konstanto u information overloadu radi poreme\u0107aja koji je za sad neizlje\u010div i na koji ne mogu utjecati. Mislim da je ovo izvorni problem jer su neke kritike dopu\u0161tene, a neke nisu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch4\u003ESubjektivna regularnost\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cp\u003EOva sjednica je bila sazvana radi regularnosti, me\u0111utim, zapisivanje glasova je bilo \u0161lampavo, sre\u0107om ne izri\u010dito protupravilno, ali implicitno svakako. Meni je nevjerojatno da nam SZ FER vodi predsjednica uz 2 \u010dlana koja nisu regularna (bar ne vi\u0161e), pozivaju se na to da \u017eele sve obaviti po propisima, a onda kod glasovanja zapisuju samo protiv i suzdr\u017eane, i jo\u0161 to rade krivo (Kolegica \u003Cstrong\u003ENovak\u003C\/strong\u003E ne glasa pa \u003Cstrong\u003EKranj\u010dec\u003C\/strong\u003E dodaje glas nekome samo da brojke odgovaraju), a onda jo\u0161 kad im se to spomene, kad se poku\u0161a izmijeniti dnevni red se ljude ismijava radi \u003Cem\u003Ejednog glasa\u003C\/em\u003E, glasa koji mo\u017ee u budu\u0107nosti prevagnuti odluku. Tako da ne znam kakvi su to dinami\u010dki prioriteti. Mo\u017eda je bitno slijediti propise kad bi to zna\u010di da se mo\u017ee ubaciti jo\u0161 strana\u010dkih mula u zbor, ali nije kad se treba pona\u0161ati ispravno i garantirati legitimnost glasovanja.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch4\u003EUtjecaj uprave na glasovanje u FV\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cp\u003EOvo je daleko najodvratnije od svega. Ne samo da se \u201cneformalno\u201d utje\u010de na rezultate glasovanja u FV radi hajke na \u003Cstrong\u003Eprof. Hlupi\u0107a\u003C\/strong\u003E, ne samo da se \u0161ire \u0161tetne glasine \u0161to itekako mo\u017ee biti ka\u017enjivo, nego se to radi \u003Cstrong\u003Esvjesno\u003C\/strong\u003E, i upiti za vi\u0161e informacija su \u003Cstrong\u003Eodbijeni\u003C\/strong\u003E. Ovo nije samo ne\u0161to \u0161to proizlazi iz djelovanja kolegice \u003Cstrong\u003EVasilj\u003C\/strong\u003E i \u003Cstrong\u003ENovak\u003C\/strong\u003E, ve\u0107 se isto ovo dogodilo i na Fakultetskom Vije\u0107u, kad se \u003Cstrong\u003Eprof. Hlupi\u0107u\u003C\/strong\u003E nije htjelo objasniti za\u0161to imaju negativno mi\u0161ljenje o njegovoj promociji. Drago mi je da s punim pravom imam dokaze o izre\u010denom jer to nije u\u0161lo u zapisnik izvanredne sjednice, ali sam blagoslovljen i da postoje drugi ljudi koji mogu potvrditi izre\u010deno i bez toga. I upravo \u0107u radi ovih situacija poku\u0161ati formalno uvesti barem glasovno snimanje sjednica kako odre\u0111eni pripadnici studentskog zbora ne bi lagali ljudima u facu bez ikakvih posljedica, kao \u0161to je to poku\u0161ano i ju\u010der.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch4\u003EGeneralno\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cp\u003EMislim da je korisno i da znate da je postojao otpor radi ovih objava. Moje mi\u0161ljenje je da su ovo neslu\u017ebena tuma\u010denja sjednica i da se slu\u017ebenim zapisnicima mo\u017eete sami poslu\u017eiti kad se SZ odlu\u010di napokon ih objaviti u repozitoriju predmeta. Mi ih dobivamo na mejl ali ja nisam siguran smijemo li ih podijeliti jer mailovi nisu izri\u010dito javno djelovanje  pa stoga ni ono izneseno u njima nije izri\u010dito za dijeliti. Iako trenutno postoji sna\u017ena indikacija da tu nema problema, jer se radi o javnom djelovanju (takvo je djelovanje studentskih organizacija) i o javnom interesu, ne \u017eelim ulaziti u daljnje spletke dok se ne izglasa \u003Cstrong\u003Eposlovnik o radu\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMislim da je kolega \u003Cstrong\u003EKoni\u0107\u003C\/strong\u003E bio toliko dobar zapisni\u010dar da su ovakvi neslu\u017ebeni zapisnici izvan komentara redundantni, ali iz nekog razloga zapisni\u010dar je sad kolega \u003Cstrong\u003EKranj\u010dec\u003C\/strong\u003E koji posao radi puno manje kvalitetno pa je izgledno da \u0107e se \u010dak i nakon \u0161to se zapisnici po\u010dnu objavljivati jo\u0161 uvijek objavljivati i ovakve objave. Ako se netko osje\u0107a prozvanim, podsje\u0107am da imaju pristup ovom mjestu i mogu se i sami oglasiti. Ali mi djelujemo javno i u javnom interesu je pri\u010dati o tome \u0161to radimo, kad se ve\u0107 ne obavlja dobar posao prilikom zapisivanja i objavljivanja zapisnika.\u003C\/p\u003E","editedAt":"2021-10-19T09:50:43+00:00","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":4,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"5479"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"editedUser":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"244821","attributes":{"number":4,"createdAt":"2021-10-19T09:17:25+00:00","contentType":"discussionRenamed","content":["SZFER - 3. sjednica - 2021\/2022","SZFER - 1. izvanredna sjednica - 2021\/2022"],"canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"5479"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"244823","attributes":{"number":5,"createdAt":"2021-10-19T09:30:59+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003EKoji ste vi specijalci majko mila..\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":13,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"5479"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"988"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"244824"}]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"475606"},{"type":"post_reactions","id":"475607"},{"type":"post_reactions","id":"475609"},{"type":"post_reactions","id":"475610"},{"type":"post_reactions","id":"475613"},{"type":"post_reactions","id":"475614"},{"type":"post_reactions","id":"475615"},{"type":"post_reactions","id":"475616"},{"type":"post_reactions","id":"475617"},{"type":"post_reactions","id":"475621"},{"type":"post_reactions","id":"475627"},{"type":"post_reactions","id":"475634"},{"type":"post_reactions","id":"475639"},{"type":"post_reactions","id":"475655"},{"type":"post_reactions","id":"475656"},{"type":"post_reactions","id":"475667"},{"type":"post_reactions","id":"475679"},{"type":"post_reactions","id":"475687"},{"type":"post_reactions","id":"475700"},{"type":"post_reactions","id":"475702"},{"type":"post_reactions","id":"475708"},{"type":"post_reactions","id":"475726"},{"type":"post_reactions","id":"475730"},{"type":"post_reactions","id":"475736"},{"type":"post_reactions","id":"475746"},{"type":"post_reactions","id":"475770"},{"type":"post_reactions","id":"475781"},{"type":"post_reactions","id":"475797"},{"type":"post_reactions","id":"475848"},{"type":"post_reactions","id":"476067"},{"type":"post_reactions","id":"476084"},{"type":"post_reactions","id":"476096"},{"type":"post_reactions","id":"476132"},{"type":"post_reactions","id":"476573"},{"type":"post_reactions","id":"476842"},{"type":"post_reactions","id":"484476"}]}}},{"type":"posts","id":"244824","attributes":{"number":6,"createdAt":"2021-10-19T09:35:46+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/5479\/5\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022244823\u0022\u003EBananaking\u003C\/a\u003E A \u0161to tek slijedi oh no no no no\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":1,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"5479"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"475635"}]}}},{"type":"posts","id":"244828","attributes":{"number":7,"createdAt":"2021-10-19T09:55:39+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003EOvaj Kranj\u010dec se grebe za mjesto u SZ kao da mu \u017eivot o tome ovisi.\u003Cbr\u003E\nDragi moj Matijica, da si i\u0161ta napravio u proteklim godinama koliko si bio predsjednik SZ, ljudi bi te sami birali. Ups, pardon, lagao sam - 1.12.2020. si stavio obavijest da nosimo maske i peremo ruke. Hvala, to je ~6 mjeseci nakon pojave korone u Hrvatskoj bila nova vijest. Pogotovo za pranje ruku, da mi nisi napomenuo, vjerojatno ih nikad ne bih oprao.\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":7,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"5479"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"22"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"244833"}]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"475618"},{"type":"post_reactions","id":"475619"},{"type":"post_reactions","id":"475620"},{"type":"post_reactions","id":"475622"},{"type":"post_reactions","id":"475636"},{"type":"post_reactions","id":"475637"},{"type":"post_reactions","id":"475671"},{"type":"post_reactions","id":"475688"},{"type":"post_reactions","id":"475694"},{"type":"post_reactions","id":"475701"},{"type":"post_reactions","id":"475705"},{"type":"post_reactions","id":"475727"},{"type":"post_reactions","id":"475804"},{"type":"post_reactions","id":"475807"},{"type":"post_reactions","id":"475830"},{"type":"post_reactions","id":"475840"},{"type":"post_reactions","id":"476088"},{"type":"post_reactions","id":"476097"},{"type":"post_reactions","id":"476133"},{"type":"post_reactions","id":"476234"},{"type":"post_reactions","id":"476575"},{"type":"post_reactions","id":"484477"}]}}},{"type":"posts","id":"244833","attributes":{"number":1,"createdAt":"2021-10-19T10:07:32+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/5479\/7\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022244828\u0022\u003ERed_Baron\u003C\/a\u003E pogledaj mu linkedin\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003Epa toliko je stvaran da moze biti model za dnevnjak \u003Cspan data-s9e-mediaembed=\u0022youtube\u0022 style=\u0022display:inline-block;width:100%;max-width:640px\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022display:block;overflow:hidden;position:relative;padding-bottom:56.25%\u0022\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 loading=\u0022lazy\u0022 scrolling=\u0022no\u0022 style=\u0022background:url(https:\/\/i.ytimg.com\/vi\/cGZJ1kiS-uE\/hqdefault.jpg) 50% 50% \/ cover;border:0;height:100%;left:0;position:absolute;width:100%\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/cGZJ1kiS-uE\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E"},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"809"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"5669"}}}},{"type":"posts","id":"244834","attributes":{"number":10,"createdAt":"2021-10-19T10:08:28+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003Evidim da su kolege eestekovci naletili na rutavu nozdrvu kad su se odlucili zamjerit mici\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":2,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"5479"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"52"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"475625"},{"type":"post_reactions","id":"475626"},{"type":"post_reactions","id":"475628"},{"type":"post_reactions","id":"475630"},{"type":"post_reactions","id":"475638"},{"type":"post_reactions","id":"475640"},{"type":"post_reactions","id":"475642"},{"type":"post_reactions","id":"475659"},{"type":"post_reactions","id":"475674"},{"type":"post_reactions","id":"475683"},{"type":"post_reactions","id":"475692"},{"type":"post_reactions","id":"475696"},{"type":"post_reactions","id":"475699"},{"type":"post_reactions","id":"475714"},{"type":"post_reactions","id":"475731"},{"type":"post_reactions","id":"475737"},{"type":"post_reactions","id":"475747"},{"type":"post_reactions","id":"475772"},{"type":"post_reactions","id":"475777"},{"type":"post_reactions","id":"475805"},{"type":"post_reactions","id":"475829"},{"type":"post_reactions","id":"476068"},{"type":"post_reactions","id":"476089"},{"type":"post_reactions","id":"476098"},{"type":"post_reactions","id":"476134"},{"type":"post_reactions","id":"476383"},{"type":"post_reactions","id":"476495"},{"type":"post_reactions","id":"476576"},{"type":"post_reactions","id":"484478"}]}}},{"type":"posts","id":"245180","attributes":{"number":15,"createdAt":"2021-10-20T09:57:56+00:00","contentType":"postMoved","content":{"targetDiscussionId":5669,"targetDiscussionTitle":"Lijepe \u017eelje i pozdravi Studentskom zboru","count":2,"number":1,"originalPostId":245172},"canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"5479"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"discussions","id":"5669","attributes":{"title":"Lijepe \u017eelje i pozdravi Studentskom zboru","slug":"5669-lijepe-zelje-i-pozdravi-studentskom-zboru"}},{"type":"users","id":"1","attributes":{"username":"micho","displayName":"M\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/4VxmgFn9tHbDRc1p.png","slug":"micho","joinTime":"2020-03-17T09:29:19+00:00","discussionCount":85,"commentCount":21457,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-07-02T19:44:58+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":1299,"fof-upload-uploadCountAll":1299,"ignored":false,"canBeIgnored":false,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":698,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":true,"canManageWarnings":true,"canDeleteWarnings":true,"visibleWarningCount":1},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"1"},{"type":"groups","id":"8"}]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"988","attributes":{"username":"Bananaking","displayName":"Bananaking","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/QoOiQHURfwsIPYFa.png","slug":"Bananaking","joinTime":"2020-04-10T15:51:33+00:00","discussionCount":12,"commentCount":1269,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-06-30T11:38:22+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":309,"fof-upload-uploadCountAll":309,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":603,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":8},"relationships":{"groups":{"data":[]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"22","attributes":{"username":"Red_Baron","displayName":"Red_Baron","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/1UejB88wPKqNF8SO.png","slug":"Red_Baron","joinTime":"2020-03-17T12:45:34+00:00","discussionCount":7,"commentCount":1152,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":422,"fof-upload-uploadCountAll":422,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":592,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":0},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"5"}]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"809","attributes":{"username":"Kushim","displayName":"Kushim","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/AvPNuVk4A6RO0FYL.png","slug":"Kushim"}},{"type":"users","id":"52","attributes":{"username":"MarokMarsci","displayName":"Collapse Enjoyer","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/KYLjlbA6q5VtNa75.png","slug":"MarokMarsci","joinTime":"2020-03-17T13:01:46+00:00","discussionCount":13,"commentCount":8821,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":1948,"fof-upload-uploadCountAll":1948,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":true,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":4239,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":4},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"8"}]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"groups","id":"1","attributes":{"nameSingular":"Don","namePlural":"Donovi","color":"#43ada9","icon":"fas fa-smoking","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"8","attributes":{"nameSingular":"SZ FER","namePlural":"SZ FER","color":"#1946c3","icon":"fas fa-fist-raised","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"5","attributes":{"nameSingular":"\u0160apica","namePlural":"\u0160apice","color":"#d46197","icon":"fas fa-paw","isHidden":0}},{"type":"post_reactions","id":"475606","attributes":{"userId":1,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475607","attributes":{"userId":2439,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475609","attributes":{"userId":2311,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475610","attributes":{"userId":285,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475613","attributes":{"userId":1213,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475614","attributes":{"userId":178,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475615","attributes":{"userId":22,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475616","attributes":{"userId":348,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475617","attributes":{"userId":166,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475621","attributes":{"userId":456,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475627","attributes":{"userId":781,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475634","attributes":{"userId":318,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475639","attributes":{"userId":58,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475655","attributes":{"userId":163,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475656","attributes":{"userId":200,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475667","attributes":{"userId":327,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475679","attributes":{"userId":27,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475687","attributes":{"userId":1077,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475700","attributes":{"userId":51,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475702","attributes":{"userId":974,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475708","attributes":{"userId":276,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475726","attributes":{"userId":16,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475730","attributes":{"userId":39,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475736","attributes":{"userId":966,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475746","attributes":{"userId":206,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475770","attributes":{"userId":1582,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475781","attributes":{"userId":282,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475797","attributes":{"userId":336,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475848","attributes":{"userId":1841,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476067","attributes":{"userId":873,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476084","attributes":{"userId":255,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476096","attributes":{"userId":586,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476132","attributes":{"userId":268,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476573","attributes":{"userId":1358,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476842","attributes":{"userId":1119,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"484476","attributes":{"userId":1453,"postId":244823,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475635","attributes":{"userId":318,"postId":244824,"reactionId":9}},{"type":"post_reactions","id":"475618","attributes":{"userId":52,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475619","attributes":{"userId":1,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475620","attributes":{"userId":2311,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475622","attributes":{"userId":456,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475636","attributes":{"userId":318,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475637","attributes":{"userId":348,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475671","attributes":{"userId":1148,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475688","attributes":{"userId":1077,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475694","attributes":{"userId":51,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475701","attributes":{"userId":107,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475705","attributes":{"userId":974,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475727","attributes":{"userId":16,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475804","attributes":{"userId":103,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475807","attributes":{"userId":1737,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475830","attributes":{"userId":2439,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475840","attributes":{"userId":309,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476088","attributes":{"userId":69,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476097","attributes":{"userId":586,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476133","attributes":{"userId":268,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476234","attributes":{"userId":206,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476575","attributes":{"userId":1358,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"484477","attributes":{"userId":1453,"postId":244828,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475625","attributes":{"userId":809,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475626","attributes":{"userId":348,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475628","attributes":{"userId":456,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475630","attributes":{"userId":2311,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475638","attributes":{"userId":318,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475640","attributes":{"userId":58,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475642","attributes":{"userId":1740,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475659","attributes":{"userId":2347,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475674","attributes":{"userId":1148,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475683","attributes":{"userId":999,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475692","attributes":{"userId":22,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475696","attributes":{"userId":51,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475699","attributes":{"userId":146,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475714","attributes":{"userId":276,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475731","attributes":{"userId":39,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475737","attributes":{"userId":966,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475747","attributes":{"userId":206,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475772","attributes":{"userId":1582,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475777","attributes":{"userId":119,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475805","attributes":{"userId":103,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"475829","attributes":{"userId":2439,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476068","attributes":{"userId":873,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476089","attributes":{"userId":69,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476098","attributes":{"userId":586,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476134","attributes":{"userId":268,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476383","attributes":{"userId":63,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476495","attributes":{"userId":64,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"476576","attributes":{"userId":1358,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"484478","attributes":{"userId":1453,"postId":244834,"reactionId":7}},{"type":"tags","id":"462","attributes":{"name":"Studentska politika","description":"Teme vezane uz studentsku politiku (npr. studentske zborove, fakultetska vije\u0107a i sl.)","slug":"stupol","color":"#1946c3","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-fist-raised","discussionCount":8,"position":5,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-04-13T13:52:12+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"550","attributes":{"name":"Studentski zbor FER-a","description":"Sve vezano u Studentski zbor FER-a i njihov rad.","slug":"szfer","color":"#1946c3","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-user-graduate","discussionCount":6,"position":1,"defaultSort":null,"isChild":true,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-04-13T13:52:12+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null},"relationships":{"parent":{"data":{"type":"tags","id":"462"}}}}]}});
                flarum.core.app.bootExtensions(flarum.extensions);
                flarum.core.app.boot();
            } catch (e) {
                var error = document.getElementById('flarum-loading-error');
                error.innerHTML += document.getElementById('flarum-content').textContent;
                error.style.display = 'block';
                throw e;
            }
        </script>

        
    </body>
</html>
