<!doctype html>
<html dir="ltr" lang="hr">
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        <title>Sudnica - Studoši</title>

        <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, minimum-scale=1">
<meta name="description" content="Sve vezano uz sankcioniranje entiteta">
<meta name="theme-color" content="#43ada9">
<meta name="color-scheme" content="dark light">
<link rel="stylesheet" media="" class="nightmode-light" href="../assets/forum.css?v=353eb345">
<link rel="stylesheet" media="(prefers-color-scheme: dark)" class="nightmode-dark" href="../assets/forum-dark.css?v=6748225c">
<script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/sm2.js"></script><script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/bar-ui.js"></script><script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/inline-player.js"></script><script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/reboot.js"></script>
<link rel="icon" sizes="16x16" href="../assets/icons/icon-16.png">
<link rel="icon" sizes="32x32" href="../assets/icons/icon-32.png">
<link rel="icon" sizes="48x48" href="../assets/icons/icon-48.png">
<link rel="icon" sizes="96x96" href="../assets/icons/icon-96.png">
<link rel="icon" sizes="144x144" href="../assets/icons/icon-144.png">
<link rel="icon" sizes="192x192" href="../assets/icons/icon-192.png">
<link rel="icon" sizes="256x256" href="../assets/icons/icon-256.png">
<link rel="icon" sizes="384x384" href="../assets/icons/icon-384.png">
<link rel="icon" sizes="512x512" href="../assets/icons/icon-512.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="../assets/icons/apple-touch-icon-57.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="../assets/icons/apple-touch-icon-60.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="../assets/icons/apple-touch-icon-72.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="../assets/icons/apple-touch-icon-76.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="../assets/icons/apple-touch-icon-114.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="../assets/icons/apple-touch-icon-120.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="../assets/icons/apple-touch-icon-152.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="167x167" href="../assets/icons/apple-touch-icon-167.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="../assets/icons/apple-touch-icon-180.png">
<style>
        @font-face {
          font-family: "Chinese Rocks";
          font-weight: normal;
          src: url("../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.eot");
          src: local("Chinese Rocks"),
               url("../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg-1.eot") format("embedded-opentype"),
               url("../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.otf") format("opentype"),
               url("../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.svg") format("svg"),
               url("../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.ttf") format("truetype"),
               url("../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.woff") format("woff"),
               url("../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.woff2") format("woff2");
        }
        </style>
    </head>

    <body>
        <link rel="apple-touch-icon" href="assets/favicon-hhau930h.png">

<div id="app" class="App">

    <div id="app-navigation" class="App-navigation"></div>

    <div id="drawer" class="App-drawer">

        <header id="header" class="App-header">
            <div id="header-navigation" class="Header-navigation"></div>
            <div class="container">
                <h1 class="Header-title">
                    <a href="../index.htm" id="home-link">
                                                    Studoši
                                            </a>
                </h1>
                <div id="header-primary" class="Header-primary"></div>
                <div id="header-secondary" class="Header-secondary"></div>
            </div>
        </header>

    </div>

    <main class="App-content">
        <div id="content"></div>

        <div id="flarum-loading" style="display: none">
    Učitavanje...
</div>

<noscript>
    <div class="Alert">
        <div class="container">
            Ovu stranicu je najbolje pregledavati u modernom internet pregledniku s omogućenim JavaScriptom.
        </div>
    </div>
</noscript>

<div id="flarum-loading-error" style="display: none">
    <div class="Alert">
        <div class="container">
            Nešto je pošlo po zlu prilikom učitavanja potpune inačice ove stranice. Pokušajte nasilno osvježiti ovu stranicu kako biste otklonili grešku.
        </div>
    </div>
</div>

<noscript id="flarum-content">
    <div class="container">
    <h2>Sudnica</h2>
    <p>Sve vezano uz sankcioniranje entiteta</p>

    <ul>
                    <li>
                <a href="../d/6097-6097-iskljucenje-a-z0-9-3-dana.html">
                    Isključenje - a-z0-9_- - 3 dana
                </a>
            </li>
                    <li>
                <a href="../d/6100-6100-iskljucenje-gussy-3-dana.html">
                    Isključenje - Gussy - 3 dana
                </a>
            </li>
                    <li>
                <a href="../d/4933-4933-iskljucenje-gavran-30-dana.html">
                    Isključenje - GAVRAN - 30 dana
                </a>
            </li>
                    <li>
                <a href="../d/4951-4951-iskljucenje-abcdefgh-3-dana.html">
                    Isključenje - abcdefgh - 3 dana
                </a>
            </li>
                    <li>
                <a href="../d/4060-4060-iskljucenje-gavran-30-dana.html">
                    Isključenje - GAVRAN - 30 dana
                </a>
            </li>
                    <li>
                <a href="../d/3927-3927-iskljucenje-copy-paste-3-dana.html">
                    Isključenje - Copy-Paste - 3 dana
                </a>
            </li>
                    <li>
                <a href="../d/3920-3920-iskljucenje-booky-3-dana.html">
                    Isključenje - Booky - 3 dana
                </a>
            </li>
                    <li>
                <a href="../d/2114-2114-iskljucenje-gavran-30-dana.html">
                    Isključenje - GAVRAN - 30 dana
                </a>
            </li>
                    <li>
                <a href="../d/1189-1189-iskljucenje-gavran-3-dana.html">
                    Isključenje - GAVRAN - 3 dana
                </a>
            </li>
            </ul>

            <a href="court-2.html?page=1">&laquo; Prethodna stranica</a>
    
    </div>

</noscript>


        <div class="App-composer">
            <div class="container">
                <div id="composer"></div>
            </div>
        </div>
    </main>

</div>




        <div id="modal"></div>
        <div id="alerts"></div>

        <script>
            document.getElementById('flarum-loading').style.display = 'block';
            var flarum = {extensions: {}};
        </script>

        <script src="../assets/forum.js?v=522eb069"></script>
<script src="../assets/forum-hr.js?v=b739ccfb"></script>

        <script>
            document.getElementById('flarum-loading').style.display = 'none';

            try {
                flarum.core.app.load({"fof-nightmode.assets.day":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/forum.css?v=353eb345","fof-nightmode.assets.night":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/forum-dark.css?v=6748225c","resources":[{"type":"forums","id":"1","attributes":{"title":"Studo\u0161i","description":"Online zajednica studenata Republike Hrvatske - Fakultet elektrotehnike i ra\u010dunarstva, Zagreb","showLanguageSelector":true,"baseUrl":"https:\/\/fer.studosi.net","basePath":"","debug":false,"apiUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/api","welcomeTitle":"Dobrodo\u0161i na Studo\u0161e!","welcomeMessage":"Registracija na Studo\u0161e FER-a zahtjeva akademsku e-mail adresu. Specifi\u010dno \u0161to se ti\u010de FER-a, mo\u017eete koristiti i ime.prezime@fer.hr varijantu, i aa12345@fer.hr varijantu. Ako vam se kojim slu\u010dajem pojavi poruka da je domena na crnoj listi ili da niste na bijeloj listi a vjerujete da se radi o pogre\u0161ci, uputite nam e-mail na \u003Ca href=\u0022mailto:info@studosi.net\u0022\u003Einfo@studosi.net\u003C\/a\u003E.\n\n\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\n\nAko niste dobili mail unutar 30 sekundi, provjerite jeste li upisali pravu e-mail adresu te je li e-mail zavr\u0161io u spam pretincu. Naj\u010de\u0161\u0107e problem bude u krivom e-mailu. Ako usprkos tome ne dobivate e-mail za potvrdu registracije, javite se na \u003Ca href=\u0022mailto:info@studosi.net\u0022\u003Einfo@studosi.net\u003C\/a\u003E.\n\n\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\n\nAko ne znate otkud po\u010deti, pogledajte neke rasprave ozna\u010dene sa \u003Cstrong\u003ESlu\u017ebeno\u003C\/strong\u003E; tamo mo\u017eete na\u0107i generi\u010dke rasprave kao upute, pravila i uvodne rije\u010di. Ako se \u017eelite predstaviti, navratite u raspravu \u003Cstrong\u003Espam\u003C\/strong\u003E - nema formata, tu se govori prakti\u010dki \u0161to god nekome padne napamet. Ako vas pak zanima samo faks, za vas je oznaka \u003Cstrong\u003EFER\u003C\/strong\u003E.","themePrimaryColor":"#43ada9","themeSecondaryColor":"#2a2a2a","logoUrl":null,"faviconUrl":null,"headerHtml":"\u003Clink rel=\u0022apple-touch-icon\u0022 href=\u0022assets\/favicon-hhau930h.png\u0022\u003E","footerHtml":null,"allowSignUp":false,"defaultRoute":"\/all","canViewForum":true,"canStartDiscussion":false,"canSearchUsers":false,"afrux-forum-widgets-core.config":{"instances":[{"id":"afrux-news-widget:news","extension":"afrux-news-widget","key":"news","placement":"top","position":0},{"id":"kyrne-websocket:WebsocketOnlineUsersWidget","extension":"kyrne-websocket","key":"WebsocketOnlineUsersWidget","placement":"start_bottom","position":0}]},"afrux-forum-widgets-core.preferDataWithInitialLoad":false,"canBypassTagCounts":false,"minPrimaryTags":"1","maxPrimaryTags":"2","minSecondaryTags":"0","maxSecondaryTags":"3","canViewFlags":false,"guidelinesUrl":"https:\/\/forum.studosi.net\/d\/24-uvjeti-koristenja","afrux-news-widget.lines":[],"canMovePosts":false,"mathren.katex_options":{"fleqn":false,"leqno":false,"output":"htmlAndMathml","throwOnError":false,"errorColor":"#cc0000","minRuleThickness":0.05,"maxSize":10,"maxExpand":1000,"macros":[],"colorIsTextColor":false},"mathren.enable_editor_buttons":true,"mathren.aliases_as_primary":true,"mathren.enable_copy_tex":true,"mathren.bbcode_delimiters":[{"left":"[math]","right":"[\/math]","display":true},{"left":"[imath]","right":"[\/imath]","display":false}],"mathren.alias_delimiters":[{"left":"$$","right":"$$","display":true},{"left":"\\\\begin{equation}","right":"\\\\end{equation}","display":true},{"left":"\\\\begin{align}","right":"\\\\end{align}","display":true},{"left":"\\\\begin{alignat}","right":"\\\\end{alignat}","display":true},{"left":"\\\\begin{gather}","right":"\\\\end{gather}","display":true},{"left":"\\\\begin{CD}","right":"\\\\end{CD}","display":true},{"left":"\\(","right":"\\)","display":false},{"left":"\\\\begin{equation}","right":"\\\\end{equation}","display":true},{"left":"\\\\begin{align}","right":"\\\\end{align}","display":true},{"left":"\\\\begin{alignat}","right":"\\\\end{alignat}","display":true},{"left":"\\\\begin{gather}","right":"\\\\end{gather}","display":true},{"left":"\\\\begin{CD}","right":"\\\\end{CD}","display":true}],"mathren.primary_block_delimiter":{"left":"[math]","right":"[\/math]","display":true},"mathren.primary_inline_delimiter":{"left":"[imath]","right":"[\/imath]","display":false},"mathren.primary_block_delimiter_alias":{"left":"$$","right":"$$","display":true},"mathren.primary_inline_delimiter_alias":{"left":"\\(","right":"\\)","display":false},"fof-cookie-consent.consentText":"Ova stranica koristi kola\u010di\u0107e kako bi koristila neke osnovne i neosnovne funkcionalnosti koje oni donose. Kori\u0161tenjem ove stranice i klikom na \u0022Prihva\u0107am\u0022 dopu\u0161tate kori\u0161tenje kola\u010di\u0107a u svake svrhe.","fof-cookie-consent.buttonText":"Prihva\u0107am","fof-cookie-consent.learnMoreLinkText":"Saznaj vi\u0161e","fof-cookie-consent.learnMoreLinkUrl":"https:\/\/hr.wikipedia.org\/wiki\/HTTP_kola%C4%8Di%C4%87i","fof-cookie-consent.backgroundColor":"#2b2b2b","fof-cookie-consent.textColor":"#ffffff","fof-cookie-consent.buttonBackgroundColor":"#178e99","fof-cookie-consent.buttonTextColor":"#ffffff","fof-cookie-consent.ccTheme":"blocky","fof-upload.canUpload":false,"fof-upload.canDownload":false,"fof-upload.composerButtonVisiblity":"both","fof-forum-statistics-widget.ignore_private_discussions":true,"fof-forum-statistics-widget.widget_order":0,"fof-forum-statistics-widget.discussionsCount":2417,"fof-forum-statistics-widget.postsCount":298488,"fof-forum-statistics-widget.usersCount":2766,"fof-forum-statistics-widget.lastUserId":2805,"displayNameDriver":"nickname","canSaveDrafts":false,"canScheduleDrafts":false,"drafts.enableScheduledDrafts":true,"canStartPrivateDiscussion":false,"canStartPrivateDiscussionWithUsers":false,"canStartPrivateDiscussionWithGroups":false,"canStartPrivateDiscussionWithBlockers":false,"byobu.icon-badge":"fas fa-map","byobu.icon-postAction":"far fa-map","flarum-markdown.mdarea":true,"allowUsernameMentionFormat":true,"fof-gamification.topimage1Url":null,"fof-gamification.topimage2Url":null,"fof-gamification.topimage3Url":null,"ReactionConverts":[null,null,null],"fof-terms.signup-legal-text":"","fof-terms.hide-updated-at":false,"fof-terms.date-format":"YYYY-MM-DD","fof-terms.canSeeUserPoliciesState":false,"canSeeUserDirectoryLink":false,"userDirectorySmallCards":false,"userDirectoryDefaultSort":"oldest","flamoji.auto_hide":true,"flamoji.show_preview":false,"flamoji.show_search":true,"flamoji.show_variants":true,"flamoji.emoji_style":"twemoji","flamoji.emoji_data":"en","flamoji.emoji_version":"12.1","flamoji.initial_category":"smileys","flamoji.show_category_buttons":true,"flamoji.show_recents":true,"flamoji.recents_count":50,"flamoji.specify_categories":"[\u0022smileys\u0022,\u0022people\u0022,\u0022animals\u0022,\u0022food\u0022,\u0022activities\u0022,\u0022travel\u0022,\u0022objects\u0022,\u0022symbols\u0022,\u0022flags\u0022]","websocketSecure":false,"websocketReverseProxy":"1","websocketPort":"2083","websocketAutoUpdate":false,"websocketKey":"FjwWSmXhBUDLo3V0O5kzZDjsIpjUgfow","websocketHost":"fer.studosi.net","websocketAuthOnly":false},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"1"},{"type":"groups","id":"2"},{"type":"groups","id":"3"},{"type":"groups","id":"4"},{"type":"groups","id":"5"},{"type":"groups","id":"6"},{"type":"groups","id":"8"}]},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"2"},{"type":"tags","id":"3"},{"type":"tags","id":"357"},{"type":"tags","id":"369"},{"type":"tags","id":"462"},{"type":"tags","id":"346"},{"type":"tags","id":"4"},{"type":"tags","id":"7"},{"type":"tags","id":"6"}]},"ranks":{"data":[]},"reactions":{"data":[{"type":"reactions","id":"7"},{"type":"reactions","id":"8"},{"type":"reactions","id":"9"}]},"fofTermsPolicies":{"data":[{"type":"fof-terms-policies","id":"1"},{"type":"fof-terms-policies","id":"2"}]},"links":{"data":[{"type":"links","id":"1"},{"type":"links","id":"6"}]}}},{"type":"groups","id":"1","attributes":{"nameSingular":"Don","namePlural":"Donovi","color":"#43ada9","icon":"fas fa-smoking","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"2","attributes":{"nameSingular":"Gost","namePlural":"Gosti","color":null,"icon":null,"isHidden":0}},{"type":"groups","id":"3","attributes":{"nameSingular":"\u010clan","namePlural":"\u010clanovi","color":null,"icon":null,"isHidden":0}},{"type":"groups","id":"4","attributes":{"nameSingular":"Konsiljer","namePlural":"Konsiljeri","color":"#156129","icon":"fas fa-comment-medical","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"5","attributes":{"nameSingular":"\u0160apica","namePlural":"\u0160apice","color":"#d46197","icon":"fas fa-paw","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"6","attributes":{"nameSingular":"Kapo","namePlural":"Kapoi","color":"#a32e2e","icon":"fas fa-desktop","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"8","attributes":{"nameSingular":"SZ FER","namePlural":"SZ FER","color":"#1946c3","icon":"fas fa-fist-raised","isHidden":0}},{"type":"tags","id":"2","attributes":{"name":"FER","description":"Sve vezano za Fakultet elektrotehnike i ra\u010dunarstva","slug":"fer","color":"#a32e2e","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-desktop","discussionCount":2095,"position":2,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-07-01T21:35:55+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"3","attributes":{"name":"Slu\u017ebeno","description":"Sve slu\u017ebeno vezano uz forum","slug":"official","color":"#8434ba","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-scroll","discussionCount":19,"position":0,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-07-01T23:49:31+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"357","attributes":{"name":"Oglasi","description":"Sve vezano uz oglase","slug":"ads","color":"#d80","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-bullhorn","discussionCount":59,"position":3,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-06-27T20:31:54+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"369","attributes":{"name":"Sudnica","description":"Sve vezano uz sankcioniranje entiteta","slug":"court","color":"#d131ad","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-gavel","discussionCount":28,"position":4,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-16T22:36:51+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"462","attributes":{"name":"Studentska politika","description":"Teme vezane uz studentsku politiku (npr. studentske zborove, fakultetska vije\u0107a i sl.)","slug":"stupol","color":"#1946c3","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-fist-raised","discussionCount":8,"position":5,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-04-13T13:52:12+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"346","attributes":{"name":"Ispiti","description":"Sve vezano uz ispite","slug":"exam","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-list-alt","discussionCount":551,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-07-01T18:14:22+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"4","attributes":{"name":"Laboratorijske vje\u017ebe","description":"Organizacija, pitanja i odgovori oko laboratorijskih vje\u017ebi","slug":"lab","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-vial","discussionCount":399,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-24T14:48:32+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"7","attributes":{"name":"Zada\u0107e","description":"Sve vrste zada\u0107a","slug":"zadace","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-home","discussionCount":214,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-30T16:13:22+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"6","attributes":{"name":"Organizacija","description":"Dogovori o zajedni\u010dkom radu i sl.","slug":"org","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-handshake","discussionCount":62,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-17T13:38:55+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"reactions","id":"7","attributes":{"identifier":"laugh","display":"Haha","type":"emoji","enabled":1}},{"type":"reactions","id":"8","attributes":{"identifier":"no_mouth","display":"WTF","type":"emoji","enabled":1}},{"type":"reactions","id":"9","attributes":{"identifier":"cry","display":"Tuga","type":"emoji","enabled":1}},{"type":"fof-terms-policies","id":"1","attributes":{"sort":null,"name":"Uvjeti kori\u0161tenja","url":"https:\/\/forum.studosi.net\/d\/24-uvjeti-koristenja","update_message":"Dodan \u010dlanak 7. pravila - svakako pro\u010ditajte.","terms_updated_at":"2020-04-22T12:34:15+00:00"}},{"type":"fof-terms-policies","id":"2","attributes":{"sort":null,"name":"GDPR privola","url":"https:\/\/forum.studosi.net\/d\/24-uvjeti-koristenja\/2","update_message":"Potrebno je dati privolu radi prikupljanja osobnih podataka, u sklopu GDPR-a.\n\nA\u017euriranje 26.03.2020.\n\nDodana je izjava koja se ti\u010de privatnih rasprava. Molim da pro\u010ditate, na dnu je GDPR privole (2. objave u raspravi).","terms_updated_at":"2020-03-26T18:03:13+00:00"}},{"type":"links","id":"1","attributes":{"id":1,"title":"MATERIJALI","icon":"fas fa-download","url":"https:\/\/github.com\/studosi-fer?tab=repositories","position":1,"isInternal":false,"isNewtab":true,"isChild":false,"visibility":"everyone"}},{"type":"links","id":"6","attributes":{"id":6,"title":"MATERIJALI","icon":"fas fa-upload","url":"https:\/\/u.pcloud.com\/#page=puplink\u0026code=BBQkZpLYXvByDAGyaeDncniB227TUy2iy","position":0,"isInternal":false,"isNewtab":true,"isChild":false,"visibility":"everyone"}}],"session":{"userId":0,"csrfToken":"h9LKpZtELLg19A2FH3pcUYvS0I8Hrcu8yY1nRgRF"},"locales":{"hr":"Hrvatski","en":"English"},"locale":"hr","fof-nightmode.default_theme":"0","fof-follow-tags.following_page_default":"all","fof-gamification.iconName":null,"fof-gamification.pointsPlaceholder":"Pozitiva: {points}","fof-gamification.showVotesOnDiscussionPage":"0","fof-gamification.rankAmt":null,"fof-gamification.customRankingImages":"0","fof-gamification.useAlternateLayout":"0","apiDocument":{"links":{"first":"https:\/\/fer.studosi.net\/api\/discussions?sort=\u0026filter%5Btag%5D=court\u0026page%5Blimit%5D=20","prev":"https:\/\/fer.studosi.net\/api\/discussions?sort=\u0026filter%5Btag%5D=court\u0026page%5Blimit%5D=20"},"data":[{"type":"discussions","id":"6097","attributes":{"title":"Isklju\u010denje - a-z0-9_- - 3 dana","slug":"6097-iskljucenje-a-z0-9-3-dana","commentCount":53,"participantCount":23,"createdAt":"2021-11-24T09:36:34+00:00","lastPostedAt":"2021-11-27T22:13:29+00:00","lastPostNumber":78,"canReply":false,"canRename":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canTag":false,"subscription":null,"isFirstMoved":false,"canMerge":false,"canSplit":false,"canEditRecipients":false,"canEditUserRecipients":false,"canEditGroupRecipients":false,"isPrivateDiscussion":false,"isLocked":true,"canLock":false,"isSticky":false,"canSticky":false,"votes":-1,"canVote":false,"canSeeReactions":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"lastPostedUser":{"data":{"type":"users","id":"2660"}},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"369"}]},"recipientUsers":{"data":[]},"recipientGroups":{"data":[]},"firstPost":{"data":{"type":"posts","id":"257182"}}}},{"type":"discussions","id":"6100","attributes":{"title":"Isklju\u010denje - Gussy - 3 dana","slug":"6100-iskljucenje-gussy-3-dana","commentCount":9,"participantCount":8,"createdAt":"2021-11-24T11:46:21+00:00","lastPostedAt":"2021-11-26T11:58:18+00:00","lastPostNumber":9,"canReply":false,"canRename":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canTag":false,"subscription":null,"isFirstMoved":false,"canMerge":false,"canSplit":false,"canEditRecipients":false,"canEditUserRecipients":false,"canEditGroupRecipients":false,"isPrivateDiscussion":false,"isLocked":true,"canLock":false,"isSticky":false,"canSticky":false,"votes":-2,"canVote":false,"canSeeReactions":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"lastPostedUser":{"data":{"type":"users","id":"206"}},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"369"}]},"recipientUsers":{"data":[]},"recipientGroups":{"data":[]},"firstPost":{"data":{"type":"posts","id":"257296"}}}},{"type":"discussions","id":"4933","attributes":{"title":"Isklju\u010denje - GAVRAN - 30 dana","slug":"4933-iskljucenje-gavran-30-dana","commentCount":63,"participantCount":22,"createdAt":"2021-08-10T21:34:06+00:00","lastPostedAt":"2021-08-26T20:46:02+00:00","lastPostNumber":63,"canReply":false,"canRename":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canTag":false,"subscription":null,"isFirstMoved":false,"canMerge":false,"canSplit":false,"canEditRecipients":false,"canEditUserRecipients":false,"canEditGroupRecipients":false,"isPrivateDiscussion":false,"isLocked":true,"canLock":false,"isSticky":false,"canSticky":false,"votes":-1,"canVote":false,"canSeeReactions":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"369"}]},"recipientUsers":{"data":[]},"recipientGroups":{"data":[]},"firstPost":{"data":{"type":"posts","id":"229016"}}}},{"type":"discussions","id":"4951","attributes":{"title":"Isklju\u010denje - abcdefgh - 3 dana","slug":"4951-iskljucenje-abcdefgh-3-dana","commentCount":16,"participantCount":14,"createdAt":"2021-08-16T00:05:10+00:00","lastPostedAt":"2021-08-19T17:44:56+00:00","lastPostNumber":17,"canReply":false,"canRename":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canTag":false,"subscription":null,"isFirstMoved":false,"canMerge":false,"canSplit":false,"canEditRecipients":false,"canEditUserRecipients":false,"canEditGroupRecipients":false,"isPrivateDiscussion":false,"isLocked":true,"canLock":false,"isSticky":false,"canSticky":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeReactions":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"lastPostedUser":{"data":{"type":"users","id":"1119"}},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"369"}]},"recipientUsers":{"data":[]},"recipientGroups":{"data":[]},"firstPost":{"data":{"type":"posts","id":"230428"}}}},{"type":"discussions","id":"4060","attributes":{"title":"Isklju\u010denje - GAVRAN - 30 dana","slug":"4060-iskljucenje-gavran-30-dana","commentCount":184,"participantCount":46,"createdAt":"2021-05-18T21:18:07+00:00","lastPostedAt":"2021-06-21T10:12:00+00:00","lastPostNumber":188,"canReply":false,"canRename":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canTag":false,"subscription":null,"isFirstMoved":false,"canMerge":false,"canSplit":false,"canEditRecipients":false,"canEditUserRecipients":false,"canEditGroupRecipients":false,"isPrivateDiscussion":false,"isLocked":true,"canLock":false,"isSticky":false,"canSticky":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeReactions":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"lastPostedUser":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"369"}]},"recipientUsers":{"data":[]},"recipientGroups":{"data":[]},"firstPost":{"data":{"type":"posts","id":"192386"}}}},{"type":"discussions","id":"3927","attributes":{"title":"Isklju\u010denje - Copy-Paste - 3 dana","slug":"3927-iskljucenje-copy-paste-3-dana","commentCount":11,"participantCount":8,"createdAt":"2021-05-02T17:13:32+00:00","lastPostedAt":"2021-05-05T17:18:53+00:00","lastPostNumber":11,"canReply":false,"canRename":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canTag":false,"subscription":null,"isFirstMoved":false,"canMerge":false,"canSplit":false,"canEditRecipients":false,"canEditUserRecipients":false,"canEditGroupRecipients":false,"isPrivateDiscussion":false,"isLocked":true,"canLock":false,"isSticky":false,"canSticky":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeReactions":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"lastPostedUser":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"369"}]},"recipientUsers":{"data":[]},"recipientGroups":{"data":[]},"firstPost":{"data":{"type":"posts","id":"183382"}}}},{"type":"discussions","id":"3920","attributes":{"title":"Isklju\u010denje - Booky - 3 dana","slug":"3920-iskljucenje-booky-3-dana","commentCount":58,"participantCount":24,"createdAt":"2021-05-01T21:24:18+00:00","lastPostedAt":"2021-05-05T17:17:59+00:00","lastPostNumber":58,"canReply":false,"canRename":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canTag":false,"subscription":null,"isFirstMoved":false,"canMerge":false,"canSplit":false,"canEditRecipients":false,"canEditUserRecipients":false,"canEditGroupRecipients":false,"isPrivateDiscussion":false,"isLocked":true,"canLock":false,"isSticky":false,"canSticky":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeReactions":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"lastPostedUser":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"369"}]},"recipientUsers":{"data":[]},"recipientGroups":{"data":[]},"firstPost":{"data":{"type":"posts","id":"183017"}}}},{"type":"discussions","id":"2114","attributes":{"title":"Isklju\u010denje - GAVRAN - 30 dana","slug":"2114-iskljucenje-gavran-30-dana","commentCount":47,"participantCount":23,"createdAt":"2020-11-05T22:06:36+00:00","lastPostedAt":"2020-11-07T16:46:39+00:00","lastPostNumber":48,"canReply":false,"canRename":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canTag":false,"subscription":null,"isFirstMoved":false,"canMerge":false,"canSplit":false,"canEditRecipients":false,"canEditUserRecipients":false,"canEditGroupRecipients":false,"isPrivateDiscussion":false,"isLocked":true,"canLock":false,"isSticky":false,"canSticky":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeReactions":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"lastPostedUser":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"369"}]},"recipientUsers":{"data":[]},"recipientGroups":{"data":[]},"firstPost":{"data":{"type":"posts","id":"88811"}}}},{"type":"discussions","id":"1189","attributes":{"title":"Isklju\u010denje - GAVRAN - 3 dana","slug":"1189-iskljucenje-gavran-3-dana","commentCount":162,"participantCount":39,"createdAt":"2020-07-04T14:31:28+00:00","lastPostedAt":"2020-07-07T15:48:10+00:00","lastPostNumber":165,"canReply":false,"canRename":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canTag":false,"subscription":null,"isFirstMoved":false,"canMerge":false,"canSplit":false,"canEditRecipients":false,"canEditUserRecipients":false,"canEditGroupRecipients":false,"isPrivateDiscussion":false,"isLocked":true,"canLock":false,"isSticky":false,"canSticky":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeReactions":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"369"}]},"recipientUsers":{"data":[]},"recipientGroups":{"data":[]},"firstPost":{"data":{"type":"posts","id":"48955"}}}}],"included":[{"type":"users","id":"1","attributes":{"username":"micho","displayName":"M\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/4VxmgFn9tHbDRc1p.png","slug":"micho"}},{"type":"users","id":"2660","attributes":{"username":"atp0lar","displayName":"\u202e \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\u26a7\ufe0f\u200d\u20e0 \ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\u20e0 \ud83c\uddee\ud83c\uddf1\u20e0at\u206dp\u2069\u206b0\u206elar","avatarUrl":null,"slug":"atp0lar"}},{"type":"users","id":"206","attributes":{"username":"Filemon","displayName":"Filemon","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/DWm3t4kBNKA2l2ar.png","slug":"Filemon"}},{"type":"users","id":"1119","attributes":{"username":"Koalefant","displayName":"Koalefant","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/GDWawNeQQwXeU3J7.png","slug":"Koalefant"}},{"type":"tags","id":"369","attributes":{"name":"Sudnica","description":"Sve vezano uz sankcioniranje entiteta","slug":"court","color":"#d131ad","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-gavel","discussionCount":28,"position":4,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-16T22:36:51+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"posts","id":"257182","attributes":{"number":1,"createdAt":"2021-11-24T09:36:34+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Ch1\u003EIzjava\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EIzri\u010de se sankcija isklju\u010denja od \u003Cstrong\u003E3 dana\u003C\/strong\u003E korisniku \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/u\/a-z0-9_-\u0022 class=\u0022UserMention\u0022\u003E@\u202e\ud83c\uddff\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\u20e0\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\u20e0   -_9-0z-a\u003C\/a\u003E  zbog \u003Cstrong\u003Eprijetnje\/pozivanje na nasilje\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch1\u003ETijek doga\u0111aja\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EIako se za ovo bannalo samo jednom, nedavno sam osobno odlu\u010dio da vi\u0161e ne dajem benefit of the doubt kad se radi o ovome protiv mene. Da ne ulazim u detalje ina\u010de nije postojao benefit of the doubt ako se ovako ne\u0161to prijavljivalo, jedino \u0161to se mijenjalo je moja osobna tolerancija na ovako ne\u0161to usmjereno prema meni.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega je inicijalno upozoren usred vala nekih provokacija, te mu je kao i ina\u010de uru\u010den 1 strike, i formalno upozorenje:  \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/6055\/402\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022257057\u0022\u003E\u202e\ud83c\uddff\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\u20e0\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\u20e0   -_9-0z-a\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E \n\n\u003Cp\u003EKolega je to u kratkom vremenu ponovio: \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/6055\/425\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022257088\u0022\u003E\u202e\ud83c\uddff\ud83c\udff3\ufe0f\u200d\ud83c\udf08\u20e0\ud83c\uddee\ud83c\uddf1\u20e0   -_9-0z-a\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E \n\n\u003Cp\u003EPrema tome, procedura kod ignoriranja upozorenja je sankcija.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch2\u003ENovost: 26.11.2021.\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003EZbog opetovanog kr\u0161enja pravila na alternativnom ra\u010dunu, kolegi se od 18:40 produljuje isklju\u010denje na jo\u0161 7 dana.\u003C\/p\u003E"}},{"type":"posts","id":"257296","attributes":{"number":1,"createdAt":"2021-11-24T11:46:21+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Ch1\u003EIzjava\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EIzri\u010de se sankcija isklju\u010denja od \u003Cstrong\u003E3 dana\u003C\/strong\u003E korisniku \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/u\/Gussy\u0022 class=\u0022UserMention\u0022\u003E@huba buba\u003C\/a\u003E  zbog \u003Cstrong\u003Eraznih stvari - 8 strikeova (5 su trebala biti ban, nisam vidio 5. ni 6. XD)\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch1\u003ETijek doga\u0111aja\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega je dobio za razne stvari upozorenja:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3960\/72867\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022251957\u0022\u003Ehuba buba\u003C\/a\u003E  - \u003Cem\u003EPi\u0161i u odgovaraju\u0107u raspravu - spam!!\u003C\/em\u003E\u003Cbr\u003E\n\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3960\/72899\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022252031\u0022\u003Ehuba buba\u003C\/a\u003E - \u003Cem\u003EPi\u0161i u odgovaraju\u0107u raspravu - spam!! Ako nisi do sad sku\u017eio, nekonstruktivne stvari pripadaju u spam\u003C\/em\u003E\u003Cbr\u003E\n\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3960\/73061\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022252645\u0022\u003Ehuba buba\u003C\/a\u003E - \u003Cem\u003EPi\u0161i u ispravnu raspravu - spam!!\u003C\/em\u003E\u003Cbr\u003E\n\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/6055\/121\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022256205\u0022\u003Ehuba buba\u003C\/a\u003E - \u003Cem\u003EPi\u0161i u odgovaraju\u0107u raspravu - spam\u003C\/em\u003E\u003Cbr\u003E\n\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/6055\/400\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022257053\u0022\u003Ehuba buba\u003C\/a\u003E - \u003Cem\u003EPrijetnja\u003C\/em\u003E\u003Cbr\u003E\n\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/6055\/498\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022257246\u0022\u003Ehuba buba\u003C\/a\u003E - \u003Cem\u003EPi\u0161i u ispravnu raspravu - spam\u003C\/em\u003E\u003Cbr\u003E\n\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/6055\/517\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022257286\u0022\u003Ehuba buba\u003C\/a\u003E - \u003Cem\u003EPi\u0161i u odgovaraju\u0107u raspravu - spam\u003C\/em\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EPrema tome, neka se malo odmori, dobro \u0107e mu do\u0107i.\u003C\/p\u003E"}},{"type":"posts","id":"229016","attributes":{"number":1,"createdAt":"2021-08-10T21:34:06+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Ch1\u003EIzjava\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EIzri\u010de se sankcija isklju\u010denja od \u003Cstrong\u003E30 dana\u003C\/strong\u003E korisniku \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/u\/GAVRAN\u0022 class=\u0022UserMention\u0022\u003E@GAVRAN\u003C\/a\u003E zbog \u003Cstrong\u003Eignoriranja upozorenja na off-topic postove\u003C\/strong\u003E. Dodatno, s obzirom na to da je ve\u0107 puno puta ka\u017enjen (o\u010dito bez popravka), izri\u010de se i jo\u0161 jedna dodatna mjera u skladu s prekr\u0161ajem. Ovog puta malo vi\u0161e low effort.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch1\u003ETijek doga\u0111aja\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EWell, stvari se ne mijenjaju - od povratka kolega se ne usu\u0111uje izvr\u0161iti popravni usprkos tome \u0161to svakog kog je zanimalo sad radi sporednog razloga zna tko je, pa nastavlja s agendom u jedino mu jo\u0161 dostupni predmetni dio. Naravno, gotovo svaki njegov post je off-topic, neki provociraju na ve\u0107 svima poznate teme, dok nedavno ne po\u010dinje pretjerivati.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDanas mu se uru\u010duje upozorenje (\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/5241\/5564\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022228843\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E),  te mu se bri\u0161e bezvezan post, da bi to izignorirao i postao sli\u010dan, koji mu se opet bri\u0161e. Obi\u010dno te stvari premje\u0161tam, jer, \u0161ta je tu je, ne o\u010dekuje se od ljudi da znaju 100% gdje \u0161to ide, ali u ovom slu\u010daju se krive rasprave koriste kao zamjena za one gdje je kolega izgubio pristup.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Cimg src=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/files\/2021-08-10\/1628630894-10326-img-20210810-232320.jpeg\u0022 title=\u0022\u0022 alt=\u0022\u0022\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\n\u003Ch1\u003EDodatno\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EKako kolega ne prestaje ni s drugim prekr\u0161ajima, odsad \u0107u za njega imati manje strpljenja. Dobiva jedno upozorenje, nakon kojeg slijedi odmah ban. Bez cooldowna, bez distinkcije za druga\u010dije kr\u0161enje pravila. \u010cini mi se kao da kolega nema namjeru popraviti se paaaaaa moramo skratiti periode kad nije bannan. A to \u0107e se izvr\u0161iti smanjenom tolerancijom. Protekli \u003Cstrong\u003Epopravni\u003C\/strong\u003E jo\u0161 uvijek ostaje tu kao \u0161ansa da kolega ponovno stekne pristup \u003Cem\u003EOpu\u0161tenom\u003C\/em\u003E i po\u010dne postati u to\u010dne rasprave.\u003C\/p\u003E"}},{"type":"posts","id":"230428","attributes":{"number":1,"createdAt":"2021-08-16T00:05:10+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Ch1\u003EIzjava\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EIzri\u010de se sankcija isklju\u010denja od \u003Cstrong\u003E3 dana\u003C\/strong\u003E korisniku \u003Cspan class=\u0022UserMention UserMention--deleted\u0022\u003E@[obrisani korisnik]\u003C\/span\u003E zbog \u003Cstrong\u003Epozivanja na nasilje\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch1\u003ETijek doga\u0111aja\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EZapravo, ni\u0161ta posebno ili drasti\u010dno. Prvi primjerak na koji je kolega dobio upozorenje je \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3960\/66916\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022230173\u0022\u003E[obrisani korisnik]\u003C\/a\u003E , radi \u010dega je kolega upozoren - ne nu\u017eno radi moje reakcije, razmi\u0161ljao sam o tome, nego je do\u0161la i prijava pa je to sealalo deal. Nakon toga je objavio sli\u010dnu poruku ponovno, \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3960\/67035\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022230425\u0022\u003E[obrisani korisnik]\u003C\/a\u003E , \u0161to je ignoriranje upozorenja. Ubudu\u0107e ako kolega \u017eeli prenositi ovakve poruke u \u0161ali, neka se malo vi\u0161e \u0161ali, da ih ja i drugi ne moramo razmatrati kao ozbiljneeee\u003C\/p\u003E"}},{"type":"posts","id":"192386","attributes":{"number":1,"createdAt":"2021-05-18T21:18:07+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Ch1\u003EIzjava\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EIzri\u010de se sankcija isklju\u010denja od \u003Cstrong\u003E30 dana\u003C\/strong\u003E korisniku \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/u\/GAVRAN\u0022 class=\u0022UserMention\u0022\u003E@GAVRAN\u003C\/a\u003E zbog \u003Cstrong\u003Egovora mr\u017enje protiv homoseksualaca\u003C\/strong\u003E. Dodatno, s obzirom na to da je za ovo ve\u0107 i prije ka\u017enjen (o\u010dito bez popravka), izri\u010de se i isklju\u010denje iz oznake \u003Cstrong\u003EOpu\u0161teno\u003C\/strong\u003E dok kolega ne ispuni tzv. \u003Cstrong\u003EPopravni\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch1\u003ETijek doga\u0111aja\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EOd povratka na forum, kolega se vratio starim navikama. Prva provokacija dogodila se u kratkoj pri\u010di:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/20\/925\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022165947\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E \n\n\u003Cp\u003ENeko vrijeme je bilo podjebavanja, ali ni\u0161ta za\u0161to bih ja intervenirao (ili itko racionalan) na sli\u010dnu temu:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3960\/53039\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022171413\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3698\/91\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022171618\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/5241\/4299\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022171787\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3714\/147\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022172482\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E itd.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EZa neke postove je bio i prijavljen, iz raznih razloga, ali uglavnom zato \u0161to je bio naporan ljudima, npr.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3714\/3911\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022182183\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3228\/1305\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022183760\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3960\/53692\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022183894\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E \n\n\u003Cp\u003EU me\u0111uvremenu je bilo i postova koje sam mentalno bilje\u017eio, jer su prevr\u0161avali mjeru:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3228\/1298\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022183667\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/5223\/3553\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022183668\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3228\/1301\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022183689\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E \n\n\u003Cp\u003EPrvi post iz skorije pro\u0161losti na kojem sam eksplicitno dao upozorenje radi ove tematike bio je \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3985\/179\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022188509\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E , uostalom i jer je bio prijavljen. Taj post je kolega \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/u\/iNavy\u0022 class=\u0022UserMention\u0022\u003E@mornar Ica\u003C\/a\u003E obrisao jer sam ja tad bio u menzi, pa je prije vidio. Ina\u010de bi taj post i kombinacija sljede\u0107ih, da sam bio prisutan, rezultirao banom totalno identi\u010dnim ovom, jer su i ti postovi prijavljeni, iako kasnije; \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3985\/183\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022188517\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/12\/2713\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022188526\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E \n\n\u003Cp\u003EKolega je malo usporio, ali nastavio prcati ljude u mozak, za \u0161to je opet dobio prijave na npr.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3985\/192\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022188541\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/4896\/4970\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022189419\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3228\/1705\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022190224\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E \n\n\u003Cp\u003EDana\u0161nje upozorenje dobio je na \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/4049\/80\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022192009\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E , s \u010dime mu je ujedno uru\u010deno i 3. upozorenje (prvo, koje ovdje nije spomenuto ovdje, bilo je za spamanje u koronavirus dretvu usprkos tome \u0161to sam premje\u0161tao njegove postove u Teorije zavjere: \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/5226\/414\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022164797\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E )\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKap koja je prelila \u010da\u0161u bio je sljede\u0107i post \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3960\/57092\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022192215\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E \n\n\u003Cp\u003ES obzirom na to da kolega jednostavno ne prestaje s ovim cirkusom, uru\u010dena mu je sankcija.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch1\u003EDodatno\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EKako kolega ne prestaje s jednim te istim prekr\u0161ajem, \u003Cdel\u003Euru\u010dena mu je titula \u003Cstrong\u003ENapet\u003C\/strong\u003E\u003C\/del\u003E oduzeta mu je titula \u003Cstrong\u003EOpu\u0161ten\u003C\/strong\u003E. Ova titula omogu\u0107ava interakciju s oznakom \u003Cstrong\u003EOpu\u0161teno\u003C\/strong\u003E, no osim toga je identi\u010dna obi\u010dnom korisniku. Za razliku od ostalih titula, nije vidljiva u raspravama, tj. nema okvir.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega ovu titulu gubi na neodre\u0111eno, ali ju mo\u017ee vratiti uz izvr\u0161enje sljede\u0107eg niza akcija:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch2\u003EPopravni\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003Ekolega \u0107e napraviti video u kojem se osobno pojavljuje\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003Evideo mora biti snimljen u jednom komadu, bez ure\u0111ene slike ili zvuka, te mora biti dulji od 10 sekundi, a kra\u0107i od minute\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003Evideo \u0107e morati biti prenesen na pCloud, tj. na materijale, u arhivi, a uz njega mora biti napismeno prilo\u017eena licenca koja je u rangu MIT i Apache 2 licence - dakle, omogu\u0107ava prakti\u010dki sve s materijalom uz isticanje licence\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003Eu video kolega mora, pred kamerom, bez sakrivanja lica, a uz minimalno prikazano cijelo lice iznijeti ispriku LGBTQ+ zajednici, verbalno, bez subliminalnih poruka, bez ikakvih \u201ckozmeti\u010dkih\u201d dodataka - \u010disto, iskreno (barem da se tako doima)\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003Ekonkretna forma isprike je neograni\u010dena, no obavezne rije\u010di su \u201c\u017eao mi je\u201d, o\u010dito\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003Evideo \u0107e biti uploadan na zasebnom forumskom (dakle, ne osobnom) youtube accountu i bit \u0107e dostupan javno dok god postoji ova zajednica\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003Eu slu\u010daju skidanja videa ili ometanja njegove vidljivosti, kolegi \u0107e na svim poznatim ra\u010dunima biti oduzeta uloga \u003Cstrong\u003EOpu\u0161ten\u003C\/strong\u003E do daljnjega\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\n\n\u003Ch1\u003ENovost 1\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EOdsad se titula \u003Cstrong\u003EOpu\u0161ten\u003C\/strong\u003E dodjeljuje na registraciji. SQL queryjem \u0107u je dodijeliti i ostalim \u010dlanovima uskoro.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch1\u003ENovost 2\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003ESvima je dodijeljena titula \u003Cstrong\u003EOpu\u0161ten\u003C\/strong\u003E. \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/u\/GAVRAN\u0022 class=\u0022UserMention\u0022\u003E@GAVRAN\u003C\/a\u003E je oduzeta. Ako bude problema, javite.\u003C\/p\u003E"}},{"type":"posts","id":"183382","attributes":{"number":1,"createdAt":"2021-05-02T17:13:32+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Ch1\u003EIzjava\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EIzri\u010de se sankcija isklju\u010denja od \u003Cstrong\u003E3 dana\u003C\/strong\u003E korisniku \u003Cspan class=\u0022UserMention UserMention--deleted\u0022\u003E@[obrisani korisnik]\u003C\/span\u003E zbog \u003Cstrong\u003Euznemiravanja korisnika\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch2\u003ETijek doga\u0111aja\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003EU ve\u0107 poznatom stilu, \u003Cspan class=\u0022UserMention UserMention--deleted\u0022\u003E@[obrisani korisnik]\u003C\/span\u003E kre\u0107e postati u neku temu. Specifi\u010dno Formule. Krene \u201ctrolati\u201d, pa krene u off-topic, pa zaradi 9 prijava lmao\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega je upozoren da nastavi s time u nekoj dretvi koja nema temu, npr. spam:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/69\/1429\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022183375\u0022\u003EM\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/u\/Copy-Paste\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003E@Disco Dingo\u003C\/a\u003E upozorenje, prestani off-topicat, dobio si onak 9 prijava bre\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003ENa \u0161to on odgovara s\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/69\/1430\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022183376\u0022\u003E[obrisani korisnik]\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/69\/1429\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003EMonke\u0107o\u003C\/a\u003E Onda ne budi peder nego daj upozorenje i \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/u\/Gussy\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003E@Bhavash Singh\u003C\/a\u003E \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/u\/HeHe\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003E@HeHe\u003C\/a\u003E. Oni su ti koji su skrenuli temu jo\u0161 su se i pona\u0161ali ko \u0161upci.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003ENastavlja se razmjena:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/69\/1431\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022183377\u0022\u003EM\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/69\/1430\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003EDisco Dingo\u003C\/a\u003E Jedino \u0161to su off topic rekli je upozoravanje tebe jer si oti\u0161ao off topic. Trolanje je okej, ali ne da ode\u0161 u offtopic u konkretnom threadu. Ak ti se trolla, komotno nastavi u spamu.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/69\/1432\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022183378\u0022\u003E[obrisani korisnik]\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/69\/1431\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003EMonke\u0107o\u003C\/a\u003E Trolanje je inherentno off topic. Ili nije off topic pa vas mogu terat u p.m. u bilo kojem threadu koji postoji na forumu. I tvoje upozorenje je off topic.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3960\/53364\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022183379\u0022\u003EM\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/69\/1432\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003EDisco Dingo\u003C\/a\u003E Okej, uglavnom posljednje upozorenje, ne da mi se natezati.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003EFinalna kap bila je\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3960\/53365\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022183380\u0022\u003E[obrisani korisnik]\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3\/53500\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003EMonke\u0107o\u003C\/a\u003E Dobro, samo da zaklju\u010dimo, peder si i mogu te vrije\u0111at u bilo kojem threadu kojem ho\u0107u.\u003C\/p\u003E \n\n\u003Cp\u003EA ovo fleganje objava tak pi\u010dkasto pona\u0161anje pa fleg away.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Ch2\u003EDodatni komentari\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003EIskreno ne nalazim se osobno uvrije\u0111en, nego su ove finalne izjave samo promijenila razlog iz offtopic spama u uznemiravanje korisnika. Osobno nemam problema s tim da me se vrije\u0111a, pogotovo ako je iz zajebancije, ali u ovom slu\u010daju mi se \u010dinilo da se kolega treba ohladiti. Vidimo se za 3 dana.\u003C\/p\u003E"}},{"type":"posts","id":"183017","attributes":{"number":1,"createdAt":"2021-05-01T21:24:18+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Ch2\u003EIzjava\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003EIzri\u010de se sankcija isklju\u010denja od \u003Cstrong\u003E3 dana\u003C\/strong\u003E korisniku @Booky  zbog \u003Cstrong\u003Euznemiravanja korisnika\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch2\u003ETijek doga\u0111aja\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003EOsoba koja je ovo prijavila je zatra\u017eila da se ne iznose nebitne stvari kako bi se sa\u010duvala anonimnost. Long story short, kolega @Booky je u tijeku dana poslao niz uznemiravaju\u0107ih poruka preko Studo\u0161a. Iako sadr\u017eaj tih poruka nije ilegalan, u smislu da su poruke neugodne, ali uz dopu\u0161tenje druge strane legalne, kolega je dobio nekoliko eksplicitnih upozorenja da druga strana nije zainteresirana i da drugoj strani nije ugodno.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIz poruka je o\u010dito kako se ovakvo pona\u0161anje nije doga\u0111alo samo ovdje, nego i na drugim dru\u0161tvenim mre\u017eama. Iako me generalno nije briga \u0161to netko radi izvan foruma, ovo je bio jedan od faktora koji je olak\u0161ao odluku za instantnu kaznu bez upozorenja. Obi\u010dno je praksa da ide upozorenje, pa kazna, no ovdje je kolega znao to\u010dno \u0161to radi i pretjerao je bilo kako bilo.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOsim \u0161to \u0107u to preporu\u010diti kolegi, ponovit \u0107u da na Studo\u0161ima trenutno ne postoje \u003Cstrong\u003Eprivatni\u003C\/strong\u003E razgovori, ve\u0107 \u003Cstrong\u003Edirektni\u003C\/strong\u003E razgovori. Ovo zna\u010di da ne samo da ih mogu \u010ditati kad nastane ovakva situacija, ve\u0107 i kad osoba tako ne\u0161to prijavi, \u003Cstrong\u003Esvi\u003C\/strong\u003E moderatori imaju pristup cijeloj temi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EDruga stvar, stvari koje se objavljuju u toj temi, tj. uploadaju, koegzistiraju kao i bilo koji upload. To zna\u010di da kad ne\u0161to po\u0161aljete, you best believe da tome \u003Cstrong\u003Esvatko s linkom\u003C\/strong\u003E mo\u017ee pristupiti. Ovo je vrlo zeznuto kad su, kao u ovom slu\u010daju, podijeljeni \u003Cstrong\u003Eosobni podatci\u003C\/strong\u003E. U ovom slu\u010daju sam ru\u010dno te stvari obrisao sa servera da se ne bi slu\u010dajno do\u0161lo do tih podataka, sukladno na\u0161oj politici u vezi GDPR-a. Ovim ostalim pikanterijama ljudi s linkom mogu pristupiti najnormalnije, i u ovom slu\u010daju, one ostaju kao dokazni materijal i na sramotu (ili ponos) autora.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Chr\u003E\n\n\u003Ch2\u003EDodatni komentari\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega je dobio \u003Cstrong\u003E3 dana\u003C\/strong\u003E isklju\u010denje vi\u0161e kao wake-up call. To je klasi\u010dna praksa gdje je kazna neovisna o severitetu prekr\u0161aja ako nije rije\u010d u trajnom isklju\u010denju i pove\u0107ava se za svaki sljede\u0107i prekr\u0161aj, do maksimuma od \u003Cstrong\u003E30 dana\u003C\/strong\u003E, \u0161to nije set in stone nego vi\u0161e moja praksa, bitno je samo da trajno isklju\u010denje postoji samo u teoriji i nadamo se da ne\u0107e u praksi.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EIsto tako nemojte zaboraviti da je moja struka obrada podataka i duboko u\u010denje. Ve\u0107 i prije prijave sam detektirao brojne upitne sadr\u017eaje automatiziranom provjerom. Ne znam dal bih se smijao ili plakao, iskreno. Nemojte biti creepovi.\u003C\/p\u003E"}},{"type":"posts","id":"88811","attributes":{"number":1,"createdAt":"2020-11-05T22:06:36+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Ch2\u003EIzjava\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003EIzri\u010de se sankcija isklju\u010denja od \u003Cstrong\u003E30 dana\u003C\/strong\u003E korisniku \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/u\/GAVRAN\u0022 class=\u0022UserMention\u0022\u003E@GAVRAN\u003C\/a\u003E zbog \u003Cstrong\u003Egovora mr\u017enje protiv homoseksualaca\u003C\/strong\u003E. Razlog za preskakanje kazne od \u003Cstrong\u003E7 dana\u003C\/strong\u003E naveden je u tijeku doga\u0111aja.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch2\u003ETijek doga\u0111aja\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega je nakon prethodne kazne na kratko vremena prestao, no nedavno su se vratili sli\u010dne izjave u sugestivnoj formi. Naravno, ovo nisu jedine stvari, toksi\u010dno pona\u0161anje je postojalo u drugim formama. No homofobija je, izgleda, kolegina slaba to\u010dka.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Chr\u003E\n\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E@GAVRAN#88123 Sta je to transgender? Nakaze? Od kad se njih prima u senat\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/5223\/2494\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002288203\u0022\u003EM\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323\u003C\/a\u003E Upozorenje\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E@GAVRAN#88242 Ako bi se otvorila tema s anketom i anonimnim glasanjem na pitanje \u0022Kaj mislite o transgenderima:\u003Cbr\u003E\nA)nakaze\u003Cbr\u003E\nB)mentalno bolesni\u003Cbr\u003E\nC)mozda normalni\u0022  \u003Cbr\u003E\nKako bi izgledali dobiveni rezultati. Pretpostavljam da bi A uzeo 80+ %.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/12\/1279\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002288243\u0022\u003EM\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323\u003C\/a\u003E \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/12\/1278\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E S takvim ponu\u0111enim odgovorima bi tema bila zaklju\u010dana, osoba upozorena, a da si to ti bi oti\u0161ao na jedno 7-dnevno luftanje\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E@GAVRAN#88406 \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3\/29987\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003EMordorGuy\u003C\/a\u003E sta predstavlja ta kratica LGBTIQ? jel to LGBT predstavlja broj koji oznacava nivo retardacije ostvaren na IQ testu pripadnika tih udruga? ili ima neko drugo intrigantno zna\u010denje?\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3960\/29860\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002288427\u0022\u003EM\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323\u003C\/a\u003E \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3\/29989\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003EGAVRAN\u003C\/a\u003E Ajmo ovako. S obzirom da ne prestaje\u0161 provocirati, sljede\u0107i ispad \u0107e ti donijeti 30 dnevno hla\u0111enje (da presko\u010dimo ovih 7 dana kojih bi dobio da sad nisam dobre volje).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EBudi homofob il \u0161ta ve\u0107 ho\u0107e\u0161, boli me briga, ne treba\u0161 ni voljeti nekoga, no ti uvijek ide\u0161 korak dalje od toga. Ubudu\u0107e to ili radi privatno, ne tu, ili na\u0111i neku drugu platformu gdje \u0107e maintaineri biti simpatizeri tvojih rije\u010di.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Chr\u003E\n\n\u003Cp\u003EOnda je pre\u0161ao na suptilnije teme, ali nastavio provocirati\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E@GAVRAN#88493 \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3\/29998\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003E\u0110ou Bajden\u003C\/a\u003E homoseksualci, reprodukcijski najja\u010da rasa\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E@GAVRAN#88685 malo razuma iz ma\u0111arske\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.index.hr\/vijesti\/clanak\/zamjenik-madjarskog-premijera-zeli-unijeti-u-ustav-zabranu-rodne-ideologije\/2227977.aspx\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003Ehttps:\/\/www.index.hr\/vijesti\/clanak\/zamjenik-madjarskog-premijera-zeli-unijeti-u-ustav-zabranu-rodne-ideologije\/2227977.aspx\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Chr\u003E\n\n\u003Cp\u003EPosljednja kap bila je ovo\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E@GAVRAN#88792 kako se kroz vrijeme u sve vi\u0161e crti\u0107a dodavalo i dodaje se sve vi\u0161e LBGTIQ likova kako bi se djeci \u0161to vi\u0161e ispirao mozak i stvarale proma\u0161ene generacije. tako vidimo da su ove mla\u0111e generacije sve pogubljenije i pogubljenije i da civilizacija zapadnog svijeta moralno propada.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003EAt this point vidim da \u0107e samo postupno smanjivati provokacije, a namjera ostaje ista. Prema tome, sukladno onome \u0161to sam rekao na po\u010detku dana, presko\u010deno je 7-dnevno isklju\u010denje (koje bi mu bilo ionako izru\u010deno), i uru\u010deno 30-dnevno.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch2\u003ERasprava\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003EKako sustav koji je bio najavljen pro\u0161li put nije konstruiran, jbg jedva stignem faks i posao trenutno, nije omogu\u0107eno komentiranje s njegovog ra\u010duna direktno. Ako kolega \u017eeli, slobobodno mo\u017ee napraviti ra\u010dun s dualnim mejlom (iskori\u0161ten je ime.prezime, ima jo\u0161 onaj s inicijalima), pa neka tu komentira. Me\u0111utim, komentiranje u drugim raspravama \u0107e mu donijeti isklju\u010denje i na tom ra\u010dunu, pa ni\u0161ta od rasprave. Dakle, pristup ovome, kao i mogu\u0107nost rasprave je sasvim u njegovim rukama.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMe\u0111utim, ako ne \u017eeli raspravljati o ovome ali \u017eeli sudjelovati u predmetnom dijelu s drugim ra\u010dunom - slobodno. Ispiti se bli\u017ee, labosi postoje, cilj kazne nije nekom sjebati faks.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch2\u003EUbudu\u0107e\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003ES obzirom da \u010disto sumnjam da \u0107e ovo promijeniti kolegu, razmatraju se dodatne mjere za sljede\u0107e prekr\u0161aje. Kako isklju\u010denja na neodre\u0111eno ne postoje (mojom voljom), to nije izbor i to donosi samo \u0161tetu. Stoga su u razradi dodatne mjere za naknadne prekr\u0161aje. Jedna od mojih ideja je introspektivni esej o razlozima za isklju\u010denje bez kojeg ne\u0107e imati pristup \u003Cstrong\u003EOpu\u0161tenom\u003C\/strong\u003E. Ako netko ima ma\u0161tovitih ideja, neka ih slobodno tu prilo\u017ei.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch2\u003EFinalno\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003EIspri\u010davam se svima koji ovo moraju trpiti. Poku\u0161avam se dr\u017eati neutralno i dopustiti stvari kao \u0161to su satira, ironija, kritika i sl. ali ponekad to netko zloupotrebljava. Oh well.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch1\u003ENovost 1\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega je izdr\u017eao kaznu od 2 dana, ali je zatra\u017eio brisanje ra\u010duna.\u003C\/p\u003E"}},{"type":"posts","id":"48955","attributes":{"number":1,"createdAt":"2020-07-04T14:31:28+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Ch2\u003EIzjava\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003EIzri\u010de se sankcija isklju\u010denja od \u003Cstrong\u003E3 dana\u003C\/strong\u003E korisniku \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/u\/GAVRAN\u0022 class=\u0022UserMention\u0022\u003E@GAVRAN\u003C\/a\u003E zbog \u003Cstrong\u003Egovora mr\u017enje protiv homoseksualaca\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch2\u003ETijek doga\u0111aja\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E@GAVRAN#48895 nonfrik,dva homica koja nikako ne mogu imati djecu a zele ih nisu frik nego zadnji izrodi. a dva homica koja ne zele imati djecu su samo frik. al to je sve ista pasta samo s drugim sosom.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Chr\u003E\n\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3228\/349\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002248902\u0022\u003EM\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323\u003C\/a\u003E Upozorenje radi govora netrpeljivosti. Sljede\u0107e su sankcije.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Chr\u003E\n\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E@GAVRAN#48941 sta u zakonu pise kakvo ja moram imat misljenje prama ikome. necu ja njima nista, ali cu uvijek mislit da su izrodi.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Chr\u003E\n\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3228\/366\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002248945\u0022\u003EM\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323\u003C\/a\u003E Ti mo\u017ee\u0161 imati svoje mi\u0161ljenje, mo\u017ee\u0161 ga iznositi, ali diskriminirati nekoga na takvoj osnovi ne smije\u0161.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EMislim da ti je potrebno jedno kratko hla\u0111enje. \u017dalosno da se moram baviti razvojem standarda sankcija umjesti da rije\u0161im materijale.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Chr\u003E\n\n\u003Ch2\u003EDodatni komentari\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003EKako trenutno ne postoji sustav kojim bih na lagan na\u010din mogao omogu\u0107iti stvari kao prigovor, kolega je isklju\u010den nativnom funkcionalnosti. Ne vjerujem da je to jako veliki problem kod ovog slu\u010daja gdje se stvarno nema oko \u010dega prigovarati. U budu\u0107nosti \u0107e biti razvijen sustav gdje \u0107e sankcionirane osobe mo\u0107i me\u0111udjelovati s raspravom vezanom uz njihovo isklju\u010denje, kao npr. ovom.\u003C\/p\u003E"}},{"type":"tags","id":"369","attributes":{"name":"Sudnica","description":"Sve vezano uz sankcioniranje entiteta","slug":"court","color":"#d131ad","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-gavel","discussionCount":28,"position":4,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-16T22:36:51+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null},"relationships":{"children":{"data":[]}}}]}});
                flarum.core.app.bootExtensions(flarum.extensions);
                flarum.core.app.boot();
            } catch (e) {
                var error = document.getElementById('flarum-loading-error');
                error.innerHTML += document.getElementById('flarum-content').textContent;
                error.style.display = 'block';
                throw e;
            }
        </script>

        
    </body>
</html>
