<!doctype html>
<html dir="ltr" lang="hr">
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        <title>Priručnik za kategorizaciju - Studoši</title>

        <link rel="canonical" href="6580-prirucnik-za-kategorizaciju.html">
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, minimum-scale=1">
<meta name="description" content="Online zajednica studenata Republike Hrvatske - Fakultet elektrotehnike i računarstva, Zagreb">
<meta name="theme-color" content="#43ada9">
<meta name="color-scheme" content="dark light">
<link rel="stylesheet" media="" class="nightmode-light" href="../assets/forum.css?v=353eb345">
<link rel="stylesheet" media="(prefers-color-scheme: dark)" class="nightmode-dark" href="../assets/forum-dark.css?v=6748225c">
<script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/sm2.js"></script><script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/bar-ui.js"></script><script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/inline-player.js"></script><script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/reboot.js"></script>
<link rel="icon" sizes="16x16" href="../assets/icons/icon-16.png">
<link rel="icon" sizes="32x32" href="../assets/icons/icon-32.png">
<link rel="icon" sizes="48x48" href="../assets/icons/icon-48.png">
<link rel="icon" sizes="96x96" href="../assets/icons/icon-96.png">
<link rel="icon" sizes="144x144" href="../assets/icons/icon-144.png">
<link rel="icon" sizes="192x192" href="../assets/icons/icon-192.png">
<link rel="icon" sizes="256x256" href="../assets/icons/icon-256.png">
<link rel="icon" sizes="384x384" href="../assets/icons/icon-384.png">
<link rel="icon" sizes="512x512" href="../assets/icons/icon-512.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="../assets/icons/apple-touch-icon-57.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="../assets/icons/apple-touch-icon-60.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="../assets/icons/apple-touch-icon-72.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="../assets/icons/apple-touch-icon-76.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="../assets/icons/apple-touch-icon-114.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="../assets/icons/apple-touch-icon-120.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="../assets/icons/apple-touch-icon-152.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="167x167" href="../assets/icons/apple-touch-icon-167.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="../assets/icons/apple-touch-icon-180.png">
<style>
        @font-face {
          font-family: "Chinese Rocks";
          font-weight: normal;
          src: url("../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.eot");
          src: local("Chinese Rocks"),
               url("../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg-1.eot") format("embedded-opentype"),
               url("../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.otf") format("opentype"),
               url("../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.svg") format("svg"),
               url("../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.ttf") format("truetype"),
               url("../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.woff") format("woff"),
               url("../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.woff2") format("woff2");
        }
        </style>
    </head>

    <body>
        <link rel="apple-touch-icon" href="assets/favicon-hhau930h.png">

<div id="app" class="App">

    <div id="app-navigation" class="App-navigation"></div>

    <div id="drawer" class="App-drawer">

        <header id="header" class="App-header">
            <div id="header-navigation" class="Header-navigation"></div>
            <div class="container">
                <h1 class="Header-title">
                    <a href="../index.htm" id="home-link">
                                                    Studoši
                                            </a>
                </h1>
                <div id="header-primary" class="Header-primary"></div>
                <div id="header-secondary" class="Header-secondary"></div>
            </div>
        </header>

    </div>

    <main class="App-content">
        <div id="content"></div>

        <div id="flarum-loading" style="display: none">
    Učitavanje...
</div>

<noscript>
    <div class="Alert">
        <div class="container">
            Ovu stranicu je najbolje pregledavati u modernom internet pregledniku s omogućenim JavaScriptom.
        </div>
    </div>
</noscript>

<div id="flarum-loading-error" style="display: none">
    <div class="Alert">
        <div class="container">
            Nešto je pošlo po zlu prilikom učitavanja potpune inačice ove stranice. Pokušajte nasilno osvježiti ovu stranicu kako biste otklonili grešku.
        </div>
    </div>
</div>

<noscript id="flarum-content">
    <div class="container">
    <h2>Priručnik za kategorizaciju</h2>

    <div>
                    <div>
                                <h3>micho</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p>Kako je tijekom prošlih međuispita došlo do znatnog konflikta radi kategorizacije koja je nekima nejasna, bilo je obećano da će se sastaviti priručnik kako bi se lakše shvatio sustav kategorizacije, a nadam se i manje griješilo.</p>

<p>Tijekom ispita se događa najviše premještaja jer se aktiviraju korisnici koji rjeđe koriste stranicu pa nisu upućeni u sustav rada. Velika većina, doduše, super prati gdje stvari postati i kako - u principu meni najveća zamjerka je što se ljudi iz nekog razloga boje ili im se ne da otvarati nove rasprave kad ispravna ne postoji. Ovaj priručnik je i za njih, ako je razlog za to bio da ne znaju kako bi stvari označili.</p>

<h2>Temeljni princip</h2>

<p>Temeljni princip se zasniva na hijerarhiji specifičnosti teme. Dakle, postate nešto. Kategorizacija toga bi trebala uzimati u obzir sadržaj i kontekst posta. Neki post može biti jako specifičan (npr. zadatak X iz labosa Y godine Z), a može i biti jako generalan (jel ima ko pitanja za danas). U tom pogledu, <strong>postoje 3 razine specifičnosti</strong>, sortirano od najspecifičnijeg do najgeneralnijeg:</p>

<ul><li><code>godina - komponenta - predmet</code>
    <ul><li>podrazina: <code>godina - komponente - predmet</code></li>
    <li>podrazina: <code>godina - predmet</code></li></ul></li>
<li><code>(komponenta) - predmet</code></li>
<li><code>gradivo</code></li></ul>

<h3>Godina - komponenta - predmet</h3>

<p>Ova skupina se odnosi na postove koji se odnose na nešto u nekoj godini, o specifičnoj komponenti (npr, zadaća, labos, projekt itd.) i za specifičan predmet. Ovakvi postovi trebali bi ići u rasprave forme <code>[KRATICA] (i.)  komponenta - godina</code>, gdje je i(i.) neobavezni član koji predstavlja broj komponente; npr. <strong>1.</strong> laboratorijska vježba.</p>

<h4>Podkomponenta: Godina - komponente - predmet</h4>

<p>U nekim slučajevima pitanje može biti vezano za neku godinu i predmet, ali radi se o više komponenta. Kako se to tretira ovisi o kontekstu komponenata.</p>

<p>Ako se post odnosi na komponente neodvojive prirode, onda bi oni trebali ići u rasprave forme <code>[KRATICA] ID1, ID2, ... i IDN komponenta - godina</code>, primjer za to je <code>[MAIS] 3. i 4. domaća zadaća - godina</code> jer su labosi strukturirani da se te zadaće osim odgovaranja i predaju u komadu.</p>

<p>Na NEINR-u se zadaće također odgovaraju u komadu, ali se predaju zasebno; iz tog razloga za svaku zadaću postoji različita tema. Prag za razlikovanje ovo dvoje je jako malen ali trenutno se ovakvi scenariji mogu razlikovati. Tako bi trebalo biti i za slične predmete - ako su teme odvojive posta se u zasebne rasprave, a ako je pitanje usmjereno na obje komponente, onda bi ti postovi trebali ići u <code>[KRATICA] Izvedba - godina</code>. Npr. “Koliko bodova nose 5. i 6. vježba” se ne može smisleno smjestiti ni u raspravu za 5. ni 6. vježbu.</p>

<h4>Podkomponenta: Godina - predmet</h4>

<p>Kad neki post govori o specifičnoj godini na predmetu, tj. kad u to nije uključena komponenta sadržajno, onda bi te stvari trebale ići u <code>[KRATICA] Izvedba - godina</code>. Jasan primjer toga su stvari vezana uz predavanja - iako predavanja u sebi sadrže <strong>gradivo</strong> i iako se na njima može pričati o postojećim komponentama kao što su labosi, ispiti itd., te stvari pripadaju Izvedbi. Isto vrijedi za pitanja koja se odnose na organizaciju komponenti: primjerice “Hoće li biti međuispita”, “Koliko je asistenata na labosima” i sl. Postoje teme koje mogu pripadati i Izvedbi i određenoj komponenti, npr. “Koliko bodova nosi 3. labos”. U tom slučaju bi smisleno bilo prebaciti postu temu za 3. laboratorijsku vježbu, međutim stvari mogu biti sročene na način da opet pripadaju u izvedbu, npr. “Što su rekli na predavanju koliko bodova nosi 3. labos”. Tu postoji konflikt tema; s jedne strane pita se o predavanjima, a s druge strane pita se o konkretnom labosu. U tom slučaju post će biti ostavljen u raspravi u koju je inicijalno objavljen ako je ona potencijalno ispravna (daje se prednost namjeri autora), a ako je u krivoj temi prebacit će se u najspecifičniji (u ovom slučaju temu za labos).</p>

<h3>(Komponenta) - predmet</h3>

<p>U slučajevima kad se post odnosi na neki predmet nevezano uz godinu, a potencijalno i na neku komponentu (ali ne nužno), onda bi takvi postovi trebali ići u <code>[KRATICA] O predmetu</code>. Ovo će uglavnom biti dojmovi o predmetu, ali i odgovori o <strong>trenutnoj godini</strong> koja se baziraju na iskustvu <strong>s prošlih godina</strong>. Primjerice, osoba može pitati u Izvedbi “Kakav je profesor X”. Potom mu osoba odgovori s “Imao sam profesora X prošle godine, radio je to i to”. Odgovor će završiti u “O predmetu”. Iako bi semantički nešto moglo pripadati i Izvedbi te, starije godine, tu postoje problemi s otvaranjem nove rasprave samo radi takvog retroaktivnog odgovora. Zato je odlučeno da se to sve stavlja u O predmetu, jer očito nije bilo izneseno dok je trajala izvedba nekog predmeta.</p>

<h3>Gradivo</h3>

<p>Nakon što su se kategorizirale stvari vezane uz komponente ili održavanje predmeta, ostaje još negdje staviti sadržaj koji je djelomično vezan uz predmet. Takve stvari spadaju u gradivo. Primjerice, ako postoji post o nekom specifičnom sadržaju o kojem fali informacija, npr. “Kako riješiti ovaj zadatak”, iako bi sadržaj mogao biti vezan uz specifičnu komponentu i godinu, sadržaj će, ukoliko je krivo sortiran na početku, biti premješten u <code>[KRATICA] - Gradivo</code>.</p>

<p>Ako se naknadno klarificira čemu to pripada moderatoru, on će to premjestiti u odgovarajuću raspravu, ili načiniti novu primjerenu sadržaju. Međutim, na predmetu često postoje komponente koje nema previše smisla kategorizirati - primjerice zadatci za vježbu, ogledni ispiti. Takve stvari bit će u <strong>gradivu</strong> ako ne postoji razlog kategorizirati to u zasebnu temu ili ako je sadržaj toga dio već postojećih tema sadržajno, ali ne i semantički; npr. na Strojnom učenju zadatci s ispita znaju <strong>sadržajno</strong> biti s postojećih ispita, ali semantički pripadaju zadatcima s ispita - to će završiti u gradivu.</p>

<p>Ovo je osobito vezano uz vježbu za ispite. Naime, dosta ljudi ima mišljenje da bi vježba za X ispit trebala biti u raspravi za taj ispit. Ovo samo uvodi nepotreban šum, a nema razloga zašto ne bi trebalo biti u gradivu. Stvari su pogotovo očito kad se vježba za rokove - postovi mogu završiti u do 4 različite rasprave (zimski, ljetni, jesenski i dekanski), iako se radi o totalno istom gradivu i potencijalno pitanjima oko već riješenih zadataka.</p>

<p>Konačno, postovi o <strong>materijalima na predmetu</strong> spadaju u <strong>Gradivo</strong>. Iako je u redu postati ispit u temu za ispit, to bi trebalo biti na materijalima, no sama pitanja oko materijala trebaju ići u <strong>Gradivo</strong>, ako već moraju.</p>

<h2>Rješavanje konflikata</h2>

<p>Ponekad se dogodi da post pripada u više tema. Postoje stvari koje se ne mogu najljepše odvojiti. Primjerice, ljudi znaju u jednom postu navesti stvari koje pripadaju različitim temama. TO se često događa kad se više ljudi odgovara u jednom postu. U tom slučaju prioritet ima ono što je ranije navedeno. Npr. “Odgovor na 3. pitanje međuispita je C. Jel zna netko što ide u završni?” ići će u temu za taj međuispit (ili gradivo) jer je ta tematika došla prije ove druge, konfliktne.</p>

<p>Također, ako postoje teme za neki post različite specifičnosti, gleda se da post završi u što specifičnijoj raspravi; npr. pitanje o bodovima na međuispitu, iako je vezano uz izvedbu te godine, ići će u temu za međuispit, jer je specifičnija tema od Izvedbe.</p>

<h2>Specifični slučajevi</h2>

<p>Kako neki ljudi ne mogu generalizirati nad informacijama, ovaj odjeljak koristit će za izričita rješenja kategorizacije u nadi da se kategorizacija može naštrebati:</p>

<details class="spoiler"><p><a href="" rel=" nofollow ugc"></a></p>

<ul><li>odnos s administracijom predmeta (npr. <a href="https://fer.studosi.net/d/6583/401" class="PostMention" data-id="274026">Emma63194</a>): Izvedba<br>
    <ul><li>radi se o podkategoriji Godina - predmet</li></ul></li></ul></details>

<hr>

<p>Ako postoji kakva nejasnoća, prijedlog, ili ako vidite neku grešku slobodno prokomentirajte.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>micho</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="3210/47.html" class="PostMention" data-id="293518">Alfetta</a> Lijepo piše već u prvim linijama sekcije <strong>Gradivo</strong> u Priručniku za kategorizaciju:</p>

<blockquote class="uncited"><div><p><a href="6580/1.html" class="PostMention" data-id="272452">M̵̧̩͑̀͝î̶͍̉ć̴̝̾́̀o̶̺̟̣͂̽</a> Nakon što su se kategorizirale stvari vezane uz komponente ili održavanje predmeta, ostaje još negdje staviti sadržaj koji je djelomično vezan uz predmet. Takve stvari spadaju u gradivo.</p></div></blockquote>

<p>Molim te da ga prije ovakvih pitanja pročitaš.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>micho</h3>
                <div class="Post-body">
                    <h1>Izjava</h1>

<p>Izriče se sankcija isključenja od <strong>3 dana</strong> korisniku <a href="../u/nedam_se.html" class="UserMention">@nedam_se</a>  zbog <strong>spama - 5 strikeova</strong>.</p>

<h1>Tijek događaja</h1>

<p>Kolega je, usprkos dobroj namjeri (valjda?) naspammao isti post u nekoliko rasprava, i za uzastopne dobio strikeove:</p>

<ul><li><a href="132/9.html" class="PostMention" data-id="300905">nedam_se</a> - <strong>Piši u odgovarajuću raspravu - Materijali; Ne spammaj</strong></li>
<li><a href="132/10.html" class="PostMention" data-id="300906">nedam_se</a> - <strong>Piši u odgovarajuću raspravu - Materijali; Ne spammaj</strong> (2 strikea)</li>
<li><a href="132/11.html" class="PostMention" data-id="300909">nedam_se</a> - <strong>Piši u odgovarajuću raspravu - Materijali; Ne spammaj</strong> (3 strikea)</li></ul>

<p>Potrebno je naglasiti da se jedna vrsta sadržaja uvijek rezolvira u jednu raspravu. Naravno da neka tema može pripadati više rasprava, no postoje pravila za rezoluciju u jednu raspravu, koja su između ostalog prikačena: <a href="6580/1.html" class="PostMention" data-id="272452">M̵̧̩͑̀͝î̶͍̉ć̴̝̾́̀o̶̺̟̣͂̽</a></p> 

<p>Srećom isključenje je samo 3 dana pa valjda neće naštetiti kolegi.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Dootz</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p>Umjesto premještanja razmisli o dupliciranju postova, kao što crossposting postoji na redditu. Nek završi na oba mjesta ako ima konflikt, ako se tiče i ispita i gradiva, nek bude na oba i riješen problem. Pobrat ćeš i manje hate-a kad napraviš neku glupost.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>kauc_u_predvorju</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p>puno teksta da kazes da si autistican, umjesto da stavis samo kako je i na skoro svim forumima ili kako ljudi zele umjesto da izvodis nekakvu mentalnj gimnastiku oko konteksta jedne recenice u postu</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>[obrisani korisnik]</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p>Bold of u to assume da netko cita tvoje baljezgarije</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>micho</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="6580/6.html" class="PostMention" data-id="272848">[obrisani korisnik]</a> Neki su tražili ovo, nekima će to bit jasnije, neki će se i dalje inatit, ja nisam hormon rasta da promijenim te ljude 🙂</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>__builtin_popcount</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p>tl;dr?</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Amon</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="6580/8.html" class="PostMention" data-id="273014">std::popcount</a> Mislim da ti je ovo tl;dr, a pravi post je roman od 200 stranica</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>ink</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p>Daj premjesti ovo pod “Sudnica”</p> 
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Heklijo</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p>Jel se mogu, barem na materijalima, umjesto kratica predmeta koristit cijeli nazivi?</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>micho</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="6580/11.html" class="PostMention" data-id="273251">Geralt of Rivia</a> Ne, jer bi u nekim slučajevima došlo do problema s limitacijom duljine pathova. Ionako je dosta lagano premapirati naziv predmeta u kraticu, zapravo je to bila i cijela poanta sistematizacije kratica.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Filemon</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="6580/12.html" class="PostMention" data-id="273257">M̵̧̩͑̀͝î̶͍̉ć̴̝̾́̀o̶̺̟̣͂̽</a> U tom slučaju, vrijeme je za povratak .md-a na <a href="https://github.com/studosi/fer/" rel=" nofollow ugc">https://github.com/studosi/fer/</a> di su abecedno po nazivima predmeta linkovi na svaki repo, ako mi daš staru verziju, mogu ja popravit što treba i dodat nove predmete</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>micho</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="6580/13.html" class="PostMention" data-id="273258">Filemon</a> Ma riješit ću ja minimalniji sustav nakon srijede, odustalo se na kraju od većeg povlačenja statsa s FERovih stranica pa će se vjv napisati manja skripta koja samo gleda git materijale</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
            </div>

    
    </div>

</noscript>


        <div class="App-composer">
            <div class="container">
                <div id="composer"></div>
            </div>
        </div>
    </main>

</div>




        <div id="modal"></div>
        <div id="alerts"></div>

        <script>
            document.getElementById('flarum-loading').style.display = 'block';
            var flarum = {extensions: {}};
        </script>

        <script src="../assets/forum.js?v=522eb069"></script>
<script src="../assets/forum-hr.js?v=b739ccfb"></script>

        <script>
            document.getElementById('flarum-loading').style.display = 'none';

            try {
                flarum.core.app.load({"fof-nightmode.assets.day":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/forum.css?v=353eb345","fof-nightmode.assets.night":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/forum-dark.css?v=6748225c","resources":[{"type":"forums","id":"1","attributes":{"title":"Studo\u0161i","description":"Online zajednica studenata Republike Hrvatske - Fakultet elektrotehnike i ra\u010dunarstva, Zagreb","showLanguageSelector":true,"baseUrl":"https:\/\/fer.studosi.net","basePath":"","debug":false,"apiUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/api","welcomeTitle":"Dobrodo\u0161i na Studo\u0161e!","welcomeMessage":"Registracija na Studo\u0161e FER-a zahtjeva akademsku e-mail adresu. Specifi\u010dno \u0161to se ti\u010de FER-a, mo\u017eete koristiti i ime.prezime@fer.hr varijantu, i aa12345@fer.hr varijantu. Ako vam se kojim slu\u010dajem pojavi poruka da je domena na crnoj listi ili da niste na bijeloj listi a vjerujete da se radi o pogre\u0161ci, uputite nam e-mail na \u003Ca href=\u0022mailto:info@studosi.net\u0022\u003Einfo@studosi.net\u003C\/a\u003E.\n\n\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\n\nAko niste dobili mail unutar 30 sekundi, provjerite jeste li upisali pravu e-mail adresu te je li e-mail zavr\u0161io u spam pretincu. Naj\u010de\u0161\u0107e problem bude u krivom e-mailu. Ako usprkos tome ne dobivate e-mail za potvrdu registracije, javite se na \u003Ca href=\u0022mailto:info@studosi.net\u0022\u003Einfo@studosi.net\u003C\/a\u003E.\n\n\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\n\nAko ne znate otkud po\u010deti, pogledajte neke rasprave ozna\u010dene sa \u003Cstrong\u003ESlu\u017ebeno\u003C\/strong\u003E; tamo mo\u017eete na\u0107i generi\u010dke rasprave kao upute, pravila i uvodne rije\u010di. Ako se \u017eelite predstaviti, navratite u raspravu \u003Cstrong\u003Espam\u003C\/strong\u003E - nema formata, tu se govori prakti\u010dki \u0161to god nekome padne napamet. Ako vas pak zanima samo faks, za vas je oznaka \u003Cstrong\u003EFER\u003C\/strong\u003E.","themePrimaryColor":"#43ada9","themeSecondaryColor":"#2a2a2a","logoUrl":null,"faviconUrl":null,"headerHtml":"\u003Clink rel=\u0022apple-touch-icon\u0022 href=\u0022assets\/favicon-hhau930h.png\u0022\u003E","footerHtml":null,"allowSignUp":false,"defaultRoute":"\/all","canViewForum":true,"canStartDiscussion":false,"canSearchUsers":false,"afrux-forum-widgets-core.config":{"instances":[{"id":"afrux-news-widget:news","extension":"afrux-news-widget","key":"news","placement":"top","position":0},{"id":"kyrne-websocket:WebsocketOnlineUsersWidget","extension":"kyrne-websocket","key":"WebsocketOnlineUsersWidget","placement":"start_bottom","position":0}]},"afrux-forum-widgets-core.preferDataWithInitialLoad":false,"canBypassTagCounts":false,"minPrimaryTags":"1","maxPrimaryTags":"2","minSecondaryTags":"0","maxSecondaryTags":"3","canViewFlags":false,"guidelinesUrl":"https:\/\/forum.studosi.net\/d\/24-uvjeti-koristenja","afrux-news-widget.lines":[],"canMovePosts":false,"mathren.katex_options":{"fleqn":false,"leqno":false,"output":"htmlAndMathml","throwOnError":false,"errorColor":"#cc0000","minRuleThickness":0.05,"maxSize":10,"maxExpand":1000,"macros":[],"colorIsTextColor":false},"mathren.enable_editor_buttons":true,"mathren.aliases_as_primary":true,"mathren.enable_copy_tex":true,"mathren.bbcode_delimiters":[{"left":"[math]","right":"[\/math]","display":true},{"left":"[imath]","right":"[\/imath]","display":false}],"mathren.alias_delimiters":[{"left":"$$","right":"$$","display":true},{"left":"\\\\begin{equation}","right":"\\\\end{equation}","display":true},{"left":"\\\\begin{align}","right":"\\\\end{align}","display":true},{"left":"\\\\begin{alignat}","right":"\\\\end{alignat}","display":true},{"left":"\\\\begin{gather}","right":"\\\\end{gather}","display":true},{"left":"\\\\begin{CD}","right":"\\\\end{CD}","display":true},{"left":"\\(","right":"\\)","display":false},{"left":"\\\\begin{equation}","right":"\\\\end{equation}","display":true},{"left":"\\\\begin{align}","right":"\\\\end{align}","display":true},{"left":"\\\\begin{alignat}","right":"\\\\end{alignat}","display":true},{"left":"\\\\begin{gather}","right":"\\\\end{gather}","display":true},{"left":"\\\\begin{CD}","right":"\\\\end{CD}","display":true}],"mathren.primary_block_delimiter":{"left":"[math]","right":"[\/math]","display":true},"mathren.primary_inline_delimiter":{"left":"[imath]","right":"[\/imath]","display":false},"mathren.primary_block_delimiter_alias":{"left":"$$","right":"$$","display":true},"mathren.primary_inline_delimiter_alias":{"left":"\\(","right":"\\)","display":false},"fof-cookie-consent.consentText":"Ova stranica koristi kola\u010di\u0107e kako bi koristila neke osnovne i neosnovne funkcionalnosti koje oni donose. Kori\u0161tenjem ove stranice i klikom na \u0022Prihva\u0107am\u0022 dopu\u0161tate kori\u0161tenje kola\u010di\u0107a u svake svrhe.","fof-cookie-consent.buttonText":"Prihva\u0107am","fof-cookie-consent.learnMoreLinkText":"Saznaj vi\u0161e","fof-cookie-consent.learnMoreLinkUrl":"https:\/\/hr.wikipedia.org\/wiki\/HTTP_kola%C4%8Di%C4%87i","fof-cookie-consent.backgroundColor":"#2b2b2b","fof-cookie-consent.textColor":"#ffffff","fof-cookie-consent.buttonBackgroundColor":"#178e99","fof-cookie-consent.buttonTextColor":"#ffffff","fof-cookie-consent.ccTheme":"blocky","fof-upload.canUpload":false,"fof-upload.canDownload":false,"fof-upload.composerButtonVisiblity":"both","fof-forum-statistics-widget.ignore_private_discussions":true,"fof-forum-statistics-widget.widget_order":0,"fof-forum-statistics-widget.discussionsCount":2417,"fof-forum-statistics-widget.postsCount":298488,"fof-forum-statistics-widget.usersCount":2766,"fof-forum-statistics-widget.lastUserId":2805,"displayNameDriver":"nickname","canSaveDrafts":false,"canScheduleDrafts":false,"drafts.enableScheduledDrafts":true,"canStartPrivateDiscussion":false,"canStartPrivateDiscussionWithUsers":false,"canStartPrivateDiscussionWithGroups":false,"canStartPrivateDiscussionWithBlockers":false,"byobu.icon-badge":"fas fa-map","byobu.icon-postAction":"far fa-map","flarum-markdown.mdarea":true,"allowUsernameMentionFormat":true,"fof-gamification.topimage1Url":null,"fof-gamification.topimage2Url":null,"fof-gamification.topimage3Url":null,"ReactionConverts":[null,null,null],"fof-terms.signup-legal-text":"","fof-terms.hide-updated-at":false,"fof-terms.date-format":"YYYY-MM-DD","fof-terms.canSeeUserPoliciesState":false,"canSeeUserDirectoryLink":false,"userDirectorySmallCards":false,"userDirectoryDefaultSort":"oldest","flamoji.auto_hide":true,"flamoji.show_preview":false,"flamoji.show_search":true,"flamoji.show_variants":true,"flamoji.emoji_style":"twemoji","flamoji.emoji_data":"en","flamoji.emoji_version":"12.1","flamoji.initial_category":"smileys","flamoji.show_category_buttons":true,"flamoji.show_recents":true,"flamoji.recents_count":50,"flamoji.specify_categories":"[\u0022smileys\u0022,\u0022people\u0022,\u0022animals\u0022,\u0022food\u0022,\u0022activities\u0022,\u0022travel\u0022,\u0022objects\u0022,\u0022symbols\u0022,\u0022flags\u0022]","websocketSecure":false,"websocketReverseProxy":"1","websocketPort":"2083","websocketAutoUpdate":false,"websocketKey":"FjwWSmXhBUDLo3V0O5kzZDjsIpjUgfow","websocketHost":"fer.studosi.net","websocketAuthOnly":false},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"1"},{"type":"groups","id":"2"},{"type":"groups","id":"3"},{"type":"groups","id":"4"},{"type":"groups","id":"5"},{"type":"groups","id":"6"},{"type":"groups","id":"8"}]},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"2"},{"type":"tags","id":"3"},{"type":"tags","id":"357"},{"type":"tags","id":"369"},{"type":"tags","id":"462"},{"type":"tags","id":"346"},{"type":"tags","id":"4"},{"type":"tags","id":"7"},{"type":"tags","id":"6"}]},"ranks":{"data":[]},"reactions":{"data":[{"type":"reactions","id":"7"},{"type":"reactions","id":"8"},{"type":"reactions","id":"9"}]},"fofTermsPolicies":{"data":[{"type":"fof-terms-policies","id":"1"},{"type":"fof-terms-policies","id":"2"}]},"links":{"data":[{"type":"links","id":"1"},{"type":"links","id":"6"}]}}},{"type":"groups","id":"1","attributes":{"nameSingular":"Don","namePlural":"Donovi","color":"#43ada9","icon":"fas fa-smoking","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"2","attributes":{"nameSingular":"Gost","namePlural":"Gosti","color":null,"icon":null,"isHidden":0}},{"type":"groups","id":"3","attributes":{"nameSingular":"\u010clan","namePlural":"\u010clanovi","color":null,"icon":null,"isHidden":0}},{"type":"groups","id":"4","attributes":{"nameSingular":"Konsiljer","namePlural":"Konsiljeri","color":"#156129","icon":"fas fa-comment-medical","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"5","attributes":{"nameSingular":"\u0160apica","namePlural":"\u0160apice","color":"#d46197","icon":"fas fa-paw","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"6","attributes":{"nameSingular":"Kapo","namePlural":"Kapoi","color":"#a32e2e","icon":"fas fa-desktop","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"8","attributes":{"nameSingular":"SZ FER","namePlural":"SZ FER","color":"#1946c3","icon":"fas fa-fist-raised","isHidden":0}},{"type":"tags","id":"2","attributes":{"name":"FER","description":"Sve vezano za Fakultet elektrotehnike i ra\u010dunarstva","slug":"fer","color":"#a32e2e","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-desktop","discussionCount":2095,"position":2,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-07-01T21:35:55+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"3","attributes":{"name":"Slu\u017ebeno","description":"Sve slu\u017ebeno vezano uz forum","slug":"official","color":"#8434ba","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-scroll","discussionCount":19,"position":0,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-07-01T23:49:31+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"357","attributes":{"name":"Oglasi","description":"Sve vezano uz oglase","slug":"ads","color":"#d80","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-bullhorn","discussionCount":59,"position":3,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-06-27T20:31:54+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"369","attributes":{"name":"Sudnica","description":"Sve vezano uz sankcioniranje entiteta","slug":"court","color":"#d131ad","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-gavel","discussionCount":28,"position":4,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-16T22:36:51+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"462","attributes":{"name":"Studentska politika","description":"Teme vezane uz studentsku politiku (npr. studentske zborove, fakultetska vije\u0107a i sl.)","slug":"stupol","color":"#1946c3","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-fist-raised","discussionCount":8,"position":5,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-04-13T13:52:12+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"346","attributes":{"name":"Ispiti","description":"Sve vezano uz ispite","slug":"exam","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-list-alt","discussionCount":551,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-07-01T18:14:22+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"4","attributes":{"name":"Laboratorijske vje\u017ebe","description":"Organizacija, pitanja i odgovori oko laboratorijskih vje\u017ebi","slug":"lab","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-vial","discussionCount":399,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-24T14:48:32+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"7","attributes":{"name":"Zada\u0107e","description":"Sve vrste zada\u0107a","slug":"zadace","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-home","discussionCount":214,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-30T16:13:22+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"6","attributes":{"name":"Organizacija","description":"Dogovori o zajedni\u010dkom radu i sl.","slug":"org","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-handshake","discussionCount":62,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-17T13:38:55+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"reactions","id":"7","attributes":{"identifier":"laugh","display":"Haha","type":"emoji","enabled":1}},{"type":"reactions","id":"8","attributes":{"identifier":"no_mouth","display":"WTF","type":"emoji","enabled":1}},{"type":"reactions","id":"9","attributes":{"identifier":"cry","display":"Tuga","type":"emoji","enabled":1}},{"type":"fof-terms-policies","id":"1","attributes":{"sort":null,"name":"Uvjeti kori\u0161tenja","url":"https:\/\/forum.studosi.net\/d\/24-uvjeti-koristenja","update_message":"Dodan \u010dlanak 7. pravila - svakako pro\u010ditajte.","terms_updated_at":"2020-04-22T12:34:15+00:00"}},{"type":"fof-terms-policies","id":"2","attributes":{"sort":null,"name":"GDPR privola","url":"https:\/\/forum.studosi.net\/d\/24-uvjeti-koristenja\/2","update_message":"Potrebno je dati privolu radi prikupljanja osobnih podataka, u sklopu GDPR-a.\n\nA\u017euriranje 26.03.2020.\n\nDodana je izjava koja se ti\u010de privatnih rasprava. Molim da pro\u010ditate, na dnu je GDPR privole (2. objave u raspravi).","terms_updated_at":"2020-03-26T18:03:13+00:00"}},{"type":"links","id":"1","attributes":{"id":1,"title":"MATERIJALI","icon":"fas fa-download","url":"https:\/\/github.com\/studosi-fer?tab=repositories","position":1,"isInternal":false,"isNewtab":true,"isChild":false,"visibility":"everyone"}},{"type":"links","id":"6","attributes":{"id":6,"title":"MATERIJALI","icon":"fas fa-upload","url":"https:\/\/u.pcloud.com\/#page=puplink\u0026code=BBQkZpLYXvByDAGyaeDncniB227TUy2iy","position":0,"isInternal":false,"isNewtab":true,"isChild":false,"visibility":"everyone"}}],"session":{"userId":0,"csrfToken":"h9LKpZtELLg19A2FH3pcUYvS0I8Hrcu8yY1nRgRF"},"locales":{"hr":"Hrvatski","en":"English"},"locale":"hr","fof-nightmode.default_theme":"0","fof-follow-tags.following_page_default":"all","fof-gamification.iconName":null,"fof-gamification.pointsPlaceholder":"Pozitiva: {points}","fof-gamification.showVotesOnDiscussionPage":"0","fof-gamification.rankAmt":null,"fof-gamification.customRankingImages":"0","fof-gamification.useAlternateLayout":"0","apiDocument":{"data":{"type":"discussions","id":"6580","attributes":{"title":"Priru\u010dnik za kategorizaciju","slug":"6580-prirucnik-za-kategorizaciju","commentCount":12,"participantCount":9,"createdAt":"2022-01-21T15:29:45+00:00","lastPostedAt":"2022-01-24T17:50:41+00:00","lastPostNumber":14,"canReply":false,"canRename":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canTag":false,"subscription":null,"isFirstMoved":false,"canMerge":false,"canSplit":false,"canEditRecipients":false,"canEditUserRecipients":false,"canEditGroupRecipients":false,"isPrivateDiscussion":false,"isLocked":false,"canLock":false,"isSticky":false,"canSticky":false,"votes":-7,"canVote":false,"canSeeReactions":false},"relationships":{"posts":{"data":[{"type":"posts","id":"272452"},{"type":"posts","id":"272453"},{"type":"posts","id":"272454"},{"type":"posts","id":"272535"},{"type":"posts","id":"272555"},{"type":"posts","id":"272848"},{"type":"posts","id":"272856"},{"type":"posts","id":"273014"},{"type":"posts","id":"273018"},{"type":"posts","id":"273137"},{"type":"posts","id":"273251"},{"type":"posts","id":"273257"},{"type":"posts","id":"273258"},{"type":"posts","id":"273266"},{"type":"posts","id":"307142"}]},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"3"}]},"recipientUsers":{"data":[]},"recipientGroups":{"data":[]}}},"included":[{"type":"posts","id":"272452","attributes":{"number":1,"createdAt":"2022-01-21T15:29:45+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003EKako je tijekom pro\u0161lih me\u0111uispita do\u0161lo do znatnog konflikta radi kategorizacije koja je nekima nejasna, bilo je obe\u0107ano da \u0107e se sastaviti priru\u010dnik kako bi se lak\u0161e shvatio sustav kategorizacije, a nadam se i manje grije\u0161ilo.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETijekom ispita se doga\u0111a najvi\u0161e premje\u0161taja jer se aktiviraju korisnici koji rje\u0111e koriste stranicu pa nisu upu\u0107eni u sustav rada. Velika ve\u0107ina, dodu\u0161e, super prati gdje stvari postati i kako - u principu meni najve\u0107a zamjerka je \u0161to se ljudi iz nekog razloga boje ili im se ne da otvarati nove rasprave kad ispravna ne postoji. Ovaj priru\u010dnik je i za njih, ako je razlog za to bio da ne znaju kako bi stvari ozna\u010dili.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch2\u003ETemeljni princip\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003ETemeljni princip se zasniva na hijerarhiji specifi\u010dnosti teme. Dakle, postate ne\u0161to. Kategorizacija toga bi trebala uzimati u obzir sadr\u017eaj i kontekst posta. Neki post mo\u017ee biti jako specifi\u010dan (npr. zadatak X iz labosa Y godine Z), a mo\u017ee i biti jako generalan (jel ima ko pitanja za danas). U tom pogledu, \u003Cstrong\u003Epostoje 3 razine specifi\u010dnosti\u003C\/strong\u003E, sortirano od najspecifi\u010dnijeg do najgeneralnijeg:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ccode\u003Egodina - komponenta - predmet\u003C\/code\u003E\n    \u003Cul\u003E\u003Cli\u003Epodrazina: \u003Ccode\u003Egodina - komponente - predmet\u003C\/code\u003E\u003C\/li\u003E\n    \u003Cli\u003Epodrazina: \u003Ccode\u003Egodina - predmet\u003C\/code\u003E\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Ccode\u003E(komponenta) - predmet\u003C\/code\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Ccode\u003Egradivo\u003C\/code\u003E\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\n\n\u003Ch3\u003EGodina - komponenta - predmet\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EOva skupina se odnosi na postove koji se odnose na ne\u0161to u nekoj godini, o specifi\u010dnoj komponenti (npr, zada\u0107a, labos, projekt itd.) i za specifi\u010dan predmet. Ovakvi postovi trebali bi i\u0107i u rasprave forme \u003Ccode\u003E[KRATICA] (i.)  komponenta - godina\u003C\/code\u003E, gdje je i(i.) neobavezni \u010dlan koji predstavlja broj komponente; npr. \u003Cstrong\u003E1.\u003C\/strong\u003E laboratorijska vje\u017eba.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch4\u003EPodkomponenta: Godina - komponente - predmet\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cp\u003EU nekim slu\u010dajevima pitanje mo\u017ee biti vezano za neku godinu i predmet, ali radi se o vi\u0161e komponenta. Kako se to tretira ovisi o kontekstu komponenata.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAko se post odnosi na komponente neodvojive prirode, onda bi oni trebali i\u0107i u rasprave forme \u003Ccode\u003E[KRATICA] ID1, ID2, ... i IDN komponenta - godina\u003C\/code\u003E, primjer za to je \u003Ccode\u003E[MAIS] 3. i 4. doma\u0107a zada\u0107a - godina\u003C\/code\u003E jer su labosi strukturirani da se te zada\u0107e osim odgovaranja i predaju u komadu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ENa NEINR-u se zada\u0107e tako\u0111er odgovaraju u komadu, ali se predaju zasebno; iz tog razloga za svaku zada\u0107u postoji razli\u010dita tema. Prag za razlikovanje ovo dvoje je jako malen ali trenutno se ovakvi scenariji mogu razlikovati. Tako bi trebalo biti i za sli\u010dne predmete - ako su teme odvojive posta se u zasebne rasprave, a ako je pitanje usmjereno na obje komponente, onda bi ti postovi trebali i\u0107i u \u003Ccode\u003E[KRATICA] Izvedba - godina\u003C\/code\u003E. Npr. \u201cKoliko bodova nose 5. i 6. vje\u017eba\u201d se ne mo\u017ee smisleno smjestiti ni u raspravu za 5. ni 6. vje\u017ebu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch4\u003EPodkomponenta: Godina - predmet\u003C\/h4\u003E\n\n\u003Cp\u003EKad neki post govori o specifi\u010dnoj godini na predmetu, tj. kad u to nije uklju\u010dena komponenta sadr\u017eajno, onda bi te stvari trebale i\u0107i u \u003Ccode\u003E[KRATICA] Izvedba - godina\u003C\/code\u003E. Jasan primjer toga su stvari vezana uz predavanja - iako predavanja u sebi sadr\u017ee \u003Cstrong\u003Egradivo\u003C\/strong\u003E i iako se na njima mo\u017ee pri\u010dati o postoje\u0107im komponentama kao \u0161to su labosi, ispiti itd., te stvari pripadaju Izvedbi. Isto vrijedi za pitanja koja se odnose na organizaciju komponenti: primjerice \u201cHo\u0107e li biti me\u0111uispita\u201d, \u201cKoliko je asistenata na labosima\u201d i sl. Postoje teme koje mogu pripadati i Izvedbi i odre\u0111enoj komponenti, npr. \u201cKoliko bodova nosi 3. labos\u201d. U tom slu\u010daju bi smisleno bilo prebaciti postu temu za 3. laboratorijsku vje\u017ebu, me\u0111utim stvari mogu biti sro\u010dene na na\u010din da opet pripadaju u izvedbu, npr. \u201c\u0160to su rekli na predavanju koliko bodova nosi 3. labos\u201d. Tu postoji konflikt tema; s jedne strane pita se o predavanjima, a s druge strane pita se o konkretnom labosu. U tom slu\u010daju post \u0107e biti ostavljen u raspravi u koju je inicijalno objavljen ako je ona potencijalno ispravna (daje se prednost namjeri autora), a ako je u krivoj temi prebacit \u0107e se u najspecifi\u010dniji (u ovom slu\u010daju temu za labos).\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003E(Komponenta) - predmet\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003EU slu\u010dajevima kad se post odnosi na neki predmet nevezano uz godinu, a potencijalno i na neku komponentu (ali ne nu\u017eno), onda bi takvi postovi trebali i\u0107i u \u003Ccode\u003E[KRATICA] O predmetu\u003C\/code\u003E. Ovo \u0107e uglavnom biti dojmovi o predmetu, ali i odgovori o \u003Cstrong\u003Etrenutnoj godini\u003C\/strong\u003E koja se baziraju na iskustvu \u003Cstrong\u003Es pro\u0161lih godina\u003C\/strong\u003E. Primjerice, osoba mo\u017ee pitati u Izvedbi \u201cKakav je profesor X\u201d. Potom mu osoba odgovori s \u201cImao sam profesora X pro\u0161le godine, radio je to i to\u201d. Odgovor \u0107e zavr\u0161iti u \u201cO predmetu\u201d. Iako bi semanti\u010dki ne\u0161to moglo pripadati i Izvedbi te, starije godine, tu postoje problemi s otvaranjem nove rasprave samo radi takvog retroaktivnog odgovora. Zato je odlu\u010deno da se to sve stavlja u O predmetu, jer o\u010dito nije bilo izneseno dok je trajala izvedba nekog predmeta.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch3\u003EGradivo\u003C\/h3\u003E\n\n\u003Cp\u003ENakon \u0161to su se kategorizirale stvari vezane uz komponente ili odr\u017eavanje predmeta, ostaje jo\u0161 negdje staviti sadr\u017eaj koji je djelomi\u010dno vezan uz predmet. Takve stvari spadaju u gradivo. Primjerice, ako postoji post o nekom specifi\u010dnom sadr\u017eaju o kojem fali informacija, npr. \u201cKako rije\u0161iti ovaj zadatak\u201d, iako bi sadr\u017eaj mogao biti vezan uz specifi\u010dnu komponentu i godinu, sadr\u017eaj \u0107e, ukoliko je krivo sortiran na po\u010detku, biti premje\u0161ten u \u003Ccode\u003E[KRATICA] - Gradivo\u003C\/code\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAko se naknadno klarificira \u010demu to pripada moderatoru, on \u0107e to premjestiti u odgovaraju\u0107u raspravu, ili na\u010diniti novu primjerenu sadr\u017eaju. Me\u0111utim, na predmetu \u010desto postoje komponente koje nema previ\u0161e smisla kategorizirati - primjerice zadatci za vje\u017ebu, ogledni ispiti. Takve stvari bit \u0107e u \u003Cstrong\u003Egradivu\u003C\/strong\u003E ako ne postoji razlog kategorizirati to u zasebnu temu ili ako je sadr\u017eaj toga dio ve\u0107 postoje\u0107ih tema sadr\u017eajno, ali ne i semanti\u010dki; npr. na Strojnom u\u010denju zadatci s ispita znaju \u003Cstrong\u003Esadr\u017eajno\u003C\/strong\u003E biti s postoje\u0107ih ispita, ali semanti\u010dki pripadaju zadatcima s ispita - to \u0107e zavr\u0161iti u gradivu.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOvo je osobito vezano uz vje\u017ebu za ispite. Naime, dosta ljudi ima mi\u0161ljenje da bi vje\u017eba za X ispit trebala biti u raspravi za taj ispit. Ovo samo uvodi nepotreban \u0161um, a nema razloga za\u0161to ne bi trebalo biti u gradivu. Stvari su pogotovo o\u010dito kad se vje\u017eba za rokove - postovi mogu zavr\u0161iti u do 4 razli\u010dite rasprave (zimski, ljetni, jesenski i dekanski), iako se radi o totalno istom gradivu i potencijalno pitanjima oko ve\u0107 rije\u0161enih zadataka.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKona\u010dno, postovi o \u003Cstrong\u003Ematerijalima na predmetu\u003C\/strong\u003E spadaju u \u003Cstrong\u003EGradivo\u003C\/strong\u003E. Iako je u redu postati ispit u temu za ispit, to bi trebalo biti na materijalima, no sama pitanja oko materijala trebaju i\u0107i u \u003Cstrong\u003EGradivo\u003C\/strong\u003E, ako ve\u0107 moraju.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch2\u003ERje\u0161avanje konflikata\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003EPonekad se dogodi da post pripada u vi\u0161e tema. Postoje stvari koje se ne mogu najljep\u0161e odvojiti. Primjerice, ljudi znaju u jednom postu navesti stvari koje pripadaju razli\u010ditim temama. TO se \u010desto doga\u0111a kad se vi\u0161e ljudi odgovara u jednom postu. U tom slu\u010daju prioritet ima ono \u0161to je ranije navedeno. Npr. \u201cOdgovor na 3. pitanje me\u0111uispita je C. Jel zna netko \u0161to ide u zavr\u0161ni?\u201d i\u0107i \u0107e u temu za taj me\u0111uispit (ili gradivo) jer je ta tematika do\u0161la prije ove druge, konfliktne.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ETako\u0111er, ako postoje teme za neki post razli\u010dite specifi\u010dnosti, gleda se da post zavr\u0161i u \u0161to specifi\u010dnijoj raspravi; npr. pitanje o bodovima na me\u0111uispitu, iako je vezano uz izvedbu te godine, i\u0107i \u0107e u temu za me\u0111uispit, jer je specifi\u010dnija tema od Izvedbe.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch2\u003ESpecifi\u010dni slu\u010dajevi\u003C\/h2\u003E\n\n\u003Cp\u003EKako neki ljudi ne mogu generalizirati nad informacijama, ovaj odjeljak koristit \u0107e za izri\u010dita rje\u0161enja kategorizacije u nadi da se kategorizacija mo\u017ee na\u0161trebati:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cdetails class=\u0022spoiler\u0022\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003Eodnos s administracijom predmeta (npr. \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/6583\/401\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022274026\u0022\u003EEmma63194\u003C\/a\u003E): Izvedba\u003Cbr\u003E\n    \u003Cul\u003E\u003Cli\u003Eradi se o podkategoriji Godina - predmet\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\u003C\/details\u003E\n\n\u003Chr\u003E\n\n\u003Cp\u003EAko postoji kakva nejasno\u0107a, prijedlog, ili ako vidite neku gre\u0161ku slobodno prokomentirajte.\u003C\/p\u003E","editedAt":"2022-01-26T20:28:53+00:00","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":-7,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"editedUser":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"293519"},{"type":"posts","id":"301326"}]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"293519","attributes":{"number":48,"createdAt":"2022-04-28T19:12:57+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/3210\/47\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022293518\u0022\u003EAlfetta\u003C\/a\u003E Lijepo pi\u0161e ve\u0107 u prvim linijama sekcije \u003Cstrong\u003EGradivo\u003C\/strong\u003E u Priru\u010dniku za kategorizaciju:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/6580\/1\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022272452\u0022\u003EM\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323\u003C\/a\u003E Nakon \u0161to su se kategorizirale stvari vezane uz komponente ili odr\u017eavanje predmeta, ostaje jo\u0161 negdje staviti sadr\u017eaj koji je djelomi\u010dno vezan uz predmet. Takve stvari spadaju u gradivo.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003EMolim te da ga prije ovakvih pitanja pro\u010dita\u0161.\u003C\/p\u003E"},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"3210"}}}},{"type":"posts","id":"301326","attributes":{"number":1,"createdAt":"2022-06-04T01:51:27+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Ch1\u003EIzjava\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EIzri\u010de se sankcija isklju\u010denja od \u003Cstrong\u003E3 dana\u003C\/strong\u003E korisniku \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/u\/nedam_se\u0022 class=\u0022UserMention\u0022\u003E@nedam_se\u003C\/a\u003E  zbog \u003Cstrong\u003Espama - 5 strikeova\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Ch1\u003ETijek doga\u0111aja\u003C\/h1\u003E\n\n\u003Cp\u003EKolega je, usprkos dobroj namjeri (valjda?) naspammao isti post u nekoliko rasprava, i za uzastopne dobio strikeove:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/132\/9\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022300905\u0022\u003Enedam_se\u003C\/a\u003E - \u003Cstrong\u003EPi\u0161i u odgovaraju\u0107u raspravu - Materijali; Ne spammaj\u003C\/strong\u003E\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/132\/10\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022300906\u0022\u003Enedam_se\u003C\/a\u003E - \u003Cstrong\u003EPi\u0161i u odgovaraju\u0107u raspravu - Materijali; Ne spammaj\u003C\/strong\u003E (2 strikea)\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/132\/11\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022300909\u0022\u003Enedam_se\u003C\/a\u003E - \u003Cstrong\u003EPi\u0161i u odgovaraju\u0107u raspravu - Materijali; Ne spammaj\u003C\/strong\u003E (3 strikea)\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\n\n\u003Cp\u003EPotrebno je naglasiti da se jedna vrsta sadr\u017eaja uvijek rezolvira u jednu raspravu. Naravno da neka tema mo\u017ee pripadati vi\u0161e rasprava, no postoje pravila za rezoluciju u jednu raspravu, koja su izme\u0111u ostalog prika\u010dena: \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/6580\/1\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022272452\u0022\u003EM\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E \n\n\u003Cp\u003ESre\u0107om isklju\u010denje je samo 3 dana pa valjda ne\u0107e na\u0161tetiti kolegi.\u003C\/p\u003E"},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"7615"}}}},{"type":"posts","id":"272453","attributes":{"number":2,"createdAt":"2022-01-21T15:29:54+00:00","contentType":"discussionStickied","content":{"sticky":true},"canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"272454","attributes":{"number":3,"createdAt":"2022-01-21T15:30:02+00:00","contentType":"discussionTagged","content":[[2],[3]],"canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"272535","attributes":{"number":4,"createdAt":"2022-01-21T19:03:16+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003EUmjesto premje\u0161tanja razmisli o dupliciranju postova, kao \u0161to crossposting postoji na redditu. Nek zavr\u0161i na oba mjesta ako ima konflikt, ako se ti\u010de i ispita i gradiva, nek bude na oba i rije\u0161en problem. Pobrat \u0107e\u0161 i manje hate-a kad napravi\u0161 neku glupost.\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":15,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"740"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"272555","attributes":{"number":5,"createdAt":"2022-01-21T19:43:35+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003Epuno teksta da kazes da si autistican, umjesto da stavis samo kako je i na skoro svim forumima ili kako ljudi zele umjesto da izvodis nekakvu mentalnj gimnastiku oko konteksta jedne recenice u postu\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":33,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"2347"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"272848","attributes":{"number":6,"createdAt":"2022-01-22T20:14:44+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003EBold of u to assume da netko cita tvoje baljezgarije\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":14,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"272856"}]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"519960"},{"type":"post_reactions","id":"519963"},{"type":"post_reactions","id":"519964"},{"type":"post_reactions","id":"519966"},{"type":"post_reactions","id":"520002"},{"type":"post_reactions","id":"520036"},{"type":"post_reactions","id":"520041"},{"type":"post_reactions","id":"520166"},{"type":"post_reactions","id":"520209"},{"type":"post_reactions","id":"520250"},{"type":"post_reactions","id":"520270"},{"type":"post_reactions","id":"520620"},{"type":"post_reactions","id":"520761"},{"type":"post_reactions","id":"522151"},{"type":"post_reactions","id":"522239"},{"type":"post_reactions","id":"522988"},{"type":"post_reactions","id":"523485"},{"type":"post_reactions","id":"528084"},{"type":"post_reactions","id":"531889"},{"type":"post_reactions","id":"537478"},{"type":"post_reactions","id":"541502"}]}}},{"type":"posts","id":"272856","attributes":{"number":7,"createdAt":"2022-01-22T20:54:04+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/6580\/6\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022272848\u0022\u003E[obrisani korisnik]\u003C\/a\u003E Neki su tra\u017eili ovo, nekima \u0107e to bit jasnije, neki \u0107e se i dalje inatit, ja nisam hormon rasta da promijenim te ljude \ud83d\ude42\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":-2,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"273014","attributes":{"number":8,"createdAt":"2022-01-23T19:21:07+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003Etl;dr?\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":2,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"3"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"273018"}]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"273018","attributes":{"number":9,"createdAt":"2022-01-23T19:35:39+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/6580\/8\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022273014\u0022\u003Estd::popcount\u003C\/a\u003E Mislim da ti je ovo tl;dr, a pravi post je roman od 200 stranica\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":12,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"27"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"520256"},{"type":"post_reactions","id":"520258"},{"type":"post_reactions","id":"520286"},{"type":"post_reactions","id":"520289"},{"type":"post_reactions","id":"520354"},{"type":"post_reactions","id":"520359"},{"type":"post_reactions","id":"520403"},{"type":"post_reactions","id":"520412"},{"type":"post_reactions","id":"520563"},{"type":"post_reactions","id":"520585"},{"type":"post_reactions","id":"520952"},{"type":"post_reactions","id":"521662"},{"type":"post_reactions","id":"522241"},{"type":"post_reactions","id":"523487"},{"type":"post_reactions","id":"537479"}]}}},{"type":"posts","id":"273137","attributes":{"number":10,"createdAt":"2022-01-24T08:37:46+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003EDaj premjesti ovo pod \u201cSudnica\u201d\u003C\/p\u003E ","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":1,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"318"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"522218"}]}}},{"type":"posts","id":"273251","attributes":{"number":11,"createdAt":"2022-01-24T16:39:52+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003EJel se mogu, barem na materijalima, umjesto kratica predmeta koristit cijeli nazivi?\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":2,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"163"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"273257"}]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"273257","attributes":{"number":12,"createdAt":"2022-01-24T17:09:09+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/6580\/11\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022273251\u0022\u003EGeralt of Rivia\u003C\/a\u003E Ne, jer bi u nekim slu\u010dajevima do\u0161lo do problema s limitacijom duljine pathova. Ionako je dosta lagano premapirati naziv predmeta u kraticu, zapravo je to bila i cijela poanta sistematizacije kratica.\u003C\/p\u003E","editedAt":"2022-01-24T17:14:26+00:00","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":-1,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"editedUser":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"273258"}]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"273258","attributes":{"number":13,"createdAt":"2022-01-24T17:17:20+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/6580\/12\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022273257\u0022\u003EM\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323\u003C\/a\u003E U tom slu\u010daju, vrijeme je za povratak .md-a na \u003Ca href=\u0022https:\/\/github.com\/studosi\/fer\/\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003Ehttps:\/\/github.com\/studosi\/fer\/\u003C\/a\u003E di su abecedno po nazivima predmeta linkovi na svaki repo, ako mi da\u0161 staru verziju, mogu ja popravit \u0161to treba i dodat nove predmete\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":3,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"206"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"273266"}]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"273266","attributes":{"number":14,"createdAt":"2022-01-24T17:50:41+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/6580\/13\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u0022273258\u0022\u003EFilemon\u003C\/a\u003E Ma rije\u0161it \u0107u ja minimalniji sustav nakon srijede, odustalo se na kraju od ve\u0107eg povla\u010denja statsa s FERovih stranica pa \u0107e se vjv napisati manja skripta koja samo gleda git materijale\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"307142","attributes":{"number":15,"createdAt":"2022-07-01T23:50:20+00:00","contentType":"discussionStickied","content":{"sticky":false},"canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"6580"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"discussions","id":"3210","attributes":{"title":"[IIUT] O predmetu","slug":"3210-iiut-o-predmetu"}},{"type":"discussions","id":"7615","attributes":{"title":"Isklju\u010denje - nedam_se - 3 dana","slug":"7615-iskljucenje-nedam-se-3-dana"}},{"type":"users","id":"1","attributes":{"username":"micho","displayName":"M\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/4VxmgFn9tHbDRc1p.png","slug":"micho","joinTime":"2020-03-17T09:29:19+00:00","discussionCount":85,"commentCount":21457,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-07-02T19:44:58+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":1299,"fof-upload-uploadCountAll":1299,"ignored":false,"canBeIgnored":false,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":698,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":true,"canManageWarnings":true,"canDeleteWarnings":true,"visibleWarningCount":1},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"1"},{"type":"groups","id":"8"}]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"740","attributes":{"username":"Dootz","displayName":"Dootz","avatarUrl":null,"slug":"Dootz","joinTime":"2020-03-26T18:41:04+00:00","discussionCount":4,"commentCount":87,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-07-02T18:56:46+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":9,"fof-upload-uploadCountAll":9,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":45,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":0},"relationships":{"groups":{"data":[]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"2347","attributes":{"username":"kauc_u_predvorju","displayName":"OVOG KORISNIKA OPSJEDA D\u017dIN","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/Lo5wZyXVWRzdw4nZ.png","slug":"kauc_u_predvorju","joinTime":"2021-06-01T23:11:02+00:00","discussionCount":1,"commentCount":2286,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-07-02T20:10:40+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":467,"fof-upload-uploadCountAll":468,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":5442,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":35},"relationships":{"groups":{"data":[]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"3","attributes":{"username":"__builtin_popcount","displayName":"std::popcount","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/uIxkm2HOZPcYMqCu.png","slug":"__builtin_popcount","joinTime":"2020-03-17T12:32:30+00:00","discussionCount":10,"commentCount":1810,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-07-02T19:14:41+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":0,"fof-upload-uploadCountAll":514,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":320,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":0},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"5"}]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"27","attributes":{"username":"Amon","displayName":"Amon","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/u57l4TQEbZU3ze0z.png","slug":"Amon","joinTime":"2020-03-17T12:51:50+00:00","discussionCount":13,"commentCount":1995,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":644,"fof-upload-uploadCountAll":644,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":803,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":2},"relationships":{"groups":{"data":[]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"318","attributes":{"username":"ink","displayName":"ink","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/q0fABaHl54fc1rNF.png","slug":"ink","joinTime":"2020-03-17T22:07:58+00:00","discussionCount":2,"commentCount":1147,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-07-02T12:52:13+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":101,"fof-upload-uploadCountAll":101,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":344,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":2},"relationships":{"groups":{"data":[]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"163","attributes":{"username":"Heklijo","displayName":"Geralt of Rivia","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/0IX84wMM5ecZpCBS.png","slug":"Heklijo","joinTime":"2020-03-17T14:39:15+00:00","discussionCount":7,"commentCount":153,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-07-02T18:45:39+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":26,"fof-upload-uploadCountAll":46,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":71,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":5},"relationships":{"groups":{"data":[]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"206","attributes":{"username":"Filemon","displayName":"Filemon","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/DWm3t4kBNKA2l2ar.png","slug":"Filemon","joinTime":"2020-03-17T15:47:04+00:00","discussionCount":14,"commentCount":4032,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-06-30T14:46:01+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":159,"fof-upload-uploadCountAll":165,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":1873,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":0},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"8"}]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"groups","id":"1","attributes":{"nameSingular":"Don","namePlural":"Donovi","color":"#43ada9","icon":"fas fa-smoking","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"8","attributes":{"nameSingular":"SZ FER","namePlural":"SZ FER","color":"#1946c3","icon":"fas fa-fist-raised","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"5","attributes":{"nameSingular":"\u0160apica","namePlural":"\u0160apice","color":"#d46197","icon":"fas fa-paw","isHidden":0}},{"type":"post_reactions","id":"519960","attributes":{"userId":999,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"519963","attributes":{"userId":708,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"519964","attributes":{"userId":64,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"519966","attributes":{"userId":206,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520002","attributes":{"userId":27,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520036","attributes":{"userId":52,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520041","attributes":{"userId":286,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520166","attributes":{"userId":652,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520209","attributes":{"userId":166,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520250","attributes":{"userId":3,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520270","attributes":{"userId":2660,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520620","attributes":{"userId":255,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520761","attributes":{"userId":705,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"522151","attributes":{"userId":538,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"522239","attributes":{"userId":258,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"522988","attributes":{"userId":1077,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"523485","attributes":{"userId":231,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"528084","attributes":{"userId":966,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"531889","attributes":{"userId":1803,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"537478","attributes":{"userId":697,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"541502","attributes":{"userId":60,"postId":272848,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520256","attributes":{"userId":49,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520258","attributes":{"userId":999,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520286","attributes":{"userId":51,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520289","attributes":{"userId":286,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520354","attributes":{"userId":2311,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520359","attributes":{"userId":873,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520403","attributes":{"userId":318,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520412","attributes":{"userId":3,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520563","attributes":{"userId":282,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520585","attributes":{"userId":1582,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"520952","attributes":{"userId":1411,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"521662","attributes":{"userId":58,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"522241","attributes":{"userId":258,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"523487","attributes":{"userId":231,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"537479","attributes":{"userId":697,"postId":273018,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"522218","attributes":{"userId":2173,"postId":273137,"reactionId":7}},{"type":"tags","id":"3","attributes":{"name":"Slu\u017ebeno","description":"Sve slu\u017ebeno vezano uz forum","slug":"official","color":"#8434ba","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-scroll","discussionCount":19,"position":0,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-07-01T23:49:31+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}}]}});
                flarum.core.app.bootExtensions(flarum.extensions);
                flarum.core.app.boot();
            } catch (e) {
                var error = document.getElementById('flarum-loading-error');
                error.innerHTML += document.getElementById('flarum-content').textContent;
                error.style.display = 'block';
                throw e;
            }
        </script>

        
    </body>
</html>
