<!doctype html>
<html dir="ltr" lang="hr">
    <head>
        <meta charset="utf-8">
        <title>Isključenje - GAVRAN - 3 dana - Studoši</title>

        <link rel="canonical" href="../1189-iskljucenje-gavran-3-dana-4.html?page=5">
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, minimum-scale=1">
<meta name="description" content="Online zajednica studenata Republike Hrvatske - Fakultet elektrotehnike i računarstva, Zagreb">
<meta name="theme-color" content="#43ada9">
<meta name="color-scheme" content="dark light">
<link rel="stylesheet" media="" class="nightmode-light" href="../../assets/forum.css?v=353eb345">
<link rel="stylesheet" media="(prefers-color-scheme: dark)" class="nightmode-dark" href="../../assets/forum-dark.css?v=6748225c">
<script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/sm2.js"></script><script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/bar-ui.js"></script><script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/inline-player.js"></script><script src="../assets/extensions/zerosonesfun-inline-audio/reboot.js"></script>
<link rel="icon" sizes="16x16" href="../../assets/icons/icon-16.png">
<link rel="icon" sizes="32x32" href="../../assets/icons/icon-32.png">
<link rel="icon" sizes="48x48" href="../../assets/icons/icon-48.png">
<link rel="icon" sizes="96x96" href="../../assets/icons/icon-96.png">
<link rel="icon" sizes="144x144" href="../../assets/icons/icon-144.png">
<link rel="icon" sizes="192x192" href="../../assets/icons/icon-192.png">
<link rel="icon" sizes="256x256" href="../../assets/icons/icon-256.png">
<link rel="icon" sizes="384x384" href="../../assets/icons/icon-384.png">
<link rel="icon" sizes="512x512" href="../../assets/icons/icon-512.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="57x57" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-57.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="60x60" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-60.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="72x72" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-72.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="76x76" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-76.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="114x114" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-114.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="120x120" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-120.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="152x152" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-152.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="167x167" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-167.png">
<link rel="apple-touch-icon" sizes="180x180" href="../../assets/icons/apple-touch-icon-180.png">
<style>
        @font-face {
          font-family: "Chinese Rocks";
          font-weight: normal;
          src: url("../../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.eot");
          src: local("Chinese Rocks"),
               url("../../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg-1.eot") format("embedded-opentype"),
               url("../../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.otf") format("opentype"),
               url("../../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.svg") format("svg"),
               url("../../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.ttf") format("truetype"),
               url("../../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.woff") format("woff"),
               url("../../assets/fonts/Chinese Rocks/chineserocksrg.woff2") format("woff2");
        }
        </style>
    </head>

    <body>
        <link rel="apple-touch-icon" href="assets/favicon-hhau930h.png">

<div id="app" class="App">

    <div id="app-navigation" class="App-navigation"></div>

    <div id="drawer" class="App-drawer">

        <header id="header" class="App-header">
            <div id="header-navigation" class="Header-navigation"></div>
            <div class="container">
                <h1 class="Header-title">
                    <a href="../../index.htm" id="home-link">
                                                    Studoši
                                            </a>
                </h1>
                <div id="header-primary" class="Header-primary"></div>
                <div id="header-secondary" class="Header-secondary"></div>
            </div>
        </header>

    </div>

    <main class="App-content">
        <div id="content"></div>

        <div id="flarum-loading" style="display: none">
    Učitavanje...
</div>

<noscript>
    <div class="Alert">
        <div class="container">
            Ovu stranicu je najbolje pregledavati u modernom internet pregledniku s omogućenim JavaScriptom.
        </div>
    </div>
</noscript>

<div id="flarum-loading-error" style="display: none">
    <div class="Alert">
        <div class="container">
            Nešto je pošlo po zlu prilikom učitavanja potpune inačice ove stranice. Pokušajte nasilno osvježiti ovu stranicu kako biste otklonili grešku.
        </div>
    </div>
</div>

<noscript id="flarum-content">
    <div class="container">
    <h2>Isključenje - GAVRAN - 3 dana</h2>

    <div>
                    <div>
                                <h3>micho</h3>
                <div class="Post-body">
                    <blockquote class="uncited"><div><p><a href="66.html" class="PostMention" data-id="49143">Lyras</a> To je toliko arbitraran pojam i automatski nulificira bilo kakvu kritiku u društvu i izaziva nastanak echo chambera. Naravno, netko tko brani slobodu govora će uvijek na kraju morati braniti najgoreg mogućeg denominatora poput našeg gavrančića ovdje, ali svejedno smatram da je utišavanje jako loša ideja, jer samo znači da se bojiš onoga što ta osoba ima reći i potičeš ju na još veći radikalizam i dopuštaš da njegove ideje budu neopovrgnute.</p></div></blockquote>

<p>Stvari se mogu kritizirati bez govora mržnje. U principu ja to gledam ovako - mrziti se smije nešto što je znanstveno opravdano. Jednom kad ti motivacija više ne bude znanost, stvari nisu činjenice, i prelaze u stav. E a kad tvoj stav mrzi, tu se stvari kompliciraju.</p>

<p>Stvar je u tome da ovo više nije bio ni argument, ni kritika. U kritiku homoseksualnosit ne ulazim - imam prijatelja koji je biseksualan, iznimno sam zahvalan doslovno svakom zaposleniku FER-a za koje znam da su neheteroseksualni jer su najbolji u onome što rade, bez pretjerivanja, ali opet nije kao da su moja mišljenja statično 100% pozitivna. Imam i ja neke kritike homoseksualnosti ali ajmo reći da ih ne smatram nečim oko čega bi bilo vrijedno imati raspravu. Ta kritika nije usmjerena homoseksualcima kao ljudima, već konceptu. Nazivati skupinu ljudi izrodima nije nikakva kritika, to je uvreda u najosnovnijem obliku. Kao prvo je neistina, a kao drugo jedini efekt koji ima je da se netko potencijalno osjeća loše.</p>

<p>Kako bih ja nešto smatrao govorem mržnje? Pa, imam par preduvjeta:</p>

<ul><li>znanstveno neutemeljeno (znanost je za mene, u legalnom aspektu, apsolutna, a tako kažu i zakoni RH, i u to ne ulazim)</li>
<li>nekonstruktivno (ne mora samo vrijeđati)</li>
<li>trivijalno je izgraditi izjavu s istom informacijom bez spornih dijelova ili se vidi trud da se u izvornu informaciju unese mržnja</li></ul>

<p>Lako je za vidjeti da sam kolegu upozorio kad su bila sva 3 preduvjeta ispunjena, iako nije kao da sam bilježio booleovu funkciju s blokićem papira. Iako se generalno slažem s tobom da je opasno ostaviti ideje neopovrgnutima, ne mislim da se takve ideje, jednom izrečene, ne trebaju sankcionirati. Stoga, nudim upozorenje, kao svojevrsnu garanciju da bez povratne informacije nitko ne mora previše razmišljati o tome što ću ja ili netko drugi odgovoran za moderaciju reći, a onda kad dobiješ upozorenje, znaš da si pretjerao, znaš da ili treba to sve privesti kraju ili treba malo smanjiti doživljaje, i to je to.</p>

<p>Kad kažeš crncu da je n-word jednom, to se može nategnuti kao obzervacija. Kad mu to kažeš dva puta, tražiš kupanje u jezeru s betoniranim nogama. Isto ide i za izrode.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>[obrisani korisnik]</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="77.html" class="PostMention" data-id="49174">M̵̧̩͑̀͝î̶͍̉ć̴̝̾́̀o̶̺̟̣͂̽</a> zadnji paragraf zvuči kao prijetnja smrću kolegi gavranu</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>MordorGuy</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="77.html" class="PostMention" data-id="49174">M̵̧̩͑̀͝î̶͍̉ć̴̝̾́̀o̶̺̟̣͂̽</a> Rovo se ne bi opravdavao</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>micho</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="78.html" class="PostMention" data-id="49195">[obrisani korisnik]</a> Jesi li ti to upravo insinuirao da je kolega <span class="UserMention UserMention--deleted">@[obrisani korisnik]</span> izrod???</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Murin</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p>Some of yall have never been called &lt;insert offensive word&gt; on the playground and it shows.</p>

<p>Sad opcenito, ne nuzno vezano za ovaj slucaj:<br>
Umjesto da kao drustvo pokusamo biti otporni na vibracije zraka odredenih frekvencija i amplituda ili da nekad mozda iz toga izvucemo poantu i popravimo sebe mi odgajamo pipice koje zahtjevaju da ih zakon stiti od negativnih aspekata zivota jer nedo bog da nekad puste suzu i na kraju mentalno predu preko toga i ojacaju. Nitko po defaultu ne zasluzuje privlegiju da se prema njemu obraca na poseban nacin, to je slobodna volja pojedinca kako ce se odnositi prema nekome, moze se podrazumijevati neki osnovni respect prije nego sto upoznas osobu.</p> 

<p>Najlakse odmah reci “hitler” i pobjedio si argument jer zapravo ni ne slusas sto druga osoba zeli reci nego sam sebe tapsas po ledima kako si dobar i pametan. Govor mrznje je toliko lose definiran(zapravo i nije nego onaj kontrolira definiciju ima apslolutnu moc) i drustvo je toliko retardirano da psihopati love klince kojima se instagram profil zove guacamole nigga penis i rade pritisak na vlasti da bi taj bio izbacen iz skole i starci izgubili posao.</p>

<p>Cinjenica je da ljudi koji podrzavaju slobodu govora to rade bez obzira tko govori, dok oni koji zele kontrolu ju zele na svoju korist.</p>

                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Pineo</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="81.html" class="PostMention" data-id="49199">Murin</a> tldr; u ime slobode govora podržavaš govor mržnje i poziv na nasilje? <br>
(pitam općenito, nevezano uz ovaj slučaj)</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Filemon</h3>
                <div class="Post-body">
                    <blockquote class="uncited"><div><p><a href="81.html" class="PostMention" data-id="49199">Murin</a> Nitko po defaultu ne zasluzuje privlegiju da se prema njemu obraca na poseban nacin</p></div></blockquote>

<p>Kakva je ovo zamjena teza? Default je da svakog možeš nazivat kako hoćeš, ograničeno zakonskim okvirima, umjesto nekim posebnim, užim pravilima ponašanja na forumu. Nitko ne traži da se prema bilo kojoj društvenoj kategoriji ponašaš posebno. <br>
Pravilo sprječava i da se tebe ili mene naziva izrodima samo zato što smo heteroseksualni, homoseksualni, Hrvati, Romi, Srbi, vjernici, nevjernici, muškarci, žene, iz ruralne sredine, iz Pazina ili Gornje Dubrave ili nešto treće.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>HeHe</h3>
                <div class="Post-body">
                    <blockquote class="uncited"><div><p><a href="65.html" class="PostMention" data-id="49134">Pineo</a> tipični balkanski mentalitet, susjed tuče ženu i zlostavlja djecu, no zatvorit ću prozor i spustit rolete jer me se to ne tiče.</p></div></blockquote>

<p>Nije susjed tukao ženu, ali znam jednog čovjeka koji nema veze sa ferom i na prostoru fakulteta scama studente</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Mulder</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p>wtf slažem se sa herr miljenkom 2020. je stvarno čudna</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>STAGGER_LEE</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="84.html" class="PostMention" data-id="49212">Pineo</a></p> 

<p>on je samo progresivan hehe</p>

<p><a href="https://www.thelocal.se/20180825/police-not-worried-ahead-of-neo-nazi-march-in-stockholm" rel=" nofollow ugc">https://www.thelocal.se/20180825/police-not-worried-ahead-of-neo-nazi-march-in-stockholm</a></p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>MordorGuy</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="84.html" class="PostMention" data-id="49212">Pineo</a> Sloboda govora je apsolutna</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Murin</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="84.html" class="PostMention" data-id="49212">Pineo</a></p> 

<p>Kaj je govor mrznje? Jel to vrijedanje nekog? Ako je, da podrzavam, ne vidim razlog da ja nekog ili netko mene ne bi smio posteno izvrijedat.</p>

<p>Opcenito ne podrzavam poziv na nasilje,da svojom slobodom govora direktno pozivas na ugrozavanje tudeg prava na zivot/vlastitu imovinu…</p>

<p>Ovako mozemo unedogled, ja kazem nesto opcenito ti se hvatas za ekstreme,pa ja moram pojasnit i onda tako ja tebi.</p>

                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>HeHe</h3>
                <div class="Post-body">
                    <blockquote class="uncited"><div><p><a href="86.html" class="PostMention" data-id="49221">Filemon</a> Gornje Dubrave</p></div></blockquote>

<p>omašio si fudbal, gornja dubrava su gospoda, donja dubrava su <a href="../../u/mAcaLukas.html" class="UserMention">@mAca Lukas</a> i rumunji</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Murin</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="86.html" class="PostMention" data-id="49221">Filemon</a></p> 

<p>Mislim super to kaj se pokusava sprjecit javno napadanje odredenih skupina, ali se povlaci pitanje kako se odreduje sto je, tko odreduje i gdje je granica. Umjesto aktivne represije govora koja samo radi kontra efekt mogle bi se odredene skupine vise samoinicijativno integrirati/pribliziti socijalnoj normi dok bi se drugu stranu poticalo da razmotre neki miran suzivot bez da se to forsira na njih.</p>


<p>Iz Zagreba sam.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Filemon</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="87.html" class="PostMention" data-id="49222">Direktor života</a> palo mi je na pamet, nemam pojma otkud je <a href="../../u/Murin.html" class="UserMention">@Murin</a>.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>SinanSuckich</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p>Jebote led neki od vas su bas pahuljice zato svijet i ode u tri lepe</p>

                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>mAcaLukas</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="90.html" class="PostMention" data-id="49227">MordorGuy</a> Ja bi rekao da sloboda govora individue, kao i obična sloboda, prestaje tamo gdje gazi na tuđu slobodu. Pokušaj dehumanizacije nekog je pokušaj uskračivanja prava i time ne spada u slobodu govora. Bar po meni…</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>Pineo</h3>
                <div class="Post-body">
                    <blockquote class="uncited"><div><p><a href="91.html" class="PostMention" data-id="49233">Murin</a> Opcenito ne podrzavam poziv na nasilje,da svojom slobodom govora direktno pozivas na ugrozavanje tudeg prava na zivot/vlastitu imovinu…</p></div></blockquote>

<p>eto kontradiktoran si sam sebi i onom prethodnom postu gdje zagovaraš potpunu slobodu govora. i nije to nikakvo izvlačenje ekstrema jer poziv na premlaćivanje srba, pedera i sl. je realnost koja nas okružuje pa jasno reci jel postoji granica u slobodi govora da nešto treba biti zabranjeno ili je sve dopušteno bez iznimke.</p>

<p>i da se razumijemo, ja osobno nisam uvredljiv i može mi se reć svašta, a i sam se volim sprdat sa svim i svačim, pogotovo sa američkom kulturom snowflakesa, no samo želim ukazat kako je dvojben pojam slobode govora i kako brzo to može otić u razne smjerove. a slažem se da neki sistemi iskorištavaju tu kontrolu pa se događaju ona nebulozna uhićenja kad netko na fejsu nazove političara ili policajca kretenom, idiotom i sl.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>MordorGuy</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="92.html" class="PostMention" data-id="49240">mAca Lukas</a> Kako jasno definirano, primjenjivo u zakonu</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>micho</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="92.html" class="PostMention" data-id="49240">mAca Lukas</a> To je i ideja u filozofiji. Fora je u tome što mi za liberty i freedom imamo jednu riječ. Ironično, freedom of speech je svugdje u civiliziranom svijetu isključivo liberty. Freedom obično postoji samo u ustavima, zakoni definiraju libertyje.</p>

<p>Ako bi morali definirati točnije prijevode, liberty bi se prevodilo kao sloboda, a freedom bi bila neotuđiva sloboda. To bi bar bilo konzistentno s izrazom sloboda govora, za razliku od engleske verzije koja je nastala kad distinkcija freedom i liberty nije postojala.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>[obrisani korisnik]</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="93.html" class="PostMention" data-id="49243">MordorGuy</a> U praksi to sa zakonima funkcionira da se to definira apstraktno pa onda sudovi svojim tumačenjima u skladu s društvenim normama, konvencijama i sl., popune tu prazninu i donose odluke na temelju toga. I ti se onda, ako budeš optužen za to, možeš žaliti sve do Ustavnog i Europskog suda za ljudska prava. Onda tu imaš priliku, preko svojih odvjetnika, iznositi razne argumente zašto nešto je i nije sloboda govora i slično.</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>mAcaLukas</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="93.html" class="PostMention" data-id="49243">MordorGuy</a> meh, nije mi bio ni cilj ni zadatak definirat zakon, po zakonu se nisam nikad ravnao hoću li nešto uraditi ili ne, niti ću se ikad ravnati. Po zakonu su moji starci stavljeni na bus za Manjaču, kontra zakona ih je kevin školski skinuo s tog busa. Mislim da jako puno ljudi ima jako sjeban moralni kompas koji opravdavaju zakonom kad mogu, a slobodom govora / izražavanja kulture kad ne mogu</p> 
                </div>
            </div>

            <hr>
                    <div>
                                <h3>MordorGuy</h3>
                <div class="Post-body">
                    <p><a href="95.html" class="PostMention" data-id="49250">[obrisani korisnik]</a> a nis, idem psa naucit dizat sapu na sieg heil<br>
100k dolara kasnije….</p>
                </div>
            </div>

            <hr>
            </div>

            <a href="../1189-iskljucenje-gavran-3-dana-3.html?page=4">&laquo; Prethodna stranica</a>
    
            <a href="../1189-iskljucenje-gavran-3-dana-6.html?page=6">Sljedeća stranica &raquo;</a>
    </div>

</noscript>


        <div class="App-composer">
            <div class="container">
                <div id="composer"></div>
            </div>
        </div>
    </main>

</div>




        <div id="modal"></div>
        <div id="alerts"></div>

        <script>
            document.getElementById('flarum-loading').style.display = 'block';
            var flarum = {extensions: {}};
        </script>

        <script src="../../assets/forum.js?v=522eb069"></script>
<script src="../../assets/forum-hr.js?v=b739ccfb"></script>

        <script>
            document.getElementById('flarum-loading').style.display = 'none';

            try {
                flarum.core.app.load({"fof-nightmode.assets.day":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/forum.css?v=353eb345","fof-nightmode.assets.night":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/forum-dark.css?v=6748225c","resources":[{"type":"forums","id":"1","attributes":{"title":"Studo\u0161i","description":"Online zajednica studenata Republike Hrvatske - Fakultet elektrotehnike i ra\u010dunarstva, Zagreb","showLanguageSelector":true,"baseUrl":"https:\/\/fer.studosi.net","basePath":"","debug":false,"apiUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/api","welcomeTitle":"Dobrodo\u0161i na Studo\u0161e!","welcomeMessage":"Registracija na Studo\u0161e FER-a zahtjeva akademsku e-mail adresu. Specifi\u010dno \u0161to se ti\u010de FER-a, mo\u017eete koristiti i ime.prezime@fer.hr varijantu, i aa12345@fer.hr varijantu. Ako vam se kojim slu\u010dajem pojavi poruka da je domena na crnoj listi ili da niste na bijeloj listi a vjerujete da se radi o pogre\u0161ci, uputite nam e-mail na \u003Ca href=\u0022mailto:info@studosi.net\u0022\u003Einfo@studosi.net\u003C\/a\u003E.\n\n\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\n\nAko niste dobili mail unutar 30 sekundi, provjerite jeste li upisali pravu e-mail adresu te je li e-mail zavr\u0161io u spam pretincu. Naj\u010de\u0161\u0107e problem bude u krivom e-mailu. Ako usprkos tome ne dobivate e-mail za potvrdu registracije, javite se na \u003Ca href=\u0022mailto:info@studosi.net\u0022\u003Einfo@studosi.net\u003C\/a\u003E.\n\n\u003Cbr\u003E\u003Cbr\u003E\n\nAko ne znate otkud po\u010deti, pogledajte neke rasprave ozna\u010dene sa \u003Cstrong\u003ESlu\u017ebeno\u003C\/strong\u003E; tamo mo\u017eete na\u0107i generi\u010dke rasprave kao upute, pravila i uvodne rije\u010di. Ako se \u017eelite predstaviti, navratite u raspravu \u003Cstrong\u003Espam\u003C\/strong\u003E - nema formata, tu se govori prakti\u010dki \u0161to god nekome padne napamet. Ako vas pak zanima samo faks, za vas je oznaka \u003Cstrong\u003EFER\u003C\/strong\u003E.","themePrimaryColor":"#43ada9","themeSecondaryColor":"#2a2a2a","logoUrl":null,"faviconUrl":null,"headerHtml":"\u003Clink rel=\u0022apple-touch-icon\u0022 href=\u0022assets\/favicon-hhau930h.png\u0022\u003E","footerHtml":null,"allowSignUp":false,"defaultRoute":"\/all","canViewForum":true,"canStartDiscussion":false,"canSearchUsers":false,"afrux-forum-widgets-core.config":{"instances":[{"id":"afrux-news-widget:news","extension":"afrux-news-widget","key":"news","placement":"top","position":0},{"id":"kyrne-websocket:WebsocketOnlineUsersWidget","extension":"kyrne-websocket","key":"WebsocketOnlineUsersWidget","placement":"start_bottom","position":0}]},"afrux-forum-widgets-core.preferDataWithInitialLoad":false,"canBypassTagCounts":false,"minPrimaryTags":"1","maxPrimaryTags":"2","minSecondaryTags":"0","maxSecondaryTags":"3","canViewFlags":false,"guidelinesUrl":"https:\/\/forum.studosi.net\/d\/24-uvjeti-koristenja","afrux-news-widget.lines":[],"canMovePosts":false,"mathren.katex_options":{"fleqn":false,"leqno":false,"output":"htmlAndMathml","throwOnError":false,"errorColor":"#cc0000","minRuleThickness":0.05,"maxSize":10,"maxExpand":1000,"macros":[],"colorIsTextColor":false},"mathren.enable_editor_buttons":true,"mathren.aliases_as_primary":true,"mathren.enable_copy_tex":true,"mathren.bbcode_delimiters":[{"left":"[math]","right":"[\/math]","display":true},{"left":"[imath]","right":"[\/imath]","display":false}],"mathren.alias_delimiters":[{"left":"$$","right":"$$","display":true},{"left":"\\\\begin{equation}","right":"\\\\end{equation}","display":true},{"left":"\\\\begin{align}","right":"\\\\end{align}","display":true},{"left":"\\\\begin{alignat}","right":"\\\\end{alignat}","display":true},{"left":"\\\\begin{gather}","right":"\\\\end{gather}","display":true},{"left":"\\\\begin{CD}","right":"\\\\end{CD}","display":true},{"left":"\\(","right":"\\)","display":false},{"left":"\\\\begin{equation}","right":"\\\\end{equation}","display":true},{"left":"\\\\begin{align}","right":"\\\\end{align}","display":true},{"left":"\\\\begin{alignat}","right":"\\\\end{alignat}","display":true},{"left":"\\\\begin{gather}","right":"\\\\end{gather}","display":true},{"left":"\\\\begin{CD}","right":"\\\\end{CD}","display":true}],"mathren.primary_block_delimiter":{"left":"[math]","right":"[\/math]","display":true},"mathren.primary_inline_delimiter":{"left":"[imath]","right":"[\/imath]","display":false},"mathren.primary_block_delimiter_alias":{"left":"$$","right":"$$","display":true},"mathren.primary_inline_delimiter_alias":{"left":"\\(","right":"\\)","display":false},"fof-cookie-consent.consentText":"Ova stranica koristi kola\u010di\u0107e kako bi koristila neke osnovne i neosnovne funkcionalnosti koje oni donose. Kori\u0161tenjem ove stranice i klikom na \u0022Prihva\u0107am\u0022 dopu\u0161tate kori\u0161tenje kola\u010di\u0107a u svake svrhe.","fof-cookie-consent.buttonText":"Prihva\u0107am","fof-cookie-consent.learnMoreLinkText":"Saznaj vi\u0161e","fof-cookie-consent.learnMoreLinkUrl":"https:\/\/hr.wikipedia.org\/wiki\/HTTP_kola%C4%8Di%C4%87i","fof-cookie-consent.backgroundColor":"#2b2b2b","fof-cookie-consent.textColor":"#ffffff","fof-cookie-consent.buttonBackgroundColor":"#178e99","fof-cookie-consent.buttonTextColor":"#ffffff","fof-cookie-consent.ccTheme":"blocky","fof-upload.canUpload":false,"fof-upload.canDownload":false,"fof-upload.composerButtonVisiblity":"both","fof-forum-statistics-widget.ignore_private_discussions":true,"fof-forum-statistics-widget.widget_order":0,"fof-forum-statistics-widget.discussionsCount":2417,"fof-forum-statistics-widget.postsCount":298488,"fof-forum-statistics-widget.usersCount":2766,"fof-forum-statistics-widget.lastUserId":2805,"displayNameDriver":"nickname","canSaveDrafts":false,"canScheduleDrafts":false,"drafts.enableScheduledDrafts":true,"canStartPrivateDiscussion":false,"canStartPrivateDiscussionWithUsers":false,"canStartPrivateDiscussionWithGroups":false,"canStartPrivateDiscussionWithBlockers":false,"byobu.icon-badge":"fas fa-map","byobu.icon-postAction":"far fa-map","flarum-markdown.mdarea":true,"allowUsernameMentionFormat":true,"fof-gamification.topimage1Url":null,"fof-gamification.topimage2Url":null,"fof-gamification.topimage3Url":null,"ReactionConverts":[null,null,null],"fof-terms.signup-legal-text":"","fof-terms.hide-updated-at":false,"fof-terms.date-format":"YYYY-MM-DD","fof-terms.canSeeUserPoliciesState":false,"canSeeUserDirectoryLink":false,"userDirectorySmallCards":false,"userDirectoryDefaultSort":"oldest","flamoji.auto_hide":true,"flamoji.show_preview":false,"flamoji.show_search":true,"flamoji.show_variants":true,"flamoji.emoji_style":"twemoji","flamoji.emoji_data":"en","flamoji.emoji_version":"12.1","flamoji.initial_category":"smileys","flamoji.show_category_buttons":true,"flamoji.show_recents":true,"flamoji.recents_count":50,"flamoji.specify_categories":"[\u0022smileys\u0022,\u0022people\u0022,\u0022animals\u0022,\u0022food\u0022,\u0022activities\u0022,\u0022travel\u0022,\u0022objects\u0022,\u0022symbols\u0022,\u0022flags\u0022]","websocketSecure":false,"websocketReverseProxy":"1","websocketPort":"2083","websocketAutoUpdate":false,"websocketKey":"FjwWSmXhBUDLo3V0O5kzZDjsIpjUgfow","websocketHost":"fer.studosi.net","websocketAuthOnly":false},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"1"},{"type":"groups","id":"2"},{"type":"groups","id":"3"},{"type":"groups","id":"4"},{"type":"groups","id":"5"},{"type":"groups","id":"6"},{"type":"groups","id":"8"}]},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"2"},{"type":"tags","id":"3"},{"type":"tags","id":"357"},{"type":"tags","id":"369"},{"type":"tags","id":"462"},{"type":"tags","id":"346"},{"type":"tags","id":"4"},{"type":"tags","id":"7"},{"type":"tags","id":"6"}]},"ranks":{"data":[]},"reactions":{"data":[{"type":"reactions","id":"7"},{"type":"reactions","id":"8"},{"type":"reactions","id":"9"}]},"fofTermsPolicies":{"data":[{"type":"fof-terms-policies","id":"1"},{"type":"fof-terms-policies","id":"2"}]},"links":{"data":[{"type":"links","id":"1"},{"type":"links","id":"6"}]}}},{"type":"groups","id":"1","attributes":{"nameSingular":"Don","namePlural":"Donovi","color":"#43ada9","icon":"fas fa-smoking","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"2","attributes":{"nameSingular":"Gost","namePlural":"Gosti","color":null,"icon":null,"isHidden":0}},{"type":"groups","id":"3","attributes":{"nameSingular":"\u010clan","namePlural":"\u010clanovi","color":null,"icon":null,"isHidden":0}},{"type":"groups","id":"4","attributes":{"nameSingular":"Konsiljer","namePlural":"Konsiljeri","color":"#156129","icon":"fas fa-comment-medical","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"5","attributes":{"nameSingular":"\u0160apica","namePlural":"\u0160apice","color":"#d46197","icon":"fas fa-paw","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"6","attributes":{"nameSingular":"Kapo","namePlural":"Kapoi","color":"#a32e2e","icon":"fas fa-desktop","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"8","attributes":{"nameSingular":"SZ FER","namePlural":"SZ FER","color":"#1946c3","icon":"fas fa-fist-raised","isHidden":0}},{"type":"tags","id":"2","attributes":{"name":"FER","description":"Sve vezano za Fakultet elektrotehnike i ra\u010dunarstva","slug":"fer","color":"#a32e2e","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-desktop","discussionCount":2095,"position":2,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-07-01T21:35:55+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"3","attributes":{"name":"Slu\u017ebeno","description":"Sve slu\u017ebeno vezano uz forum","slug":"official","color":"#8434ba","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-scroll","discussionCount":19,"position":0,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-07-01T23:49:31+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"357","attributes":{"name":"Oglasi","description":"Sve vezano uz oglase","slug":"ads","color":"#d80","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-bullhorn","discussionCount":59,"position":3,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-06-27T20:31:54+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"369","attributes":{"name":"Sudnica","description":"Sve vezano uz sankcioniranje entiteta","slug":"court","color":"#d131ad","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-gavel","discussionCount":28,"position":4,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-16T22:36:51+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"462","attributes":{"name":"Studentska politika","description":"Teme vezane uz studentsku politiku (npr. studentske zborove, fakultetska vije\u0107a i sl.)","slug":"stupol","color":"#1946c3","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-fist-raised","discussionCount":8,"position":5,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":false,"lastPostedAt":"2022-04-13T13:52:12+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"346","attributes":{"name":"Ispiti","description":"Sve vezano uz ispite","slug":"exam","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-list-alt","discussionCount":551,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-07-01T18:14:22+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"4","attributes":{"name":"Laboratorijske vje\u017ebe","description":"Organizacija, pitanja i odgovori oko laboratorijskih vje\u017ebi","slug":"lab","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-vial","discussionCount":399,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-24T14:48:32+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"7","attributes":{"name":"Zada\u0107e","description":"Sve vrste zada\u0107a","slug":"zadace","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-home","discussionCount":214,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-30T16:13:22+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"tags","id":"6","attributes":{"name":"Organizacija","description":"Dogovori o zajedni\u010dkom radu i sl.","slug":"org","color":"#888","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-handshake","discussionCount":62,"position":null,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-17T13:38:55+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}},{"type":"reactions","id":"7","attributes":{"identifier":"laugh","display":"Haha","type":"emoji","enabled":1}},{"type":"reactions","id":"8","attributes":{"identifier":"no_mouth","display":"WTF","type":"emoji","enabled":1}},{"type":"reactions","id":"9","attributes":{"identifier":"cry","display":"Tuga","type":"emoji","enabled":1}},{"type":"fof-terms-policies","id":"1","attributes":{"sort":null,"name":"Uvjeti kori\u0161tenja","url":"https:\/\/forum.studosi.net\/d\/24-uvjeti-koristenja","update_message":"Dodan \u010dlanak 7. pravila - svakako pro\u010ditajte.","terms_updated_at":"2020-04-22T12:34:15+00:00"}},{"type":"fof-terms-policies","id":"2","attributes":{"sort":null,"name":"GDPR privola","url":"https:\/\/forum.studosi.net\/d\/24-uvjeti-koristenja\/2","update_message":"Potrebno je dati privolu radi prikupljanja osobnih podataka, u sklopu GDPR-a.\n\nA\u017euriranje 26.03.2020.\n\nDodana je izjava koja se ti\u010de privatnih rasprava. Molim da pro\u010ditate, na dnu je GDPR privole (2. objave u raspravi).","terms_updated_at":"2020-03-26T18:03:13+00:00"}},{"type":"links","id":"1","attributes":{"id":1,"title":"MATERIJALI","icon":"fas fa-download","url":"https:\/\/github.com\/studosi-fer?tab=repositories","position":1,"isInternal":false,"isNewtab":true,"isChild":false,"visibility":"everyone"}},{"type":"links","id":"6","attributes":{"id":6,"title":"MATERIJALI","icon":"fas fa-upload","url":"https:\/\/u.pcloud.com\/#page=puplink\u0026code=BBQkZpLYXvByDAGyaeDncniB227TUy2iy","position":0,"isInternal":false,"isNewtab":true,"isChild":false,"visibility":"everyone"}}],"session":{"userId":0,"csrfToken":"qMtpfl5p5VzOCDA4AAJ5j50Tr2IkoiD8UuOtBdqe"},"locales":{"hr":"Hrvatski","en":"English"},"locale":"hr","fof-nightmode.default_theme":"0","fof-follow-tags.following_page_default":"all","fof-gamification.iconName":null,"fof-gamification.pointsPlaceholder":"Pozitiva: {points}","fof-gamification.showVotesOnDiscussionPage":"0","fof-gamification.rankAmt":null,"fof-gamification.customRankingImages":"0","fof-gamification.useAlternateLayout":"0","apiDocument":{"data":{"type":"discussions","id":"1189","attributes":{"title":"Isklju\u010denje - GAVRAN - 3 dana","slug":"1189-iskljucenje-gavran-3-dana","commentCount":162,"participantCount":39,"createdAt":"2020-07-04T14:31:28+00:00","lastPostedAt":"2020-07-07T15:48:10+00:00","lastPostNumber":165,"canReply":false,"canRename":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canTag":false,"subscription":null,"isFirstMoved":false,"canMerge":false,"canSplit":false,"canEditRecipients":false,"canEditUserRecipients":false,"canEditGroupRecipients":false,"isPrivateDiscussion":false,"isLocked":true,"canLock":false,"isSticky":false,"canSticky":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeReactions":false},"relationships":{"posts":{"data":[{"type":"posts","id":"48955"},{"type":"posts","id":"48959"},{"type":"posts","id":"48961"},{"type":"posts","id":"48964"},{"type":"posts","id":"48966"},{"type":"posts","id":"48967"},{"type":"posts","id":"48969"},{"type":"posts","id":"48970"},{"type":"posts","id":"48972"},{"type":"posts","id":"48973"},{"type":"posts","id":"48975"},{"type":"posts","id":"48976"},{"type":"posts","id":"48977"},{"type":"posts","id":"48978"},{"type":"posts","id":"48981"},{"type":"posts","id":"48982"},{"type":"posts","id":"48983"},{"type":"posts","id":"48984"},{"type":"posts","id":"48985"},{"type":"posts","id":"48986"},{"type":"posts","id":"48987"},{"type":"posts","id":"48988"},{"type":"posts","id":"48989"},{"type":"posts","id":"48990"},{"type":"posts","id":"48991"},{"type":"posts","id":"48993"},{"type":"posts","id":"48998"},{"type":"posts","id":"49001"},{"type":"posts","id":"49008"},{"type":"posts","id":"49010"},{"type":"posts","id":"49011"},{"type":"posts","id":"49013"},{"type":"posts","id":"49014"},{"type":"posts","id":"49017"},{"type":"posts","id":"49018"},{"type":"posts","id":"49021"},{"type":"posts","id":"49023"},{"type":"posts","id":"49028"},{"type":"posts","id":"49029"},{"type":"posts","id":"49032"},{"type":"posts","id":"49033"},{"type":"posts","id":"49038"},{"type":"posts","id":"49040"},{"type":"posts","id":"49041"},{"type":"posts","id":"49042"},{"type":"posts","id":"49043"},{"type":"posts","id":"49048"},{"type":"posts","id":"49055"},{"type":"posts","id":"49062"},{"type":"posts","id":"49063"},{"type":"posts","id":"49065"},{"type":"posts","id":"49067"},{"type":"posts","id":"49073"},{"type":"posts","id":"49075"},{"type":"posts","id":"49077"},{"type":"posts","id":"49087"},{"type":"posts","id":"49092"},{"type":"posts","id":"49094"},{"type":"posts","id":"49097"},{"type":"posts","id":"49098"},{"type":"posts","id":"49103"},{"type":"posts","id":"49129"},{"type":"posts","id":"49132"},{"type":"posts","id":"49134"},{"type":"posts","id":"49143"},{"type":"posts","id":"49148"},{"type":"posts","id":"49149"},{"type":"posts","id":"49150"},{"type":"posts","id":"49153"},{"type":"posts","id":"49154"},{"type":"posts","id":"49156"},{"type":"posts","id":"49158"},{"type":"posts","id":"49168"},{"type":"posts","id":"49169"},{"type":"posts","id":"49173"},{"type":"posts","id":"49174"},{"type":"posts","id":"49195"},{"type":"posts","id":"49196"},{"type":"posts","id":"49197"},{"type":"posts","id":"49199"},{"type":"posts","id":"49205"},{"type":"posts","id":"49210"},{"type":"posts","id":"49212"},{"type":"posts","id":"49217"},{"type":"posts","id":"49221"},{"type":"posts","id":"49222"},{"type":"posts","id":"49223"},{"type":"posts","id":"49224"},{"type":"posts","id":"49227"},{"type":"posts","id":"49233"},{"type":"posts","id":"49240"},{"type":"posts","id":"49243"},{"type":"posts","id":"49246"},{"type":"posts","id":"49250"},{"type":"posts","id":"49251"},{"type":"posts","id":"49258"},{"type":"posts","id":"49267"},{"type":"posts","id":"49271"},{"type":"posts","id":"49276"},{"type":"posts","id":"49283"},{"type":"posts","id":"49286"},{"type":"posts","id":"49287"},{"type":"posts","id":"49295"},{"type":"posts","id":"49309"},{"type":"posts","id":"49319"},{"type":"posts","id":"49320"},{"type":"posts","id":"49331"},{"type":"posts","id":"49332"},{"type":"posts","id":"49346"},{"type":"posts","id":"49356"},{"type":"posts","id":"49357"},{"type":"posts","id":"49361"},{"type":"posts","id":"49369"},{"type":"posts","id":"49379"},{"type":"posts","id":"49380"},{"type":"posts","id":"49383"},{"type":"posts","id":"49391"},{"type":"posts","id":"49397"},{"type":"posts","id":"49399"},{"type":"posts","id":"49400"},{"type":"posts","id":"49405"},{"type":"posts","id":"49407"},{"type":"posts","id":"49410"},{"type":"posts","id":"49413"},{"type":"posts","id":"49414"},{"type":"posts","id":"49416"},{"type":"posts","id":"49417"},{"type":"posts","id":"49418"},{"type":"posts","id":"49422"},{"type":"posts","id":"49424"},{"type":"posts","id":"49493"},{"type":"posts","id":"49497"},{"type":"posts","id":"49504"},{"type":"posts","id":"49524"},{"type":"posts","id":"49529"},{"type":"posts","id":"49536"},{"type":"posts","id":"49538"},{"type":"posts","id":"49539"},{"type":"posts","id":"49572"},{"type":"posts","id":"49762"},{"type":"posts","id":"49773"},{"type":"posts","id":"49776"},{"type":"posts","id":"49778"},{"type":"posts","id":"49796"},{"type":"posts","id":"49843"},{"type":"posts","id":"49845"},{"type":"posts","id":"49847"},{"type":"posts","id":"49859"},{"type":"posts","id":"49861"},{"type":"posts","id":"49864"},{"type":"posts","id":"49878"},{"type":"posts","id":"49888"},{"type":"posts","id":"49894"},{"type":"posts","id":"49895"},{"type":"posts","id":"49899"},{"type":"posts","id":"49900"},{"type":"posts","id":"49903"},{"type":"posts","id":"49905"},{"type":"posts","id":"49906"},{"type":"posts","id":"49908"},{"type":"posts","id":"49960"},{"type":"posts","id":"49967"},{"type":"posts","id":"51051"},{"type":"posts","id":"230476"}]},"tags":{"data":[{"type":"tags","id":"369"}]},"recipientUsers":{"data":[]},"recipientGroups":{"data":[]}}},"included":[{"type":"posts","id":"49174","attributes":{"number":77,"createdAt":"2020-07-04T18:26:38+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/66\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249143\u0022\u003ELyras\u003C\/a\u003E To je toliko arbitraran pojam i automatski nulificira bilo kakvu kritiku u dru\u0161tvu i izaziva nastanak echo chambera. Naravno, netko tko brani slobodu govora \u0107e uvijek na kraju morati braniti najgoreg mogu\u0107eg denominatora poput na\u0161eg gavran\u010di\u0107a ovdje, ali svejedno smatram da je uti\u0161avanje jako lo\u0161a ideja, jer samo zna\u010di da se boji\u0161 onoga \u0161to ta osoba ima re\u0107i i poti\u010de\u0161 ju na jo\u0161 ve\u0107i radikalizam i dopu\u0161ta\u0161 da njegove ideje budu neopovrgnute.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003EStvari se mogu kritizirati bez govora mr\u017enje. U principu ja to gledam ovako - mrziti se smije ne\u0161to \u0161to je znanstveno opravdano. Jednom kad ti motivacija vi\u0161e ne bude znanost, stvari nisu \u010dinjenice, i prelaze u stav. E a kad tvoj stav mrzi, tu se stvari kompliciraju.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EStvar je u tome da ovo vi\u0161e nije bio ni argument, ni kritika. U kritiku homoseksualnosit ne ulazim - imam prijatelja koji je biseksualan, iznimno sam zahvalan doslovno svakom zaposleniku FER-a za koje znam da su neheteroseksualni jer su najbolji u onome \u0161to rade, bez pretjerivanja, ali opet nije kao da su moja mi\u0161ljenja stati\u010dno 100% pozitivna. Imam i ja neke kritike homoseksualnosti ali ajmo re\u0107i da ih ne smatram ne\u010dim oko \u010dega bi bilo vrijedno imati raspravu. Ta kritika nije usmjerena homoseksualcima kao ljudima, ve\u0107 konceptu. Nazivati skupinu ljudi izrodima nije nikakva kritika, to je uvreda u najosnovnijem obliku. Kao prvo je neistina, a kao drugo jedini efekt koji ima je da se netko potencijalno osje\u0107a lo\u0161e.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKako bih ja ne\u0161to smatrao govorem mr\u017enje? Pa, imam par preduvjeta:\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cul\u003E\u003Cli\u003Eznanstveno neutemeljeno (znanost je za mene, u legalnom aspektu, apsolutna, a tako ka\u017eu i zakoni RH, i u to ne ulazim)\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003Enekonstruktivno (ne mora samo vrije\u0111ati)\u003C\/li\u003E\n\u003Cli\u003Etrivijalno je izgraditi izjavu s istom informacijom bez spornih dijelova ili se vidi trud da se u izvornu informaciju unese mr\u017enja\u003C\/li\u003E\u003C\/ul\u003E\n\n\u003Cp\u003ELako je za vidjeti da sam kolegu upozorio kad su bila sva 3 preduvjeta ispunjena, iako nije kao da sam bilje\u017eio booleovu funkciju s bloki\u0107em papira. Iako se generalno sla\u017eem s tobom da je opasno ostaviti ideje neopovrgnutima, ne mislim da se takve ideje, jednom izre\u010dene, ne trebaju sankcionirati. Stoga, nudim upozorenje, kao svojevrsnu garanciju da bez povratne informacije nitko ne mora previ\u0161e razmi\u0161ljati o tome \u0161to \u0107u ja ili netko drugi odgovoran za moderaciju re\u0107i, a onda kad dobije\u0161 upozorenje, zna\u0161 da si pretjerao, zna\u0161 da ili treba to sve privesti kraju ili treba malo smanjiti do\u017eivljaje, i to je to.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EKad ka\u017ee\u0161 crncu da je n-word jednom, to se mo\u017ee nategnuti kao obzervacija. Kad mu to ka\u017ee\u0161 dva puta, tra\u017ei\u0161 kupanje u jezeru s betoniranim nogama. Isto ide i za izrode.\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"49195"},{"type":"posts","id":"49197"}]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"49195","attributes":{"number":78,"createdAt":"2020-07-04T18:55:50+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/77\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249174\u0022\u003EM\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323\u003C\/a\u003E zadnji paragraf zvu\u010di kao prijetnja smr\u0107u kolegi gavranu\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"49196"}]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"99755"},{"type":"post_reactions","id":"99786"},{"type":"post_reactions","id":"99793"},{"type":"post_reactions","id":"99815"},{"type":"post_reactions","id":"99829"},{"type":"post_reactions","id":"99831"},{"type":"post_reactions","id":"99843"},{"type":"post_reactions","id":"99930"},{"type":"post_reactions","id":"99949"},{"type":"post_reactions","id":"99986"},{"type":"post_reactions","id":"99991"},{"type":"post_reactions","id":"100248"},{"type":"post_reactions","id":"100363"},{"type":"post_reactions","id":"100380"},{"type":"post_reactions","id":"100695"},{"type":"post_reactions","id":"101181"},{"type":"post_reactions","id":"105436"},{"type":"post_reactions","id":"109764"}]}}},{"type":"posts","id":"49197","attributes":{"number":80,"createdAt":"2020-07-04T18:57:22+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/77\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249174\u0022\u003EM\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323\u003C\/a\u003E Rovo se ne bi opravdavao\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"41"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"99790"},{"type":"post_reactions","id":"99836"},{"type":"post_reactions","id":"99845"},{"type":"post_reactions","id":"100382"},{"type":"post_reactions","id":"100955"},{"type":"post_reactions","id":"101104"}]}}},{"type":"posts","id":"49196","attributes":{"number":79,"createdAt":"2020-07-04T18:56:53+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/78\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249195\u0022\u003E[obrisani korisnik]\u003C\/a\u003E Jesi li ti to upravo insinuirao da je kolega \u003Cspan class=\u0022UserMention UserMention--deleted\u0022\u003E@[obrisani korisnik]\u003C\/span\u003E izrod???\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"99787"},{"type":"post_reactions","id":"99795"},{"type":"post_reactions","id":"99810"},{"type":"post_reactions","id":"99832"},{"type":"post_reactions","id":"99844"},{"type":"post_reactions","id":"99987"},{"type":"post_reactions","id":"100364"},{"type":"post_reactions","id":"100698"},{"type":"post_reactions","id":"109765"}]}}},{"type":"posts","id":"49199","attributes":{"number":81,"createdAt":"2020-07-04T18:58:00+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003ESome of yall have never been called \u0026lt;insert offensive word\u0026gt; on the playground and it shows.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ESad opcenito, ne nuzno vezano za ovaj slucaj:\u003Cbr\u003E\nUmjesto da kao drustvo pokusamo biti otporni na vibracije zraka odredenih frekvencija i amplituda ili da nekad mozda iz toga izvucemo poantu i popravimo sebe mi odgajamo pipice koje zahtjevaju da ih zakon stiti od negativnih aspekata zivota jer nedo bog da nekad puste suzu i na kraju mentalno predu preko toga i ojacaju. Nitko po defaultu ne zasluzuje privlegiju da se prema njemu obraca na poseban nacin, to je slobodna volja pojedinca kako ce se odnositi prema nekome, moze se podrazumijevati neki osnovni respect prije nego sto upoznas osobu.\u003C\/p\u003E \n\n\u003Cp\u003ENajlakse odmah reci \u201chitler\u201d i pobjedio si argument jer zapravo ni ne slusas sto druga osoba zeli reci nego sam sebe tapsas po ledima kako si dobar i pametan. Govor mrznje je toliko lose definiran(zapravo i nije nego onaj kontrolira definiciju ima apslolutnu moc) i drustvo je toliko retardirano da psihopati love klince kojima se instagram profil zove guacamole nigga penis i rade pritisak na vlasti da bi taj bio izbacen iz skole i starci izgubili posao.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003ECinjenica je da ljudi koji podrzavaju slobodu govora to rade bez obzira tko govori, dok oni koji zele kontrolu ju zele na svoju korist.\u003C\/p\u003E\n","editedAt":"2020-07-04T18:59:12+00:00","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"103"}},"editedUser":{"data":{"type":"users","id":"103"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"49212"},{"type":"posts","id":"49221"}]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"99772"},{"type":"post_reactions","id":"99952"},{"type":"post_reactions","id":"100365"}]}}},{"type":"posts","id":"49212","attributes":{"number":84,"createdAt":"2020-07-04T19:08:09+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/81\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249199\u0022\u003EMurin\u003C\/a\u003E tldr; u ime slobode govora podr\u017eava\u0161 govor mr\u017enje i poziv na nasilje? \u003Cbr\u003E\n(pitam op\u0107enito, nevezano uz ovaj slu\u010daj)\u003C\/p\u003E","editedAt":"2020-07-04T19:09:17+00:00","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1225"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"editedUser":{"data":{"type":"users","id":"1225"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"49217"},{"type":"posts","id":"49227"},{"type":"posts","id":"49233"}]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"49221","attributes":{"number":86,"createdAt":"2020-07-04T19:18:59+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/81\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249199\u0022\u003EMurin\u003C\/a\u003E Nitko po defaultu ne zasluzuje privlegiju da se prema njemu obraca na poseban nacin\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003EKakva je ovo zamjena teza? Default je da svakog mo\u017ee\u0161 nazivat kako ho\u0107e\u0161, ograni\u010deno zakonskim okvirima, umjesto nekim posebnim, u\u017eim pravilima pona\u0161anja na forumu. Nitko ne tra\u017ei da se prema bilo kojoj dru\u0161tvenoj kategoriji pona\u0161a\u0161 posebno. \u003Cbr\u003E\nPravilo sprje\u010dava i da se tebe ili mene naziva izrodima samo zato \u0161to smo heteroseksualni, homoseksualni, Hrvati, Romi, Srbi, vjernici, nevjernici, mu\u0161karci, \u017eene, iz ruralne sredine, iz Pazina ili Gornje Dubrave ili ne\u0161to tre\u0107e.\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"206"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"49222"},{"type":"posts","id":"49258"}]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"49205","attributes":{"number":82,"createdAt":"2020-07-04T19:03:20+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/65\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249134\u0022\u003EPineo\u003C\/a\u003E tipi\u010dni balkanski mentalitet, susjed tu\u010de \u017eenu i zlostavlja djecu, no zatvorit \u0107u prozor i spustit rolete jer me se to ne ti\u010de.\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003ENije susjed tukao \u017eenu, ali znam jednog \u010dovjeka koji nema veze sa ferom i na prostoru fakulteta scama studente\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"49"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"99774"},{"type":"post_reactions","id":"99776"},{"type":"post_reactions","id":"99792"},{"type":"post_reactions","id":"99796"},{"type":"post_reactions","id":"99797"},{"type":"post_reactions","id":"99802"},{"type":"post_reactions","id":"99811"},{"type":"post_reactions","id":"99812"},{"type":"post_reactions","id":"99837"},{"type":"post_reactions","id":"99842"},{"type":"post_reactions","id":"99860"},{"type":"post_reactions","id":"99925"},{"type":"post_reactions","id":"99931"},{"type":"post_reactions","id":"99953"},{"type":"post_reactions","id":"99998"},{"type":"post_reactions","id":"100072"},{"type":"post_reactions","id":"100095"},{"type":"post_reactions","id":"100221"},{"type":"post_reactions","id":"100367"},{"type":"post_reactions","id":"100699"},{"type":"post_reactions","id":"100712"},{"type":"post_reactions","id":"100844"},{"type":"post_reactions","id":"100899"},{"type":"post_reactions","id":"100937"},{"type":"post_reactions","id":"100957"},{"type":"post_reactions","id":"101074"},{"type":"post_reactions","id":"101184"},{"type":"post_reactions","id":"101337"},{"type":"post_reactions","id":"102783"},{"type":"post_reactions","id":"103532"},{"type":"post_reactions","id":"105398"},{"type":"post_reactions","id":"105437"},{"type":"post_reactions","id":"339677"}]}}},{"type":"posts","id":"49210","attributes":{"number":83,"createdAt":"2020-07-04T19:06:48+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003Ewtf sla\u017eem se sa herr miljenkom 2020. je stvarno \u010dudna\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"694"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"99794"},{"type":"post_reactions","id":"99798"},{"type":"post_reactions","id":"99803"},{"type":"post_reactions","id":"99841"},{"type":"post_reactions","id":"99846"},{"type":"post_reactions","id":"99849"},{"type":"post_reactions","id":"99989"},{"type":"post_reactions","id":"100369"},{"type":"post_reactions","id":"100700"},{"type":"post_reactions","id":"101075"},{"type":"post_reactions","id":"105438"}]}}},{"type":"posts","id":"49217","attributes":{"number":85,"createdAt":"2020-07-04T19:16:12+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/84\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249212\u0022\u003EPineo\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E \n\n\u003Cp\u003Eon je samo progresivan hehe\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.thelocal.se\/20180825\/police-not-worried-ahead-of-neo-nazi-march-in-stockholm\u0022 rel=\u0022 nofollow ugc\u0022\u003Ehttps:\/\/www.thelocal.se\/20180825\/police-not-worried-ahead-of-neo-nazi-march-in-stockholm\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"89"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"49227","attributes":{"number":90,"createdAt":"2020-07-04T19:27:18+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/84\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249212\u0022\u003EPineo\u003C\/a\u003E Sloboda govora je apsolutna\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"41"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"49240"}]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"49233","attributes":{"number":91,"createdAt":"2020-07-04T19:36:02+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/84\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249212\u0022\u003EPineo\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E \n\n\u003Cp\u003EKaj je govor mrznje? Jel to vrijedanje nekog? Ako je, da podrzavam, ne vidim razlog da ja nekog ili netko mene ne bi smio posteno izvrijedat.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOpcenito ne podrzavam poziv na nasilje,da svojom slobodom govora direktno pozivas na ugrozavanje tudeg prava na zivot\/vlastitu imovinu\u2026\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EOvako mozemo unedogled, ja kazem nesto opcenito ti se hvatas za ekstreme,pa ja moram pojasnit i onda tako ja tebi.\u003C\/p\u003E\n","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"103"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"49286"}]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"49222","attributes":{"number":87,"createdAt":"2020-07-04T19:20:33+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/86\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249221\u0022\u003EFilemon\u003C\/a\u003E Gornje Dubrave\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003Eoma\u0161io si fudbal, gornja dubrava su gospoda, donja dubrava su \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/u\/mAcaLukas\u0022 class=\u0022UserMention\u0022\u003E@mAca Lukas\u003C\/a\u003E i rumunji\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"49"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"49223"}]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"99826"},{"type":"post_reactions","id":"99839"},{"type":"post_reactions","id":"99848"},{"type":"post_reactions","id":"99852"},{"type":"post_reactions","id":"99855"},{"type":"post_reactions","id":"99862"},{"type":"post_reactions","id":"99863"},{"type":"post_reactions","id":"99871"},{"type":"post_reactions","id":"99897"},{"type":"post_reactions","id":"100104"},{"type":"post_reactions","id":"100342"},{"type":"post_reactions","id":"100371"},{"type":"post_reactions","id":"101077"},{"type":"post_reactions","id":"105439"}]}}},{"type":"posts","id":"49258","attributes":{"number":97,"createdAt":"2020-07-04T19:56:31+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/86\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249221\u0022\u003EFilemon\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E \n\n\u003Cp\u003EMislim super to kaj se pokusava sprjecit javno napadanje odredenih skupina, ali se povlaci pitanje kako se odreduje sto je, tko odreduje i gdje je granica. Umjesto aktivne represije govora koja samo radi kontra efekt mogle bi se odredene skupine vise samoinicijativno integrirati\/pribliziti socijalnoj normi dok bi se drugu stranu poticalo da razmotre neki miran suzivot bez da se to forsira na njih.\u003C\/p\u003E\n\n\n\u003Cp\u003EIz Zagreba sam.\u003C\/p\u003E"},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"103"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}}}},{"type":"posts","id":"49223","attributes":{"number":88,"createdAt":"2020-07-04T19:21:31+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/87\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249222\u0022\u003EDirektor \u017eivota\u003C\/a\u003E palo mi je na pamet, nemam pojma otkud je \u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/u\/Murin\u0022 class=\u0022UserMention\u0022\u003E@Murin\u003C\/a\u003E.\u003C\/p\u003E","editedAt":"2020-07-04T19:21:45+00:00","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"206"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"editedUser":{"data":{"type":"users","id":"206"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"49224","attributes":{"number":89,"createdAt":"2020-07-04T19:22:10+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003EJebote led neki od vas su bas pahuljice zato svijet i ode u tri lepe\u003C\/p\u003E\n","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"user":{"data":{"type":"users","id":"529"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[{"type":"post_reactions","id":"99834"},{"type":"post_reactions","id":"100006"}]}}},{"type":"posts","id":"49240","attributes":{"number":92,"createdAt":"2020-07-04T19:37:31+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/90\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249227\u0022\u003EMordorGuy\u003C\/a\u003E Ja bi rekao da sloboda govora individue, kao i obi\u010dna sloboda, prestaje tamo gdje gazi na tu\u0111u slobodu. Poku\u0161aj dehumanizacije nekog je poku\u0161aj uskra\u010divanja prava i time ne spada u slobodu govora. Bar po meni\u2026\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"85"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"49243"},{"type":"posts","id":"49246"}]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"49286","attributes":{"number":102,"createdAt":"2020-07-04T20:15:52+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cblockquote class=\u0022uncited\u0022\u003E\u003Cdiv\u003E\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/91\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249233\u0022\u003EMurin\u003C\/a\u003E Opcenito ne podrzavam poziv na nasilje,da svojom slobodom govora direktno pozivas na ugrozavanje tudeg prava na zivot\/vlastitu imovinu\u2026\u003C\/p\u003E\u003C\/div\u003E\u003C\/blockquote\u003E\n\n\u003Cp\u003Eeto kontradiktoran si sam sebi i onom prethodnom postu gdje zagovara\u0161 potpunu slobodu govora. i nije to nikakvo izvla\u010denje ekstrema jer poziv na premla\u0107ivanje srba, pedera i sl. je realnost koja nas okru\u017euje pa jasno reci jel postoji granica u slobodi govora da ne\u0161to treba biti zabranjeno ili je sve dopu\u0161teno bez iznimke.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003Ei da se razumijemo, ja osobno nisam uvredljiv i mo\u017ee mi se re\u0107 sva\u0161ta, a i sam se volim sprdat sa svim i sva\u010dim, pogotovo sa ameri\u010dkom kulturom snowflakesa, no samo \u017eelim ukazat kako je dvojben pojam slobode govora i kako brzo to mo\u017ee oti\u0107 u razne smjerove. a sla\u017eem se da neki sistemi iskori\u0161tavaju tu kontrolu pa se doga\u0111aju ona nebulozna uhi\u0107enja kad netko na fejsu nazove politi\u010dara ili policajca kretenom, idiotom i sl.\u003C\/p\u003E"},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1225"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}}}},{"type":"posts","id":"49243","attributes":{"number":93,"createdAt":"2020-07-04T19:42:47+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/92\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249240\u0022\u003EmAca Lukas\u003C\/a\u003E Kako jasno definirano, primjenjivo u zakonu\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"41"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"49250"},{"type":"posts","id":"49251"}]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"49246","attributes":{"number":94,"createdAt":"2020-07-04T19:46:18+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/92\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249240\u0022\u003EmAca Lukas\u003C\/a\u003E To je i ideja u filozofiji. Fora je u tome \u0161to mi za liberty i freedom imamo jednu rije\u010d. Ironi\u010dno, freedom of speech je svugdje u civiliziranom svijetu isklju\u010divo liberty. Freedom obi\u010dno postoji samo u ustavima, zakoni definiraju libertyje.\u003C\/p\u003E\n\n\u003Cp\u003EAko bi morali definirati to\u010dnije prijevode, liberty bi se prevodilo kao sloboda, a freedom bi bila neotu\u0111iva sloboda. To bi bar bilo konzistentno s izrazom sloboda govora, za razliku od engleske verzije koja je nastala kad distinkcija freedom i liberty nije postojala.\u003C\/p\u003E","editedAt":"2020-07-04T19:47:44+00:00","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"editedUser":{"data":{"type":"users","id":"1"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"49250","attributes":{"number":95,"createdAt":"2020-07-04T19:50:42+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/93\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249243\u0022\u003EMordorGuy\u003C\/a\u003E U praksi to sa zakonima funkcionira da se to definira apstraktno pa onda sudovi svojim tuma\u010denjima u skladu s dru\u0161tvenim normama, konvencijama i sl., popune tu prazninu i donose odluke na temelju toga. I ti se onda, ako bude\u0161 optu\u017een za to, mo\u017ee\u0161 \u017ealiti sve do Ustavnog i Europskog suda za ljudska prava. Onda tu ima\u0161 priliku, preko svojih odvjetnika, iznositi razne argumente za\u0161to ne\u0161to je i nije sloboda govora i sli\u010dno.\u003C\/p\u003E","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"mentionedBy":{"data":[{"type":"posts","id":"49271"}]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"49251","attributes":{"number":96,"createdAt":"2020-07-04T19:51:09+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/93\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249243\u0022\u003EMordorGuy\u003C\/a\u003E meh, nije mi bio ni cilj ni zadatak definirat zakon, po zakonu se nisam nikad ravnao ho\u0107u li ne\u0161to uraditi ili ne, niti \u0107u se ikad ravnati. Po zakonu su moji starci stavljeni na bus za Manja\u010du, kontra zakona ih je kevin \u0161kolski skinuo s tog busa. Mislim da jako puno ljudi ima jako sjeban moralni kompas koji opravdavaju zakonom kad mogu, a slobodom govora \/ izra\u017eavanja kulture kad ne mogu\u003C\/p\u003E ","canEdit":false,"canDelete":false,"canHide":false,"canFlag":false,"votes":0,"canVote":false,"canSeeVotes":false,"canReact":false},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"85"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}},"mentionedBy":{"data":[]},"reactions":{"data":[]}}},{"type":"posts","id":"49271","attributes":{"number":99,"createdAt":"2020-07-04T20:07:16+00:00","contentType":"comment","contentHtml":"\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/fer.studosi.net\/d\/1189\/95\u0022 class=\u0022PostMention\u0022 data-id=\u002249250\u0022\u003E[obrisani korisnik]\u003C\/a\u003E a nis, idem psa naucit dizat sapu na sieg heil\u003Cbr\u003E\n100k dolara kasnije\u2026.\u003C\/p\u003E"},"relationships":{"user":{"data":{"type":"users","id":"41"}},"discussion":{"data":{"type":"discussions","id":"1189"}}}},{"type":"users","id":"1","attributes":{"username":"micho","displayName":"M\u0335\u0351\u0340\u035d\u0329\u0327i\u0336\u0302\u0309\u034d\u0107\u0334\u033e\u0301\u0300\u031do\u0336\u0342\u033d\u033a\u031f\u0323","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/4VxmgFn9tHbDRc1p.png","slug":"micho","joinTime":"2020-03-17T09:29:19+00:00","discussionCount":85,"commentCount":21457,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-07-02T23:57:18+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":1299,"fof-upload-uploadCountAll":1299,"ignored":false,"canBeIgnored":false,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":698,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":true,"canManageWarnings":true,"canDeleteWarnings":true,"visibleWarningCount":1},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"1"},{"type":"groups","id":"8"}]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"41","attributes":{"username":"MordorGuy","displayName":"MordorGuy","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/PEThp66PbnI343H4.png","slug":"MordorGuy","joinTime":"2020-03-17T12:56:56+00:00","discussionCount":4,"commentCount":3631,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-07-02T19:45:30+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":770,"fof-upload-uploadCountAll":770,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":1998,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":3},"relationships":{"groups":{"data":[]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"103","attributes":{"username":"Murin","displayName":"Murin","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/79Pinsgbnf3jJMal.png","slug":"Murin","joinTime":"2020-03-17T13:38:24+00:00","discussionCount":2,"commentCount":875,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-07-02T12:13:55+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":117,"fof-upload-uploadCountAll":117,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":276,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":1},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"5"}]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"1225","attributes":{"username":"Pineo","displayName":"Pineo","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/T0wx1K82ukrvaw3P.png","slug":"Pineo","joinTime":"2020-05-01T15:29:43+00:00","discussionCount":0,"commentCount":286,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":18,"fof-upload-uploadCountAll":18,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":61,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":0},"relationships":{"groups":{"data":[]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"206","attributes":{"username":"Filemon","displayName":"Filemon","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/DWm3t4kBNKA2l2ar.png","slug":"Filemon","joinTime":"2020-03-17T15:47:04+00:00","discussionCount":14,"commentCount":4032,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-06-30T14:46:01+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":159,"fof-upload-uploadCountAll":165,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":1873,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":0},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"8"}]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"49","attributes":{"username":"HeHe","displayName":"Direktor \u017eivota","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/bOn8VLEILWkXGSlK.png","slug":"HeHe","joinTime":"2020-03-17T13:00:26+00:00","discussionCount":7,"commentCount":9257,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-07-02T04:01:11+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":319,"fof-upload-uploadCountAll":319,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":4876,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":11},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"8"}]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"694","attributes":{"username":"Mulder","displayName":"Mulder","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/cuaUM9b9eF7KjTE7.png","slug":"Mulder","joinTime":"2020-03-25T19:02:17+00:00","discussionCount":0,"commentCount":1562,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":77,"fof-upload-uploadCountAll":77,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":265,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":0},"relationships":{"groups":{"data":[]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"89","attributes":{"username":"STAGGER_LEE","displayName":"STAGGER_LEE","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/jcdRz5F6b8Yr1lCC.png","slug":"STAGGER_LEE","joinTime":"2020-03-17T13:28:29+00:00","discussionCount":1,"commentCount":1185,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-07-02T13:12:45+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":238,"fof-upload-uploadCountAll":238,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":286,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":0},"relationships":{"groups":{"data":[]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"529","attributes":{"username":"SinanSuckich","displayName":"Yelena","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/UFWmwZoAAS5pzTgv.png","slug":"SinanSuckich","joinTime":"2020-03-21T12:45:30+00:00","discussionCount":21,"commentCount":1688,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-07-02T15:35:44+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":219,"fof-upload-uploadCountAll":219,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":422,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":1},"relationships":{"groups":{"data":[]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"users","id":"85","attributes":{"username":"mAcaLukas","displayName":"mAca Lukas","avatarUrl":"https:\/\/fer.studosi.net\/assets\/avatars\/tPyETigDUcMQuUxH.png","slug":"mAcaLukas","joinTime":"2020-03-17T13:19:50+00:00","discussionCount":2,"commentCount":2751,"canEdit":false,"canEditCredentials":false,"canEditGroups":false,"canDelete":false,"lastSeenAt":"2022-07-02T16:51:56+00:00","canSuspend":false,"fof-upload-uploadCountCurrent":206,"fof-upload-uploadCountAll":206,"ignored":false,"canBeIgnored":true,"canEditOwnNickname":false,"blocksPd":false,"cannotBeDirectMessaged":false,"canViewRankingPage":true,"points":541,"canEditPolls":false,"canStartPolls":false,"canSelfEditPolls":false,"canVotePolls":false,"canViewWarnings":false,"canManageWarnings":false,"canDeleteWarnings":false,"visibleWarningCount":1},"relationships":{"groups":{"data":[{"type":"groups","id":"5"}]},"ranks":{"data":[]}}},{"type":"groups","id":"1","attributes":{"nameSingular":"Don","namePlural":"Donovi","color":"#43ada9","icon":"fas fa-smoking","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"8","attributes":{"nameSingular":"SZ FER","namePlural":"SZ FER","color":"#1946c3","icon":"fas fa-fist-raised","isHidden":0}},{"type":"groups","id":"5","attributes":{"nameSingular":"\u0160apica","namePlural":"\u0160apice","color":"#d46197","icon":"fas fa-paw","isHidden":0}},{"type":"post_reactions","id":"99755","attributes":{"userId":1,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99786","attributes":{"userId":586,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99793","attributes":{"userId":3,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99815","attributes":{"userId":39,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99829","attributes":{"userId":348,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99831","attributes":{"userId":589,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99843","attributes":{"userId":190,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99930","attributes":{"userId":258,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99949","attributes":{"userId":736,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99986","attributes":{"userId":723,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99991","attributes":{"userId":318,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100248","attributes":{"userId":877,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100363","attributes":{"userId":324,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100380","attributes":{"userId":58,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100695","attributes":{"userId":832,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"101181","attributes":{"userId":1077,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"105436","attributes":{"userId":276,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"109764","attributes":{"userId":801,"postId":49195,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99787","attributes":{"userId":586,"postId":49196,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99795","attributes":{"userId":3,"postId":49196,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99810","attributes":{"userId":268,"postId":49196,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99832","attributes":{"userId":589,"postId":49196,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99844","attributes":{"userId":190,"postId":49196,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99987","attributes":{"userId":723,"postId":49196,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100364","attributes":{"userId":324,"postId":49196,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100698","attributes":{"userId":832,"postId":49196,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"109765","attributes":{"userId":801,"postId":49196,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99790","attributes":{"userId":586,"postId":49197,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99836","attributes":{"userId":589,"postId":49197,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99845","attributes":{"userId":190,"postId":49197,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100382","attributes":{"userId":58,"postId":49197,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100955","attributes":{"userId":54,"postId":49197,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"101104","attributes":{"userId":63,"postId":49197,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99772","attributes":{"userId":206,"postId":49199,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99952","attributes":{"userId":736,"postId":49199,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100365","attributes":{"userId":324,"postId":49199,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99774","attributes":{"userId":341,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99776","attributes":{"userId":1,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99792","attributes":{"userId":586,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99796","attributes":{"userId":575,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99797","attributes":{"userId":3,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99802","attributes":{"userId":269,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99811","attributes":{"userId":268,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99812","attributes":{"userId":272,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99837","attributes":{"userId":200,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99842","attributes":{"userId":206,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99860","attributes":{"userId":85,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99925","attributes":{"userId":463,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99931","attributes":{"userId":258,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99953","attributes":{"userId":736,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99998","attributes":{"userId":318,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100072","attributes":{"userId":64,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100095","attributes":{"userId":701,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100221","attributes":{"userId":454,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100367","attributes":{"userId":324,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100699","attributes":{"userId":832,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100712","attributes":{"userId":52,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100844","attributes":{"userId":108,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100899","attributes":{"userId":33,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100937","attributes":{"userId":39,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100957","attributes":{"userId":54,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"101074","attributes":{"userId":31,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"101184","attributes":{"userId":1077,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"101337","attributes":{"userId":488,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"102783","attributes":{"userId":833,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"103532","attributes":{"userId":1259,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"105398","attributes":{"userId":538,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"105437","attributes":{"userId":276,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"339677","attributes":{"userId":1411,"postId":49205,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99794","attributes":{"userId":999,"postId":49210,"reactionId":8}},{"type":"post_reactions","id":"99798","attributes":{"userId":3,"postId":49210,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99803","attributes":{"userId":1,"postId":49210,"reactionId":8}},{"type":"post_reactions","id":"99841","attributes":{"userId":206,"postId":49210,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99846","attributes":{"userId":190,"postId":49210,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99849","attributes":{"userId":589,"postId":49210,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99989","attributes":{"userId":723,"postId":49210,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100369","attributes":{"userId":324,"postId":49210,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100700","attributes":{"userId":832,"postId":49210,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"101075","attributes":{"userId":31,"postId":49210,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"105438","attributes":{"userId":276,"postId":49210,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99826","attributes":{"userId":206,"postId":49222,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99839","attributes":{"userId":269,"postId":49222,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99848","attributes":{"userId":190,"postId":49222,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99852","attributes":{"userId":589,"postId":49222,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99855","attributes":{"userId":348,"postId":49222,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99862","attributes":{"userId":3,"postId":49222,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99863","attributes":{"userId":85,"postId":49222,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99871","attributes":{"userId":103,"postId":49222,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99897","attributes":{"userId":268,"postId":49222,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100104","attributes":{"userId":9,"postId":49222,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100342","attributes":{"userId":586,"postId":49222,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"100371","attributes":{"userId":324,"postId":49222,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"101077","attributes":{"userId":31,"postId":49222,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"105439","attributes":{"userId":276,"postId":49222,"reactionId":7}},{"type":"post_reactions","id":"99834","attributes":{"userId":1,"postId":49224,"reactionId":8}},{"type":"post_reactions","id":"100006","attributes":{"userId":974,"postId":49224,"reactionId":8}},{"type":"tags","id":"369","attributes":{"name":"Sudnica","description":"Sve vezano uz sankcioniranje entiteta","slug":"court","color":"#d131ad","backgroundUrl":null,"backgroundMode":null,"icon":"fas fa-gavel","discussionCount":28,"position":4,"defaultSort":null,"isChild":false,"isHidden":true,"lastPostedAt":"2022-06-16T22:36:51+00:00","canStartDiscussion":false,"canAddToDiscussion":false,"subscription":null}}]}});
                flarum.core.app.bootExtensions(flarum.extensions);
                flarum.core.app.boot();
            } catch (e) {
                var error = document.getElementById('flarum-loading-error');
                error.innerHTML += document.getElementById('flarum-content').textContent;
                error.style.display = 'block';
                throw e;
            }
        </script>

        
    </body>
</html>
